<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</title><link>https://swiest.com/ta/</link><description>Recent content on SWIEST - டிரான்ஸ்கிரிப்டுகள் · திரைக்கதைகள் · பாடல் வரிகள்</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ta</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 19:48:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/ta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>அனைத்து அணு குண்டுகளையும் ஒரே நேரத்தில் வெடித்தால் என்ன செய்வது? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/jyecrgp-sw8/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:48:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/jyecrgp-sw8/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿எங்கள் பார்வையாளர்கள் பலர் எங்களிடம் கேட்டிருக்கிறார்கள் மிகவும் தீவிரமான கேள்வி: எங்கள் பார்வையாளர்கள் பலர் எங்களிடம் கேட்டிருக்கிறார்கள் மிகவும் தீவிரமான கேள்வி:
எங்கள் பார்வையாளர்கள் பலர் எங்களிடம் கேட்டிருக்கிறார்கள் மிகவும் தீவிரமான கேள்வி: எங்கள் பார்வையாளர்கள் பலர் எங்களிடம் கேட்டிருக்கிறார்கள் மிகவும் தீவிரமான கேள்வி:
வெடிகுண்டுகள் ஒரு பெரிய குவியலை நாங்கள் செய்தால் என்ன வெடிகுண்டுகள் ஒரு பெரிய குவியலை நாங்கள் செய்தால் என்ன
வெடிகுண்டுகள் ஒரு பெரிய குவியலை நாங்கள் செய்தால் என்ன வெடிகுண்டுகள் ஒரு பெரிய குவியலை நாங்கள் செய்தால் என்ன
ஒவ்வொரு அணு ஆயுதத்தையும் வெடித்தது உலகில் ஒரே நேரத்தில்? ஒவ்வொரு அணு ஆயுதத்தையும் வெடித்தது உலகில் ஒரே நேரத்தில்?</description></item><item><title>ஏன் மருந்துகள் மீதான போர் ஒரு பெரிய தோல்வி ஆகும் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:10:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/wjuxlqnhcai/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿40 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, அமெரிக்க ஜனாதிபதி ரிச்சர்ட் நிக்சன்
அறிவித்தார் போதை மருந்து, பொது விரோதி,
முன்னெப்போதுமில்லாத பூகோள பிரச்சாரத்தை தொடங்கி, மருந்துகள் மீது போர்.
இன்று, எண்ணிக்கையில் உள்ளன.
மருந்துகள் மீது போர், ஒரு பெரிய தோல்வி ஆகும் பேரழிவு திட்டமிடப்படாத விளைவுகள் ஏற்பட்டன.
இது அமெரிக்க பெருமளவில் சிறை வழிவகுத்தது;
ஊழல் செய்ய, அரசியல் சீர்குலைவு, மற்றும் வன்முறை
லத்தீன் அமெரிக்கா, ஆசியா, ஆப்பிரிக்கா;
அமைப்பு முறையின் மனித உரிமைகள் உலகம் முழுவதும் மீறல்கள்.
அது பாதிக்கப்ட்டிருக்கின்றன மக்கள் மில்லியன் கணக்கான உயிர்களை.
நாங்கள் வீணடிக்க போது, இந்த அனைத்து ஒவ்வொரு வருடமும் பில்லியன் கணக்கான டாலர்களை</description></item><item><title>ஒளி என்றால் என்ன? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:49:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ixxzrzxafeq/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿ஒளி, என்பது நமக்கும் மற்றும் பிரபஞ்சத்திற்கும் இடையேயான இணைப்பு.
ஒளியின் மூலம், நாம் தூரத்து நட்சத்திரங்களை உற்று நோக்க மற்றும் அதன் இருப்பின் தொடக்கத்தை பின்னோக்கி பாக்க முடியும்.
ஆனால், ஒளி என்றால் என்ன?
சுருக்கமாக
ஒளி என்பது இடப்பெயர்ச்சி செய்யக்கூடிய சிறிய அளவான ஆற்றல்
ஒரு போட்டான், இது ஒரு நம்பக அளவற்ற ஒரு அடிப்படை துகள்
அதை பிரித்து வைக்க முடியாது, ஆக்கவோ அல்லது அழிக்கவோ மட்டுமே முடியும்.
மேலும் ஒளி ஒரு இருமையியல்பு தன்மை கொண்ட அலை துகள்
ஒரே நேரத்தில் ஒரு துகளாகவும் மற்றும் ஒரு அலையாகவும் இருக்கும் (இருப்பினும் இது ஒரு பொய்)</description></item><item><title>நீல திமிங்கலங்கள் ஏன் புற்றுநோயைப் பெறவில்லை - பெட்டோவின் முரண்பாடு ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:54:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/1aelonvi9wq/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿புற்றுநோய் ஒரு தவழும் மர்மமான விஷயம்.
அதைப் புரிந்துகொள்ள முயற்சிக்கும் செயல்பாட்டில்,
அதைக் கொல்வதில் சிறந்து விளங்க,
ஒரு உயிரியல் முரண்பாட்டைக் கண்டுபிடித்தோம் அது இன்றுவரை தீர்க்கப்படாமல் உள்ளது:
பெரிய விலங்குகள் புற்றுநோயிலிருந்து விடுபடுவதாகத் தெரிகிறது,
இது எந்த அர்த்தமும் இல்லை.
ஒரு பெரிய உயிரினம், அதிக புற்றுநோயைக் கொண்டிருக்க வேண்டும்.
நாம் ஏன் முதலில் வேண்டும் என்பதைப் புரிந்து கொள்ள புற்றுநோயின் தன்மையைப் பாருங்கள்.
(குர்செசாக்ட் அறிமுக இசை)
சுருக்கமாக குர்செசாக்ட்
எங்கள் செல்கள் தயாரிக்கப்பட்ட புரத ரோபோக்கள் நூற்றுக்கணக்கான மில்லியன் பாகங்கள்.
இரசாயன எதிர்வினைகளால் மட்டுமே வழிநடத்தப்படுகிறது,
அவை கட்டமைப்புகளை உருவாக்கி அகற்றும்,</description></item><item><title>வார்ம்ஹோல்கள் விளக்கப்பட்டன - இடைவெளியை உடைத்தல் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:11:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/9p6rdqiybaw/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நீங்கள் உண்மையில் ஒரு வார்ம்ஹோலைக் கண்டால், அது வட்டமாகவும், கோளமாகவும், ஒரு கருந்துளை போலவும் தோன்றும்.
மறுபுறத்தில் இருந்து வெளிச்சம் கடந்து சென்று தொலைதூர இடத்திற்கு ஒரு சாளரத்தை வழங்குகிறது.
ஒருமுறை கடந்து சென்றால், மறுபுறம் உங்கள் பழைய வீட்டை இப்போது அந்த மின்னும் கோள சாளரத்தில் முழுமையாகக் காணும்.
ஆனால் புழுக்கள் உண்மையானவை,
அல்லது அவை இயற்பியல் மற்றும் கணிதமாக மாறுவேடமிட்டுள்ளதா?
அவை உண்மையானவை என்றால், அவை எவ்வாறு செயல்படுகின்றன, அவற்றை நாம் எங்கே காணலாம்?
[குர்செசாக்ட் அறிமுகம்]
மனித வரலாற்றின் பெரும்பகுதிக்கு,
இடம் மிகவும் எளிமையானது என்று நாங்கள் நினைத்தோம்; பிரபஞ்சத்தின் நிகழ்வுகள் வெளிவரும் ஒரு பெரிய தட்டையான மேடை.</description></item><item><title>பூமியில் மிகவும் தனிமையான இடத்தில் என்ன மறைந்திருக்கிறது? ஆழ்கடல் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:42:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/paerpyendvk/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿சில நேரங்களில் உலகம் உணர்கிறது, ம்ம், சலிப்பு.
நாங்கள் அனைத்து தொலைதூர தீவுகளையும் பார்வையிட்டோம், ஆர்க்டிக்கைக் கைப்பற்றினோம், ஆழமான காடுகளுக்குள் ஊடுருவியுள்ளோம்.
ஆனால் ஆராய இன்னும் ஒரு இடம் இருக்கிறது.
மொத்த இருளில் வாழும் மர்ம உயிரினங்கள் வசிக்கும் ஈரமான மற்றும் கொடிய பாலைவனம் இது.
ஆழ்கடல்.
கீழே டைவ் செய்வோம்.
[Atch கவர்ச்சியான அறிமுக ஜிங்கிள் ♫]
பூமியின் பெருங்கடல்களின் சுத்த அளவைப் பார்க்கும்போது,
பூமியிலுள்ள அனைத்து உயிர்வளங்களில் 2% க்கும் குறைவாகவே இங்கு வாழ்கிறது என்று நம்புவது கடினம்.
அந்த சிறிய சதவீதத்தில், முதல் 200 மீட்டரில் 90% மேற்பரப்புக்கு அருகில் அமைந்துள்ளது.</description></item><item><title>ஏன் இறைச்சி உலகின் மிக மோசமான விஷயம் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:30:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/nxvqpzrg2wg/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿மனிதர்கள் இறைச்சியை விரும்புகிறார்கள்.
ஸ்டீக், வறுத்த கோழி, பன்றி இறைச்சி, பன்றி தொப்பை, தொத்திறைச்சி சிறந்த விஷயங்கள்!
இறைச்சி சாப்பிடுவது அவ்வாறு ஆகிவிட்டது அற்பமான பல மக்கள்
எதையாவது சரியானதாக கருத வேண்டாம் எந்த விலங்கு சம்பந்தப்படவில்லை என்றால் உணவு.
இது மிகவும் ஆச்சரியமாக இருக்கிறது,
சில தசாப்தங்களுக்கு முன்பு இருந்தே இறைச்சி ஒரு ஆடம்பர தயாரிப்பு.
இன்று, நீங்கள் ஒரு சீஸ் பர்கரைப் பெறலாம் ஒரு டாலருக்கு.
முரண்பாடாக, இறைச்சி மிகவும் அதிகம் மனிதர்களுக்கு உணவளிப்பதற்கான மிகவும் திறனற்ற வழி.
உலக அளவில் இதைப் பார்த்தால், நமது மாமிச உணவு உண்மையில் கிரகத்தை உண்ணுகிறது.</description></item><item><title>வாழ்க்கை என்ன? மரணம் உண்மையானதா? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:23:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/qocaaco8wus/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿வாழ்க்கை இறந்த பொருட்களை அடிப்படையாக வேறுபட்டது அல்லவா?
இயற்பியலாளர் எர்வின் ஸ்ரொய்டிங்கர் வாழ்க்கை இவ்வாறு வரையறுத்தார்:
வாழ்க்கை விஷயங்கள் சீர்குலைவு மற்றும் சமநிலையை தவிர்க்க.
இதற்கு என்ன அர்த்தம்?
உங்கள் பதிவிறக்க கோப்புறை பிரபஞ்சம் என்று பாசாங்கு செய்யலாம்
இது ஒழுங்காக தொடங்கியது மற்றும் காலப்போக்கில் மேலும் குழப்பமான கிடைத்தது.
ஆற்றல் முதலீடு செய்வதன் மூலம், நீங்கள் ஒழுங்கை உருவாக்கி அதை சுத்தம் செய்யலாம்.
இதுதான் வாழ்க்கை
ஆனால் வாழ்க்கை என்ன?
இந்த கிரகத்தில் உள்ள ஒவ்வொரு உயிரினமும் உயிரணுக்கள் தயாரிக்கப்படுகின்றன.
அடிப்படையில், ஒரு செல் உணர அல்லது அனுபவிக்க மிகவும் சிறிய புரோட்டீன் சார்ந்த ரோபோ ஆகும்.</description></item><item><title>மரியானாஸ் அகழியில் ஒரு அணு குண்டை வெடித்தால் என்ன செய்வது? (அறிவியல் பேண்டஸி அல்ல) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:39:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/9tbxdgcv74c/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿மனிதகுலத்தின் மிக சக்திவாய்ந்த அணு ஆயுதத்தை கடலின் ஆழமான இடத்தில் வெடித்தால் என்ன நடக்கும்?
நிச்சயமாக, நூற்றுக்கணக்கான மீட்டர் உயரமுள்ள சுனாமி கடலோர நகரங்களை அழிக்கும்,
பூகம்பங்கள் நாடுகளை சமன் செய்யும்,
புதிய எரிமலைகள் நமக்கு அணுசக்தி குளிர்காலத்தைக் கொண்டு வரும்.
ஒருவேளை பூமியைக் கூட துண்டிக்க முடியுமா?
அல்லது சுற்றுப்பாதையில் இருந்து வெளியேற்றப்பட்டதா?
சரி, கிட்டத்தட்ட.
தற்போது, ​​பூமியின் ஆழமான இடம் மரியானா அகழிக்குள் உள்ளது.
மரியானா அகழி மிகவும் ஆழமான பள்ளத்தாக்கு
இரண்டு டெக்டோனிக் தகடுகளின் விளிம்பில் வலதுபுறம்
அது ஒரு தலைகீழான மலை போல் தெரிகிறது.
இது சுமார் 11 கிலோமீட்டர் ஆழத்தை அடைகிறது,</description></item><item><title>இருள் பொருள் மற்றும் இருள் சக்தி என்றால் என்ன? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 04:01:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/qaa2o_8wbuq/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿மேட்டர், நமக்கு ெதரிந்தது ேபால;
அணுக்கள், நட்சத்திரங்கள் மற்றும் விண்மீன் திரள்கள், கிரகங்கள் மற்றும் மரங்கள், பாறைகள் மற்றும் எங்களுக்கு.
குறைவான இந்த விஷயம் கணக்குகள் அறியப்பட்ட பிரபஞ்சம் 5%.
சுமார் 25% இருண்ட விஷயம்; மற்றும் 70% இருண்ட சக்தி உள்ளது.
இவை இரண்டும் காணமுடியாது.
இந்த வகையான அது ஏனெனில் விசித்திரமாக இருக்கிறது நாம் அனுபவிக்க எல்லாம் உள்ளது என்று கூறுகிறது
உண்மையில் உண்மையில் மட்டுமே ஒரு சிறிய பகுதியை.
ஆனால் அது மோசமாகும்.
நாம் உண்மையில் எந்த குறிப்பும் என்ன இருண்ட விஷயம் வேண்டும் மற்றும் ஆற்றல், அல்லது அவர்கள் வேலை எப்படி.</description></item><item><title>நீங்கள் ஏன் வாழ்கிறீர்கள் - வாழ்க்கை, ஆற்றல் மற்றும் ஏடிபி ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:59:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/qimcld9yube/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿இந்த நொடியில், நீங்கள் இருக்கிறீர்கள் வாழ்க்கைக்கும் மரணத்திற்கும் இடையிலான ஒரு குறுகிய பாதை.
ஒருவேளை நீங்கள் அதை உணரவில்லை, ஆனால் இருக்கிறது நம்பமுடியாத அளவு செயல்பாடு
உங்களுக்குள் நடக்கிறது,
இந்த செயல்பாடு ஒருபோதும் நிறுத்த முடியாது.
கீழே விழுந்த ஒரு ஸ்லிங்கியாக உங்களை சித்தரிக்கவும் ஒரு எஸ்கலேட்டர் மேல்நோக்கி நகரும்.
வீழ்ச்சியடைந்த பகுதி உங்கள் கலங்களின் சுய-பிரதிபலிப்பு செயல்முறைகளைக் குறிக்கிறது.
எஸ்கலேட்டர் உங்களை முன்னோக்கி இயக்கும் இயற்பியலின் விதிகளைக் குறிக்கிறது.
உயிருடன் இருப்பது இயக்கத்தில் இருக்க வேண்டும், ஆனால் ஒருபோதும் எங்கும் வரவில்லை.
நீங்கள் எஸ்கலேட்டரின் உச்சியை அடைந்தால், இனி வீழ்ச்சி ஏற்படாது, நீங்கள் என்றென்றும் இறந்துவிட்டீர்கள்.</description></item><item><title>அழகான விஷயங்கள் ஏன் எங்களுக்கு மகிழ்ச்சியைத் தருகின்றன - அழகு விளக்கப்பட்டுள்ளது ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:51:57 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/o5knpluv7w/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நிறைய விஷயங்கள் அழகாக இருக்கும்.
நிலப்பரப்புகள், முகங்கள், நுண்கலை அல்லது காவிய கட்டிடக்கலை; வானத்தில் நட்சத்திரங்கள்.
அல்லது வெறுமனே வெற்று பாட்டில் சூரியனின் பிரதிபலிப்பு.
அழகு எதுவும் உறுதியானது அல்ல, அது நம் தலையில் ஒரு இனிமையான உணர்வாக மட்டுமே உள்ளது.
நாம் அதை வரையறுக்க வேண்டுமானால், அதன் நிறம், வடிவம், வடிவம் அல்லது விகிதாச்சாரம் இருந்தால் எதையாவது அழகாக உணர்கிறோம்
எப்படியோ எங்களுக்கு ஈர்க்கும் அல்லது மகிழ்ச்சிகரமானவை.
அழகு என்பது பல மில்லியன் ஆண்டுகளாக எங்களுடன் இருந்த ஒரு மனித அனுபவம்.
எங்கள் முதல் கருவிகள் கூட சமச்சீர் வடிவத்தில் சுருக்கப்பட்டன.
எங்கள் மூதாதையர்கள் தங்கள் கருவிகளை அழகாக மாற்றுவதற்கான நேரத்தை முதலீடு செய்ததற்கான நடைமுறை காரணங்களைக் கண்டறிய ஆராய்ச்சியாளர்கள் முயன்றனர், ஆனால் உண்மையில் எதையும் அடையாளம் காண முடியவில்லை.</description></item><item><title>யுனிவர்ஸ் மிக ஆபத்தான பொருட்களை - ஸ்ட்ரேஞ்ச் நட்சத்திரங்கள் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/p_8yk2kmxoo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:26:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/p_8yk2kmxoo/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள் கெட்ட விஷயங்கள் அது கருப்பு ஓட்டைகள் அல்ல. நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள் கெட்ட விஷயங்கள் அது கருப்பு ஓட்டைகள் அல்ல.
நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள் கெட்ட விஷயங்கள் அது கருப்பு ஓட்டைகள் அல்ல. நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள் கெட்ட விஷயங்கள் அது கருப்பு ஓட்டைகள் அல்ல.
அங்கு கருக்கள், நாம் காணலாம் இருப்பதில் மிகவும் ஆபத்தான பொருள்: அங்கு கருக்கள், நாம் காணலாம் இருப்பதில் மிகவும் ஆபத்தான பொருள்:
அங்கு கருக்கள், நாம் காணலாம் இருப்பதில் மிகவும் ஆபத்தான பொருள்: அங்கு கருக்கள், நாம் காணலாம் இருப்பதில் மிகவும் ஆபத்தான பொருள்:
விசித்திரமான விஷயம் ᠎. விசித்திரமான விஷயம் ᠎.</description></item><item><title>தடுப்பூசிகளின் பக்க விளைவுகள் - ஆபத்து எவ்வளவு உயர்வு? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:22:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/zbkvcpbnnku/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம்.
தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம்.
தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம்.
தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம். தடுப்பூசிகள் கொண்டாடப்படுகின்றன நோய்க்கு எதிரான போராட்டம்.</description></item><item><title>உங்கள் ஜீபத்தில் ஒரு கருவியின் மூளை இருக்கிறதால் என்ன ஆகும்? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:55:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/8nhbgfklhzq/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿உங்களுக்குள் என்ன நடக்கும் ஒரு கருப்பு துளை ஒரு நாணயத்தின் அளவு
திடீரென்று உங்களுக்கு அருகில் தோன்றினால்?
குறுகிய பதில்: நீங்கள் இறந்து விடுவீர்கள்.
நீண்ட பதில்: அது தங்கியுள்ளது.
அது ஒரு கருப்பு குழி ஒரு நாணயத்தின் வெகுஜன,
அல்லது, ஒரு நாணயம் போன்ற அகலம்?
ஒரு அமெரிக்க நிக்கல் வைத்துக்கொள்வோம் சுமார் 5 கிராம் நிறை
மாயமாக ஒரு கருப்பு துளையாக சரிந்தது.
இந்த கருப்பு துளை ஒரு ஆரம் சுமார் 10 -30 மீட்டர் அதிகாரத்தின்.
ஒரு ஹைட்ரஜன் அணுவை ஒப்பிடும்போது சுமார் 10 -11மீட்டர் அதிகாரத்தின்
எனவே கருப்பு துளையை அணுவுடன் ஒப்பிடுவது</description></item><item><title>நேரம்: எல்லாவற்றின் வரலாறு &amp; எதிர்காலம் - மாற்றியமைக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:48:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/5tbuxgztwgi/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நேரம்&amp;hellip;
சிறிய துண்டுகளாக அர்த்தமுள்ளதாக.
ஆனால் நீங்கள் பெரிய நேரத்தைப் பார்க்கும்போது,
விஷயங்களைச் சுற்றி உங்கள் தலையைச் சுற்றுவது கிட்டத்தட்ட சாத்தியமற்றது.
எனவே, சிறியதாக ஆரம்பிக்கலாம் -
நிமிடங்கள், மணிநேரம், நாட்கள்.
நீங்கள் கடந்த 24 மணிநேரத்தை பெரும்பாலும் தூங்குவதற்கும் வேலை செய்வதற்கும் செலவிட்டிருக்கலாம்,
நேற்றைய ஒரு நல்ல பகுதியை நீங்கள் வீணடித்திருக்கலாம்
இணையத்தில்.
நாட்கள் வாரங்களாகின்றன, வாரங்கள் மாதங்களாகின்றன,
பின்னர் எங்களுக்கு ஒரு வருடம் உள்ளது.
2017 ஐப் பார்ப்போம்.
பயங்கரவாத ட்ரோன்களை வேட்டையாட பிரான்ஸ் கழுகுகளுக்கு பயிற்சி அளிக்கத் தொடங்கியது,
செக் அணு மின் நிலையம் பிகினி போட்டியை நடத்தியது
அவர்களின் புதிய பயிற்சியாளரை எடுக்க,</description></item><item><title>பரப்பளவையை அழிக்க மூன்று வழிகள். ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:56:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/4_aoia-vybo/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿ஒரு நாள் பிரபஞ்சம் இறக்கும்.
ஆனால் ஏன்? மற்றும் எப்படி? மற்றும் பிரபஞ்சத்தின் நிரந்தரமாக இறந்து விடும்?
நாம் எப்படி என்று உங்களுக்கு தெரியுமா?
முதலில், பிரபஞ்சம் விரிவடைந்து.
மற்றும் மட்டுமே, என்று விகிதம் அதன் விரிவாக்கம் முடுக்கி விடப்பட்டுள்ளது.
காரணம்: இருண்ட சக்தி.
டார்க் ஆற்றல் ஒரு விசித்திரமான நிகழ்வு என்று விஞ்ஞானிகள் பிரபஞ்சத்தின் ஊடுருவி நம்புகிறேன்.
1998 வரை நாம் பிரபஞ்சத்தின் என்று நினைத்தேன் போன்ற ஒரு பிட் வேலை வேண்டும்
நீங்கள் வானத்தில் தூக்கி என்று ஒரு பந்து.
பந்து வரை நகரும், ஆனால் சில புள்ளியில் அது மீண்டும் கீழே வந்து உள்ளது.</description></item><item><title>அல்டிமேட் சதித்தி்ட்டம் அம்பலப்படுத்துபவர் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 09:16:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/hug0rffc_l8/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿இணைய சதி கோட்பாடுகள் ஒரு விளைகளமாக போல் உள்ளது.
சில Juste முட்டாள் மற்றும் வேடிக்கையான, மற்றவர்கள்
அறியாமை மற்றும் ஒரு ஆரோக்கியமற்ற அவநம்பிக்கை ஊக்குவிக்க.
எனவே நாம் Kurzgesagt ஆய்வக சென்று ஒரு பிழையேற்படுத்தாத அமைப்பு உருவாக்கப்பட்டது
இல்லை, இது அனைத்து ஆனால் நிறைய அழிக்க
சதி கோட்பாடுகள். அது உண்மையில் மிகவும் எளிது, வெறும் உங்களை கேட்க:
கோட்பாடு உண்மையில் பணக்கார மற்றும் சக்தி வாய்ந்த மக்கள் பாதிக்கிறது?
பதில் சரி, ஆமாம், அது பெரும்பாலும் &amp;hellip; தான் உண்மை இல்லை
மூன்று உதாரணங்கள் அதை சோதிக்க வேண்டும்
எண் ஒன்று: புற்றுநோய் ஒரு எளிதான மருந்தும் இல்லை, ஆனால் அது ஏனெனில் நிறுத்தி வைத்திருந்தது தான்</description></item><item><title>எறும்புகளின் உலகப் போர் - இராணுவ எறும்பு ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 08:21:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/7_e0ca_nhae/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿சில குழுக்கள் ஒன்றிணைவதில்லை. சில குழுக்கள் ஒன்றிணைவதில்லை.
சில குழுக்கள் ஒன்றிணைவதில்லை. சில குழுக்கள் ஒன்றிணைவதில்லை.
ஒவ்வொரு நாளும், பில்லியன் கணக்கான வீரர்கள் இரக்கமற்ற போரை நடத்துகிறார்கள் ஒவ்வொரு நாளும், பில்லியன் கணக்கான வீரர்கள் இரக்கமற்ற போரை நடத்துகிறார்கள்
ஒவ்வொரு நாளும், பில்லியன் கணக்கான வீரர்கள் இரக்கமற்ற போரை நடத்துகிறார்கள் ஒவ்வொரு நாளும், பில்லியன் கணக்கான வீரர்கள் இரக்கமற்ற போரை நடத்துகிறார்கள்
ஆயிரக்கணக்கான முனைகளில், அது தான் 100 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக நடந்து வருகிறது. ஆயிரக்கணக்கான முனைகளில், அது தான் 100 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக நடந்து வருகிறது.
ஆயிரக்கணக்கான முனைகளில், அது தான் 100 மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக நடந்து வருகிறது.</description></item><item><title>வரலாற்றும் முன்னணி என்ன நடந்தது? மனித தொழில்நுட்பம். ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:44:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/dgiqaabx3_o/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நாம் வாழும் உலகம் நமக்கு மிகவும் எளிமையாக தோன்றுகிறது .
நம் மனித இனம் இப்பொழுது உள்ளது போலவே எப்பொழுதும் இருந்ததாகவே உணர்கிறோம் !
ஆனால், அது அல்ல
நம் தேவைகளுக்கு ஏற்ப அதிநவீன மற்றும் பொறியியல் மயமாக்கப்பட்ட உலகில் மனித இனம் இதற்கு முன் வாழவில்லை.
அது, நாம் நம்மை மறந்து ஆடம்பரமாகவும் உயிர் பிழைப்பதற்கான கவலை இல்லாமலும் வாழ செய்தது .
உணவு ,இருப்பிடம் ,பாதுகாப்பு - இவை அனைத்தையும் நாம் ஏறத்தாழ எளிதாக எடுத்து கொள்கிறோம் .
ஆனால் நாம் சிறப்பான சிலர். 99.99% க்கு மேற்பட்ட மனித வரலாற்றில் வாழ்க்கை முற்றிலும் வேறு வகையாக இருந்தது.</description></item><item><title>நனவின் தோற்றம் - தெரியாத விஷயங்கள் எவ்வாறு விழிப்புணர்வு பெற்றன ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:37:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/h6u0vbqnbq8/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நனவு என்பது இயற்கையின் மிகப்பெரிய புதிர்.
அதன் முக்கிய அர்த்தத்திற்கு அகற்றப்பட்டது,
நனவு என்பது நம்மை விழிப்புடன் இருக்க அனுமதிக்கிறது எங்கள் சுற்றுப்புறங்கள் மற்றும் எங்கள் சொந்த உள் நிலை.
ஆனால் நனவைப் பற்றி சிந்திப்பது உள்ளது வட்டங்களில் எங்களை சுற்றி எடுக்கும் இந்த பழக்கம்.
நனவு என்றால் என்ன என்பதை நாம் அனைவரும் உள்ளுணர்வாக அறிவோம்.
இது இது &amp;hellip;
இப்போதே நீங்கள் இங்கே அனுபவிக்கிறீர்கள்.
ஆனால் ஒரு முறை சரியாக என்னவென்று சுட்டிக்காட்ட முயற்சிக்கிறோம், அது மெல்லிய காற்றில் நம்மைப் பிடிக்கிறது.
நாம் மட்டுமல்ல, தத்துவவாதிகள் மற்றும் விஞ்ஞானிகள் நனவை வரையறுக்க போராட்டம்.</description></item><item><title>பாக்டீரியா தொற்று - நோய் எதிர்ப்பு அமைப்பு நான் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:48:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/zqgocoubi6s/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நீங்கள், உங்கள் வாழ்வின் ஒவ்வொரு வினாடியிலும் தாக்குதலுக்கு உள்ளாகுகிறீர்கள்
பில்லியன் கணக்கான பாக்டீரியாக்கள், வைரஸ்கள், மற்றும் பூஞ்சைகள் உங்கள் உடலை தங்களது வீடாக மாற்றுகிறது
எனவே எங்கள் உடல்கள் காவலர்கள், வீரர்கள், புலனாய்வு, ஆயுத தொழிற்சாலைகள், மற்றும் தொடர்பு கொண்டு ஒரு சூப்பர் சிக்கலான சிறிய இராணுவம் உருவாக்கப்பட்டது
இறக்கும் நன்கு &amp;hellip; இருந்து &amp;hellip; நீங்கள் பாதுகாக்க
இந்த வீடியோ, நோய் எதிர்ப்பு அமைப்பு 12 வெவ்வேறு வேலைகள் என்று கருதி நாம். உதாரணமாக, முதலியன, எதிரிகளை கொல்ல தொடர்பு,
அது 21 வெவ்வேறு செல்கள் மற்றும் 2 புரதம் படைகள் உள்ளன
இந்த செல்கள் 4 வெவ்வேறு வேலைகள்.</description></item><item><title>ஒரு கருவினது கதை ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:14:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/h6fck_fryai/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நீ வீட்டிற்க்குச் செல்லும்பொழுது இறந்துவிட்டாய்.
அது ஒரு மகிழுந்து விபத்து.
குறிப்பாக குறிப்பிடத்தக்க எதுவும் இல்லை,
ஆனால் கொடூரமானது. அது ஒரு வழியில்லா இறப்பு.
மருத்துவர்கள் உன்னை காப்பாற்ற முடிந்ததை செய்தார்கள்,
ஆனால் காப்பாற்ற முடியவில்லை.
உன் உடல் மிகவும் சேதமடைந்து விட்டது,
நீ இறந்தது நல்லது, என்னை நம்பு.
அப்பொழுதுதான் என்னை கண்டாய்.
&amp;ldquo;என்ன ஆய்விட்டது?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;நான் எங்கு இருக்கிறேன்?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;நீ இறந்துவிட்டாய்,&amp;rdquo; என்று நான் சொன்னேன்.
வேறு எதுவும் இல்லை.
&amp;ldquo;அங்கு&amp;hellip; அங்கு ஒரு பார வண்டி இருந்தது&amp;hellip;
&amp;hellip;அது சறுக்கிக் கொண்டிருந்தது.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ஆமாம்.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;நான்&amp;hellip; நான் இறந்துவிட்டேன்.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ஆமாம்.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ஆனால் அதைப் பற்றி கவலை படாதே.</description></item><item><title>எங்கே அனைத்து ஏலியன்ஸ் உள்ளன ? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:04:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/snhhvqgsmec/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நாங்கள் முழு பிரபஞ்சத்தின் மட்டுமே விஷயங்கள் வாழ்க்கை?
காணக்கூடிய அண்டத்தின் விட்டம் சுமார் 90 பில்லியன் ஒளி ஆண்டுகள் ஆகும்.
குறைந்தது நூறு பில்லியன் விண்மீன் திரள்கள், நூறு ஆயிரம் பில்லியன் நட்சத்திரங்கள் ஒவ்வொரு உள்ளன.
சமீபத்தில், நாம் கிரகங்கள் கூட மிகவும் பொதுவான என்று கற்று.
மற்றும், ஒருவேளை டிரில்லியன் கணக்கான பிரபஞ்சத்தில் வாழத்தக்க கிரகங்களை டிரில்லியன் கணக்கான உள்ளன.
எந்த பொருள், அபிவிருத்தி மற்றும் இருப்பதாக வாழ்க்கை வாய்ப்பு நிறைய இருக்க வேண்டும்.
ஆனால் அது எங்கே இருக்கிறது?
பிரபஞ்சத்தின் ஞானசேகரன் கூட்டு சேர்தல் கூடாது?
பின் ஒரு முடிவை எடுக்க வேண்டும்.</description></item><item><title>மார்ஸின் சந்திரங்கள் விளக்கப்படுகின்றன - போபோஸ் மற்றும் டெய்மாஸ் MM#2 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:43:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/pw0izg7_4mo/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿செவ்வாயின் நிலவுகள் விளக்கினார்.
செவ்வாய் கிரகத்திற்கு இரண்டு நிலவுகள், போபோஸ் மற்றும் தேய்மொஸ் உள்ளது.
அவர்கள் உண்மையில் சிறிய உள்ளன. எப்படி சிறிய?
செவ்வாய் அல்லது எங்கள் சொந்த நிலவு ஒப்பிடும்போது,
அழகான சிறிய.
, என்றாலும் சிறிய கருத்து ஒரு விஷயம் உள்ளது.
தங்கள் மேற்பரப்பு, பூமியில் சிறிய மாநிலங்களில் சில நெருங்கிய வரை ஆகிறது
லக்சம்பர்க் மற்றும் மால்டா போன்ற.
போபோஸ் மற்றும் தேய்மொஸ் எந்த வழியில் இலகுரக என்றாலும்,
உண்மையில் தங்கள் ஈர்ப்பிலிருந்து கோள வடிவம் அவற்றை கொண்டு போதுமான வலுவான அல்ல.
எனவே அவர்கள் இன்னும் நிலவுகள் விட பெரிய உருளைக்கிழங்கு போல் இருக்கும்.</description></item><item><title>தீர்வுகள் மற்றும் ஆலோசனைகள் - எங்கே வேற்றுகிரஹவாஸிகள் (otherplanet) மனிதர்கள் இருக்கிறீர்களா? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:23:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/1fqkvqno-ui/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿பூமியில் இருந்து காணக்கூடிய அண்டத்தில் 10,000 நட்சத்திரங்கள் உள்ளன.
நாம் கிரகங்கள் ஒருவேளை டிரில்லியன் கணக்கான உள்ளன என்று தெரியும்.
எனவே, அங்கு அனைத்து வெளிநாட்டினர் உள்ளன?
இந்த பெர்மி முரண்பாடு உள்ளது
நீங்கள் இது பற்றி மேலும் தெரிந்து கொள்ள வேண்டும் என்றால், பகுதி ஒன்று பார்க்க.
இங்கே நாம் பெர்மி முரண்பாடும் சாத்தியமான தீர்வுகளை பார்க்க.
எனவே நாம் அழித்து அல்லது ஒரு ஒளிமயமான எதிர்காலம் எமக்காகக் காத்திருக்கும் இல்லை வேண்டும்?
விண்வெளி பயணம் கடினமாக உள்ளது. சாத்தியமான என்றாலும், அது மற்ற நட்சத்திரங்கள் பயணம் செய்ய ஒரு மகத்தான சவாலாக இருக்கிறது.</description></item><item><title>கொரோனா வைரஸ் பற்றிய விளக்கம் மற்றும் நீங்கள் என்ன செய்ய வேண்டும்! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:14:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/btn-goy9voy/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿டிசம்பர் 2019 அன்று
சீன அதிகாரங்கள் தங்கள் சமூகத்தில் வைரஸ் ஒன்று பரவுகிறது என்று உலகத்திற்கு அறிவித்தது.
அடுத்து வரும் மாதங்களில்
வேறு நாடுகளுக்கு இரு மடங்காக சில நாட்களுக்குள் பரவியது.
&amp;lsquo;SARS-COV-2&amp;rsquo; எனப்படும் இந்த வைரஸ்
&amp;lsquo;கோவிட்-19&amp;rsquo; என்ற நோயை ஏற்படுத்தும்.
இதை எல்லோரும் எளிதாக &amp;lsquo;கொரோனா வைரஸ்&amp;rsquo; என்று அழைப்பார்.
ஒரு நபர் மீது தொற்றினால் உண்மையில் என்ன நடக்கும்?
நாம் எல்லோரும் என்ன பண்ண வேண்டும்?
வைரஸ் என்பது மரபணுத்தொகை மற்றும் சில புரோட்டின்கள் சார்ந்த ஒரு மேலோடு.
விவாதத்துக்குரிய உயிர் இல்லாத ஒன்று.
உயிருள்ள செல்களுக்குள் நுழைந்தால் தான் தன்னைத்தானே இன்னும் உருவாக்கும்.</description></item><item><title>எல்லாம் தொடக்கத்தில் - பிக் பேங் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:42:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/wndggl73ihy/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿அனைத்தின் தொடக்கம்.
பிக் பேங்.
பிரபஞ்சம் திடீரென தோன்றியது மற்றும் முடிவற்றது அல்ல என்ற யோசனை.
20 ஆம் நூற்றாண்டின் மத்தியில் வரை, பெரும்பாலான விஞ்ஞானிகள்,
பிரபஞ்சம் எல்லையற்றதும் முடிவுற்றதும் ஆகும் என எண்ணினர்.
அது ஐன்ஸ்டீன்னுடைய &amp;ldquo;ரிலேடிவிட்டி கோட்பாடு&amp;rdquo; நமக்கு புவிஈர்ப்பு விசையை பற்றியும்,
எட்வின் ஹப்ப்லுடைய கண்டுபிடிப்பான &amp;ldquo;பிரபஞ்சத்தில் அனைத்தும் பிரிந்துசெல்கிறது&amp;rdquo; என்றும் வரும் வரையில்.
முந்தைய கணிப்புகளுடன் பொருந்துகிறது.
1964 ஆம் ஆண்டில், அண்ட பின்புல கதிர்வீச்சு கண்டுபிடிக்கப்பட்டது,
ஆரம்ப பிரபஞ்சத்தின் ஒரு பிரதிபலிப்பாக,
இது, மற்ற கண்கானிப்புகள் கொண்ட ஆதாரங்களுடன், &amp;ldquo;பிக் பேங்&amp;rdquo;-
அறிவியலில் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் கோட்பாடாக்கியது.
பின்னர், ஹப்பிள் தொலைநோக்கி போன்ற தொழில்நுட்பம்,</description></item><item><title>உங்கள் உடல் பயன்பாட்டிற்கு எபோலா வைரஸ் விளக்கப்படுகிறது - உயிரியல் போர்க்களத்திற்கு எப்படி உதவுகிறது. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:46:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/srv19gkz4e0/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿என்ன எபோலா மிகவும் ஆபத்தான செய்கிறது?
ஒரு வைரஸ் மிகவும் சிக்கலான மூழ்கடித்துவிடும் எப்படி
இவ்வளவு சீக்கிரம் உடல் பாதுகாப்பு அமைப்பு
மற்றும் மிகவும் திறம்பட?
தான் எபோலா என்ன பாருங்கள் நாம்.
(தீம் இசை)
எபோலா ஒரு வைரஸ்.
ஒரு வைரஸ் ஒரு மிக சிறிய விஷயம்.
RNA அல்லது டிஎன்ஏ ஒரு பிட்
மற்றும் ஒரு சில புரதங்கள்
மற்றும் ஒரு மேலோடு.
அது எதையும் செய்ய முடியாது
தன்னை தானே,
மற்றும் செல்கள் பாதிப்பு மூலம் மட்டுமே உயிர் மற்றும் proliferate முடியும்.
இதை தவிர்ப்பதற்கு நாம் நோயெதிர்ப்பு முறைமை கொண்டுள்ளோம்</description></item><item><title>அதிக மக்கள் தொகை &amp; ஆப்பிரிக்கா ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/nmo3nzhvrz4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:23:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/nmo3nzhvrz4/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நம் வரலாற்றின் பெரும்பகுதிக்கு, மனித மக்கள் தொகை மெதுவாக வளர்ந்தது,
புதிய கண்டுபிடிப்புகள் எங்களுக்கு அதிகமான உணவைக் கொடுக்கும் வரை,
மேலும் எங்களை நீண்ட காலம் வாழ வைத்தது.
வெறும் நூறு ஆண்டுகளில், மனித மக்கள் தொகை நான்கு மடங்காக அதிகரித்தது.
இது ஒரு நெரிசலான பூமியின் அபோகாலிப்டிக் தரிசனங்களுக்கு வழிவகுத்தது.
ஆனால் மக்கள்தொகை வளர்ச்சி விகிதம் உண்மையில் 1960 களில் உயர்ந்தது.
அப்போதிருந்து, நாடுகள் தொழில்மயமாக்கப்பட்டு வளர்ச்சியடைவதால் கருவுறுதல் விகிதங்கள் செயலிழந்தன.
உலக மக்கள் தொகை இப்போது நூற்றாண்டின் இறுதியில் சுமார் 11 பில்லியனாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.
ஆனால் பெரிய படம் விவரங்களை மறைக்கிறது.</description></item><item><title>பால். வெள்ளை விஷம் அல்லது ஆரோக்கியமான பானம்? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:22:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/oakwglqcwuc/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿கடந்த தசாப்தத்தில், பால் சற்று சர்ச்சைக்குரியதாகிவிட்டது.
ஆரோக்கியமான எலும்புகளுக்கு இன்றியமையாத, தேவையான மற்றும் சத்தான உணவு இது என்று சிலர் கூறுகிறார்கள்,
ஆனால் மற்றவர்கள் இது புற்றுநோயை ஏற்படுத்தி ஆரம்பகால மரணத்திற்கு வழிவகுக்கும் என்று கூறுகிறார்கள்.
எனவே, யார் சரி?
நாம் எப்படியும் அதை ஏன் குடிக்கிறோம்?
[அறிமுக இசை]
பிறப்புக்குப் பிறகு ஒவ்வொரு பாலூட்டியின் உணவிற்கும் பால் அடிப்படை,
நமது செரிமான அமைப்புகள் முதிர்ச்சியற்றதாகவும் சிறியதாகவும் இருக்கும்போது.
அடிப்படையில், இது நம் உடல்களை உதைத்து, வளர உதவும் சக்தி வாய்ந்த உணவு.
பால் கொழுப்பு, வைட்டமின்கள், தாதுக்கள் மற்றும் பால்-சர்க்கரை நிறைந்துள்ளது: லாக்டோஸ்.
அதற்கு மேல், பிறந்த பிறகு சிறிது நேரம், அதில் ஆன்டிபாடிகள் மற்றும் புரதங்களும் உள்ளன</description></item><item><title>பாதுகாப்பான மற்றும் மன்னிக்கவும் - பயங்கரவாத &amp; மாஸ் கண்காணிப்பு ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:15:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/v9_pjdu3mpo/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿பயங்கரவாத குறிப்பாக, மிகவும் பயமாக இருக்கிறது அது வீட்டிற்கு அருகில் நடக்கும் போது
மற்றும் சில தொலைதூர இடத்தில்.
யாரும் பயப்பட பிடிக்கும், மற்றும் நாம் இருந்தன பயம் செய்ய ஆர்வமாக சென்று.
எனவே நாம் மேலும் பாதுகாப்பு கோரினார்.
கடந்த பத்தாண்டுகளில் இது விட்டது பெருகிய முறையில் சாதாரண
ஐந்து குடியுரிமைகள் அரித்து வேண்டும் மற்றும் குடிமக்களையே வேவு அரசாங்க நிறுவனங்களுக்கு,
சேகரிக்க மற்றும் கடையில் தங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்களை.
பொருட்படுத்தாமல் நீங்கள் ஒரு ரசிகர் தான் என்பதை வலது அல்லது இடது சாரிக் கொள்கைகளை,
இந்த எங்களுக்கு ஒவ்வொரு ஒரு பாதிக்கிறது.
எனவே தரவு பாருங்கள் வேண்டும் மற்றும், நேர்மையாக நம்மை நாமே கேட்டுக்கொள்ள</description></item><item><title>உங்களுக்கு மாமிசம் தீமையானதாகும் என்பது உண்மையானதாகும். ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:36:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ouaccstzlgu/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿எங்கள் சைவ மூதாதையர்கள் தொடங்கியபோது சுமார் இரண்டு மில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இறைச்சி சாப்பிடுவது,
விலங்குகள் நன்றாக ருசிப்பதால் மட்டும் அல்ல,
அது தூய்மையான தேவை.
காலநிலை மாற்றம் பல தாவரங்களை நம் முன்னோர்களாக ஆக்கியது குறைவாக கிடைக்கக்கூடியதை நம்பியிருந்தது மற்றும் இறைச்சி அந்த இடைவெளியைக் குறைத்தது.
சமீபத்திய தீ கண்டுபிடிக்கப்பட்டதிலிருந்து, இறைச்சி மனித உணவின் பிரதானமாக மாறியது.
ஆனால் கடந்த சில ஆண்டுகளில் இறைச்சி சாப்பிடுவது உண்டு இது போன்ற சுகாதார அபாயங்களுடன் பெருகிய முறையில் தொடர்புடையது:
இதய நோய், சில புற்றுநோய்கள் மற்றும் ஆரம்பகால மரணம்.
உண்மையில் இறைச்சி எவ்வளவு ஆரோக்கியமற்றது?
இந்த வீடியோவில் நாம் இறைச்சியைப் பற்றி மட்டுமே பேசுவோம்.</description></item><item><title>ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஜனநாயகவா? உங்கள் வாக்களிக்கும் முக்கியமா? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/h4uu5eyn6vu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:35:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/h4uu5eyn6vu/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது
ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் குடிமகனாக இருப்பது
அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது. அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது.
அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது. அதாவது நம் வாழ்வின் பல அம்சங்கள் ஒரு வித்தியாசமான நிறுவனம் கட்டுப்படுத்தப்படுகிறது.
இது ஒரு பெரிய அதிகாரத்துவம் போல் உணர்கிறது எங்கள் தலைகள் மீது முடிவுகளை எடுக்கும். இது ஒரு பெரிய அதிகாரத்துவம் போல் உணர்கிறது எங்கள் தலைகள் மீது முடிவுகளை எடுக்கும்.</description></item><item><title>ஆர்கானிக் உண்மையில் சிறந்ததா? ஆரோக்கியமான உணவு அல்லது நவநாகரீக மோசடி? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:35:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/8pmm6sun7es/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿கடந்த சில ஆண்டுகளில்,
கரிம உணவு காட்டுத்தீ போல் பரவியுள்ளது.
அதிக விலைகள் இருந்தபோதிலும்,
ஆர்கானிக் வாங்குவது ஒரு மாற்றிலிருந்து மாறுகிறது
ஒரு தார்மீக மற்றும் சமூக பொறுப்பு.
ஆர்கானிக் உணவு ஆரோக்கியமானதாகக் கருதப்படுகிறது
மிகவும் இயற்கை மற்றும் நெறிமுறை.
ஆனால் நாம் ஆர்கானிக் என்று சொல்லும்போது கூட என்ன அர்த்தம்?
உலகளாவிய ஒருமித்த கருத்து இல்லை,
எனவே வெவ்வேறு பகுதிகளுக்கு வெவ்வேறு வரையறைகள் மற்றும் விதிகள் உள்ளன.
பொதுவாக,
கரிம உணவு GMO விதைகள் இல்லாமல் வளர்க்கப்படுகிறது,
செயற்கை உரங்கள்,
அல்லது செயற்கை பூச்சிக்கொல்லிகள்.
மாறாக,
கரிம விவசாயிகள் உணவை உற்பத்தி செய்வதற்கான பாரம்பரிய வழிகளைப் பயன்படுத்துகின்றனர்,</description></item><item><title>மீசல்ஸ் விளக்கம் - தடுப்பூசி செய்யவும் அல்லது செய்யாதோம்? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:24:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/y0opgc1wos4/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿சமீபத்தில் தட்டம்மை பற்றி நிறைய பேச்சுக்கள் வருகின்றன.
தட்டம்மை உண்மையில் என்ன செய்கிறது நீங்கள் அதற்கு எதிராக நோய்த்தடுப்பு மருந்து வேண்டும்?
அல்லது இது ?
தட்டம்மை ஒரு வைரஸ்:
புரதங்கள் போன்றவற்றை மேலோடு, ஆர்.என்.ஏ,
பிளஸ் இனப்பெருக்கதிற்கு சில பல புரோட்டின்களின் தேவை.
அது தன்னை இனப்பெருக்கம் செய்வதில்லை; அது அவ்வாறு செய்ய குடியேற்ற உயிரணுக்களை தேவை.
தட்டம்மை புரிந்து கொள்வதற்கு, நாம் கண்டிப்பாக நோய் எதிர்ப்பு அமைப்பு புரிந்து.
நீங்கள் ஏற்கனவே கண்டிருக்கலாம்
நாம் உருவாக்கிய காட்சி அமைப்பு இங்கே உதவும்.
இப்போது, பகுதிகளில் கவனம் செலுத்த அனுமதிக்க தட்டம்மை தொடர்புடைய நோயெதிர்ப்பு அமைப்பை கொண்டுள்ளது.</description></item><item><title>தனிமை ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 03:45:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/n3xv_g3g-ma/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿எல்லோரும் அவ்வப்போது தனிமையாக உணர்கிறார்கள்.
மதிய உணவுக்கு அருகில் உட்கார யாரும் இல்லாதபோது,
நாங்கள் ஒரு புதிய நகரத்திற்குச் செல்லும்போது,
அல்லது வார இறுதியில் எவருக்கும் நேரம் இல்லாதபோது.
ஆனால் கடந்த சில தசாப்தங்களாக, இந்த அவ்வப்போது உணர்வு மில்லியன் கணக்கானவர்களுக்கு நாள்பட்டதாகிவிட்டது.
இங்கிலாந்தில், 18 முதல் 34 வயதுடையவர்களில் 60% அவர்கள் பெரும்பாலும் தனிமையாக உணர்கிறார்கள் என்று கூறுங்கள்.
அமெரிக்காவில், மொத்தத்தில் 46% மக்கள் தொடர்ந்து தனிமையாக உணர்கிறார்கள்.
நாங்கள் மிகவும் வாழ்கிறோம் மனித வரலாற்றில் இணைக்கப்பட்ட நேரம்.
இன்னும், முன்னோடியில்லாத வகையில் நம்மில் பலர் தனிமைப்படுத்தப்பட்டதாக உணர்கிறோம்.
தனிமையாக இருப்பதும் தனியாக இருப்பதும் ஒன்றல்ல.</description></item><item><title>நாம் எப்படி ஒரு சந்திர தளத்தை உருவாக்க முடியும் - விண்வெளி காலனித்துவம் 1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:24:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ntqkz0arde8/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿பூமியை விட்டுப் போவது பற்றி மனிதர்கள் கனவு காண்கிறார்கள் மற்றும் விண்மீன் மூலம் பயணம்.
ஆனால் அது ஒரு பகுதியாக இருக்க மிகவும் ஆரம்பத்தில் பிறந்தோம்.
இல்லையா?
உண்மையில்,
நாங்கள் எங்கள் கனவை ஆரம்பிக்கலாம் இன்று நிலவின் தளத்தை உருவாக்குவதன் மூலம்.
நாம் உண்மையில் தொழில்நுட்பத்தை வைத்திருக்கிறோம்
நாசாவின் தற்போதைய மதிப்பீடுகளும் மற்றும் தனியார் துறை
அது 20 முதல் 40 பில்லியன் டாலர்கள் வரை செய்யப்படலாம் என்றும், ஒரு தசாப்தத்தில் சுமார் பரவியது.
விலை ஒப்பிடத்தக்கது சர்வதேச விண்வெளி நிலையம்
அல்லது 2017 ல் ஜேர்மனியின் பட்ஜெட் உபரி.
அந்த பெரிய முதலீடு உண்மையில் இல்லை.</description></item><item><title>ஒரு குள்ள கிரகம் பிடிப்பது எப்படி -- ட்ரைடன் எம்.எம் #3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:32:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/cr9uphgmz8u/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நெப்டியூன் 14 நிலவுகள் ஒரு விசித்திரமான கொத்து உள்ளன.
அவர்கள் மிகவும் சிறியவை உருளைக்கிழங்கு வடிவ பனி மற்றும் ராக் துண்டுகள்.
சில தொலைவில் நெப்டியூன் இருந்து ரொம்ப அவர்கள் ஒருமுறை நெப்டியூன் வட்டமிட்டு 29 ஆண்டுகள் தேவைப்படும்.
கிட்டத்தட்ட அனைத்து அவர்கள் எரி உள்ளன நெப்டியூன் அதன் புவியீர்ப்பு சக்தியால் சிக்கி.
நெப்டியூன் சுற்றி அனைத்து வெகுஜன 99.5% ட்ரைடன் குவிந்துள்ளது.
அது 7 மிகப்பெரிய நிலவு, மற்றும் மற்ற அனைத்து அறியப்பட்ட நிலவுகளையும் விட பாரிய
என்று சூரிய மண்டலத்தில் உள்ள தன்னை இணைந்து விட சிறிய.
அதன் மேற்பரப்பு பற்றி போன்ற பெரிய ரஷ்யா மற்றும் ஆஸ்திரேலியாவில் ஒன்றாக ஒரு நிலப்பகுதியில்.</description></item><item><title>1200 மணி நேரத்தில் ஒரு குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குவது எப்படி ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:19:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ufk0mgljtns/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿பல ஆண்டுகளாக, எங்கள் வீடியோக்களை நாங்கள் எவ்வாறு உருவாக்குகிறோம் என்று மக்கள் கேட்டிருக்கிறார்கள்.
அதனால். இறுதியாக அதைப் பற்றி பேசலாம்.
1,200 மணிநேரத்தில் அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட நேரத்தில் குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குவது எப்படி
(குர்செசாக்ட் அறிமுகம்)
சுருக்கமாக குர்செசாக்ட்
ஆனால் முதலில் முதல் விஷயங்கள், நமக்கு ஒரு தலைப்பு தேவை.
எங்கள் சாத்தியமான தலைப்பு பட்டியல் ஏற்கனவே முடிவற்றது, ஒவ்வொரு முறையும் நாம் எதையாவது ஆராய்ச்சி செய்தால், அது நீண்ட நேரம் வளரும்.
எனவே, அந்த நேரத்தில் நாம் உற்சாகமாகக் காணும் எந்தவொரு விஷயத்திலும் நாங்கள் வேலை செய்கிறோம். இது தீவிரமான ஒன்று,
கண்கவர், தனிப்பட்ட, அல்லது உண்மையில் முட்டாள்.</description></item><item><title>எப்படி பதிலாக நாம் செல்ல முடியும்? மனித நேயம் வரம்புகளை. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:15:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/zl4yyhddsws/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நாங்கள் செல்லக் கூடாத ஒரு எல்லை இருக்கிறது?
நாம் அடைய முடியாத இடங்கள் உள்ளன,இந்த விஷயத்தில் நாம் கடின முயற்சி எடூக்க வேண்டூம்?
இவை மாறிவிடும்.
அறிவியலின் புனைகதை தொழில்நுட்ப்பபடி நாம் பிரபஞ்சத்தின் பாக்கெட்டில் சிக்கி விடூவோம்.
எப்படி சிக்க முடியும்? மற்றும், நாம் எப்படி செல்ல முடியும்?
நாம் பால்வெளி ஒரு அமைதியான கை வாழ்கின்றனர்; சராசரி அளவு ஒரு சுழல் விண்மீன்,
சுமார் 1,00,000 ஒளியாண்டுகள் - கோடிக்கணக்கான நட்சத்திரங்கள், வாயு மேகங்கள் கொண்ட, இருண்ட விஷயம், கருப்பு ஓட்டைகள், நியூட்ரான் நட்சத்திரங்கள்,
மற்றும் கிரகங்கள், ஒரு supermassive கொண்டு மண்டல மையத்தை உள்ள கருப்பு துளை.</description></item><item><title>அல்டிமேட் Megastructure - ஒரு டிச் கோளம் எப்படி கட்ட வேண்டும் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 07:31:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/pp44epbmb8a/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿மனித வரலாற்றை நாம் பயன்படுத்தும் ஆற்றல் மூலம் கூறப்படுகிறது. முதலில் நாங்கள் எங்கள் தசைகள் பயன்படுத்த வேண்டும், பிறகு தீ கட்டுப்படுத்த கற்று.
நிலக்கரி மற்றும் எண்ணெயைப் பயன்படுத்தி உலகத்தை நாங்கள் தொழில்மயமாக்கியதுடன், அணுக்கருவில் நுழைந்தோம்.
ஒவ்வொரு படியிலும், நம் எரிசக்தி அறுவடையை முன்னர் பார்த்திராத மற்றும் ஒரு இனங்கள் என முன்னேற்றமடையச் செய்தோம்.
தற்போது, ​​நாங்கள் மெதுவாக புதுப்பித்தல்களுக்கு மாறி வருகிறோம், நாங்கள் அதிர்ஷ்டசாலியாக இருந்தால் எதிர்கால ஆற்றல் எதிர்காலத்தில் சாத்தியமாகும்.
மனிதகுலம் மேலும் முன்னேறும்போது, ​​நம்மை அல்லது நம் வாழ்விடத்தை அழிக்காமல் இருந்தால்,
நம் கிரகங்களின் வளங்களை முழுமையாகக் கட்டுப்படுத்த முடியும்.
அந்த கட்டத்தில் நாம் ஒருவேளை விரிவாக்க புதிய இடங்களுக்கு வெளிப்புறமாக பார்க்க ஆரம்பிக்க வேண்டும்.</description></item><item><title>சூரியனை நகர்த்துவது எப்படி: நட்சத்திர இயந்திரங்கள் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/v3y8aiex_du/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:17:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/v3y8aiex_du/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿பிரபஞ்சத்தில் எதுவும் நிலையானது அல்ல. பால்வீதியில், பில்லியன் கணக்கான நட்சத்திரங்கள் விண்மீன் மையத்தை சுற்றி வருகின்றன.
சில, நமது சூரியனைப் போலவே, மிகவும் சீரானவை, தூரத்தை வைத்திருக்கின்றன
விண்மீன் மையத்திலிருந்து 30,000 ஒளி ஆண்டுகள், ஒவ்வொரு 230 மில்லியன் வருடங்களுக்கும் ஒரு சுற்றுப்பாதையை நிறைவு செய்கின்றன.
இந்த நடனம் ஒரு ஒழுங்கான பாலே அல்ல, மேலும் குடிபோதையில் குழந்தைகள் நிறைந்த ஸ்கேட்டிங் வளையத்தைப் போன்றது.
இந்த குழப்பம் விண்மீனை ஆபத்தானதாக ஆக்குகிறது.
ஒவ்வொரு நொடியும் நட்சத்திரங்கள் நூற்றுக்கணக்கான கிலோமீட்டர் நகரும் நிலையில், நமது சூரிய அக்கம் தொடர்ந்து மாறிக்கொண்டே இருக்கிறது.
பொருள்களுக்கு இடையேயான பரந்த தூரம் மட்டுமே அங்குள்ள ஆபத்துகளிலிருந்து நம்மைப் பாதுகாக்கிறது.</description></item><item><title>பாக்டீரியா எவ்வளவு பெரியதாக மாறலாம்? வாழ்க்கை மற்றும் அளவு 3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/e1kkqrfel2i/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:06:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/e1kkqrfel2i/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿உள்ளேயும் வெளியேயும், உள்ளேயும் வெளியேயும்.
உயிருடன் இருப்பது காரியங்களைச் செய்வது. இந்த வினாடியில், உங்கள் செல்கள் ஆற்றலைக் கிடைக்க குளுக்கோஸ் மூலக்கூறுகளை ஆக்ஸிஜனுடன் எரிக்கின்றன
, இது உங்களை மற்றொரு விலைமதிப்பற்ற தருணத்திற்கு உயிரோடு வைத்திருக்கிறது.
உங்கள் உயிரணுக்களுக்கு ஆக்ஸிஜனைப் பெற நீங்கள் சுவாசிக்கிறீர்கள்.
சுவாசம் என்பது மிகவும் கடினமான பிரச்சினைக்கான பதில்: உங்கள் செல்கள் உயிர்வாழத் தேவையான ஆதாரங்களை
, வெளியில் இருந்து, உங்கள் கலங்களின் உட்புறத்திற்கு எவ்வாறு பெறுவது ? ஒவ்வொரு உயிரினமும் இந்த சிக்கலை தீர்க்க வேண்டும்
மற்றும் தீர்வு வாழ்க்கையின் மிக முக்கியமான கட்டுப்பாட்டாளர்களில் ஒருவரைப் பொறுத்து வியக்கத்தக்க வகையில் வேறுபட்டது:</description></item><item><title>நீங்கள் பூமியைப் பற்றி அறிய வேண்டியவை ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:01:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/jgxi_9a__vc/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿புவி என்பது ஒவ்வொரு உயிர்க்கும் வாழ்விடமாகும்
என்பது பிரபஞ்சத்தில் உள்ள அனைவரும் அறிவர் .
அதனுடைய வயது பிரபஞ்சத்தின் வயதில் மூன்றில் ஒரு பங்கை கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
மற்றும் அழகான விஷயங்களையும் அது கொண்டுள்ளது
ஒரு கன உலோக மைய சற்று squashed நியாயமான,
மற்றும் ஒரு இலகுவான மேற்பரப்பில் உருவாகும்,
மூச்சு இனிப்பு காற்று ஒரு மெல்லிய சிராய் மூடப்பட்டிருக்கும்,
பரந்த புவியின்
வளமான சமவெளிகள்,
அற்புதமான மலைகள்,
புதிய நீர் ஆறுகள், நீரோடைகள், ஏரிகள் மற்றும் நீர்நிலைகளில்,
எங்களுக்கு நட்பாக இது ஒரு நட்சத்திர சுற்றிவரும் கோள்,</description></item><item><title>குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:09:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/jtuaaxe_0vi/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿குர்செசாக்ட் வீடியோக்களை நம்ப முடியுமா?
இந்த கேள்விக்கு பதிலளிக்க, அவற்றை எவ்வாறு ஆராய்ச்சி செய்கிறோம் என்பதை முதலில் விளக்குவோம்
கடந்த வீடியோக்களைப் பற்றி கொஞ்சம் பேசுங்கள்,
சேனலுடன் நாம் எதை அடைய விரும்புகிறோம்.
குர்செசாக்ட் வீடியோவை உருவாக்குகிறது எப்போதும் ஒரு கேள்வி அல்லது சிக்கலுடன் தொடங்குகிறது.
உதாரணமாக, எங்கள் இறைச்சி வீடியோவுக்குப் பிறகு,
பல பார்வையாளர்கள் மனிதர்களுக்கு இறைச்சியின் உடல்நல பாதிப்புகள் குறித்து கேட்டனர்.
எங்களுக்கு எதுவும் தெரியாது, மேலும் ஆர்வமாக இருந்தோம்,
எனவே நாங்கள் அதை வேலை செய்ய முடிவு செய்தோம்.
முதல் படி ஆராய்ச்சி.
புத்தகங்களைத் தேடுவதன் மூலம் தொடங்குவோம் மற்றும் கண்ணோட்டத்தைப் பெற அறிவியல் ஆவணங்கள்,</description></item><item><title>விண்வெளியின் முடிவு - மனிதகுலத்திற்கான சிறைச்சாலையை உருவாக்குதல் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:36:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ys1ibdimayu/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿விண்வெளி பயணம் என்பது மனிதகுலம் இதுவரை மேற்கொண்ட மிக அற்புதமான மற்றும் சவாலான சாகசமாகும்.
ஆனால் வரலாற்றின் ஒரு முரண்பாட்டில், நாம் அதை விண்வெளிக்குச் செல்வதைத் தடுக்கலாம்.
ஏவப்பட்ட ஒவ்வொரு ராக்கெட்டிலும், ஒவ்வொரு செயற்கைக்கோளும் பயன்படுத்தப்படுவதால்,
ஒவ்வொரு ஆண்டும் ஆபத்தான மற்றும் ஆபத்தான ஒரு பொறியை நாங்கள் உருவாக்குகிறோம்.
இது எப்போதாவது செயல்படுத்தப்பட்டால், அது விண்வெளி யுகத்தை முடிவுக்குக் கொண்டு பல தசாப்தங்களாக அல்லது பல நூற்றாண்டுகளாக நம் கிரகத்தில் நம்மை சிக்க வைக்கக்கூடும்.
விண்வெளியில் எதையாவது பெறுவது நம்பமுடியாத கடினம்.
அவ்வாறு செய்ய, நீங்கள் மிக வேகமாக செல்ல வேண்டும்.
முதலில், நேராக, வளிமண்டலத்தை விட்டு வெளியேற.</description></item><item><title>சூரிய புயல்கள் நாகரிகத்தை அழிக்க முடியுமா? சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:56:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ohhssjdj4oo/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿சூரியன்,
மென்மையான மற்றும் சுற்று மற்றும் அமைதியான.
அது திடீரென கதிர்வீச்சை வாந்தியெடுப்பதைத் தவிர மற்றும் சீரற்ற திசைகளில் பிளாஸ்மா.
இந்த சூரிய எரிப்பு மற்றும் கொரோனல் வெகுஜன வெளியேற்றங்கள், அல்லது CME கள்,
பூமியைத் தாக்கி தீவிரமாக இருக்கலாம் மனிதகுலத்திற்கான விளைவுகள்.
அவை எவ்வாறு சரியாக வேலை செய்கின்றன?
அவர்கள் எவ்வளவு மோசமாக இருக்க முடியும்?
அவர்களுக்காக நாம் தயாரா?
[அறிமுக இசை]
சூரியன் மிகவும் திடமாகத் தெரிந்தாலும், இது உண்மையில் மிகவும் சூடான கடல் போன்றது.
அணுக்களை எலக்ட்ரான்கள் மற்றும் கருக்களில் பிரிக்கும் அளவுக்கு சூடாக இருக்கிறது, அனைத்தும் ஒரு பிளாஸ்மாவில் ஒருவருக்கொருவர் பாய்கின்றன.</description></item><item><title>இணைவு ஆற்றல் விவரிக்கப்பட்டது - எதிர்கால அல்லது தோல்வி ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:20:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/mzsaaturr6e/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿இணைவு சக்தி விளக்கம்
அது, நம் வீடுகளில் விளக்குகள்
எங்கள் உணவு வளரும்,
சக்திகள் எங்கள் கணினிகள்.
நாம் அது வழிகளில் நிறைய பெற முடியும்:
படிம எரிபொருட்களை எரிப்பதன்,
பிளக்கும் அணுக்கள்
அல்லது சூரிய ஒளி ஃபோட்டோவோல்டியாக்ஸ்க்கான வேலைநிறுத்தம்.
ஆனால் எல்லாம் ஒரு தீங்கு இருக்கிறது.
படிம எரிபொருட்களை, மிகவும் நச்சு உள்ளன
அணு கழிவு உள்ளது &amp;hellip; நன்றாக, அணு கழிவு,
மற்றும் போதுமான பேட்டரிகள் உள்ளன இன்னும் தெளிவு நாட்கள் சூரிய ஒளி சேமிக்க.
இன்னும், சன் வேண்டும் தெரிகிறது கிட்டத்தட்ட வரம்பற்ற, இலவச ஆற்றல்.
நாம் உருவாக்க முடியும் ஒரு வழி உள்ளது பூமிக்கு ஒரு சன்?</description></item><item><title>பெரும் வாய்ப்பு அல்லது ஆபத்து என்பதைக் குறிக்கும் பரிமாணம். ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:33:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/uti2niw2bra/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿எரிவளியை நீர் அழுத்தம் வாயிலாக பிரித்தெடுத்தல் (எவனீவாபி) என்றால் என்ன?
தொசிற்புரட்ச்சி துவங்கிய காலங்களிலிருந்தே, அதற்கான செயலாற்றல் தேவையும் நுகர்வும் இடைவிடாது கூடிக்கொண்டே போகிறது
இச்செயலாற்றல் தேவைகளுக்கு நிலக்கரி அல்லது இயற்கை எரிவளி அகியவற்றைக்கொண்டே நிறைவேற்றப்படுகிறது
அண்மைக்காலங்களில் இந்த இயற்கை எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது தொடர்பான பல சர்ச்சைகுரிய கருத்தாடல்கள் எழுந்தவண்ணம் இருக்கிறது
நீர் அழுத்தம் வாயிலாக எரிவளி பிழிதல்
இது நிலத்தின் ஆழத்தில் இருக்கும் எரிவளிகளை பிரித்தெடுக்கும் முறையே ஆகும்
இந்த முறையில், நீர், மணல், வேதியியல் பொருட்களை அழுத்ததில், நுண் துளைகளை உடைய் பாறைகளினுள் பாய்ச்சி அப்பாறைகளில் முறிவுகளை உருவாக்குவதே முதல் பணி
அப்படி முறிவுகள் ஏற்பட்ட பாறைகளிலிருந்து எரிவளிகளை பிரித்தெடுப்பது இரண்டாம் பணி</description></item><item><title>மரபணு பொறியியல் அனைத்தையும் முற்றிலும் மாற்றும் - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:04:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/jahjpd4unfy/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿நீங்கள் மீண்டும் 1980 ல் உயிருடன் இருந்த கற்பனை
மற்றும் கணினிகள் விரைவில் எல்லாவற்றையும் ஆக்கிரமித்ததுவிடும் என்று கூறினார்:
ஷாப்பிங் இருந்து, டேட்டிங், மற்றும் பங்கு சந்தை,
அதாவது கோடிக்கணக்கான மக்கள் வலைதளம் வழியாக இணைக்கப்பட்ட
நீங்கள் சூப்பர் கம்ப்யூட்டர்கள் விட சக்தி வாய்ந்த ரிக்டர் ஒரு கையடக்க சாதனம் உத்தரவுகளை சொந்தமாக என்று.
அது அபத்தம் தெரிகிறது, ஆனால் அது அனைத்து நடந்தது.
நவீன அறிவியல் எங்கள் உண்மை ஆனது நாம் கூட அதை பற்றி நினைக்கவில்லை.
நாம் மரபணு பொறியியல் ஒரு ஒத்த புள்ளி இன்று இருக்கிறோம்.
எனவே அதை பற்றி பேசுகிறேன்.</description></item><item><title>உங்கள் தொலைபேசி உங்களை காயப்படுத்த முடியுமா? மின்காந்த மாசு ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:21:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/ffgt6zx4k3q/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது. மின்சாரம் எல்லா நேரங்களிலும் நம்மைச் சுற்றியே இருக்கிறது.
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது, இது எங்கள் வாழ்க்கையை எளிதாக்குகிறது, பாதுகாப்பானது, மிகவும் வேடிக்கையானது,
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை. நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.
நம்மில் பெரும்பாலோர் இதைப் பற்றி ஒருபோதும் சிந்திப்பதில்லை.</description></item><item><title>மரபு பொருளியல் மற்றும் நோய்கள் - மரபு இயக்கு மற்றும் மலேரியா. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:24:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/tnzcwtyr6ce/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿என்ன நீங்கள் மரபணு பயன்படுத்த முடியும் என்றால் மனிதர்களை மிகவும் நிறுத்த பொறியியல்
ஆபத்தான வேட்டையாடும், கிரகத்தில் இறப்புகளை விலங்கு மரணம் பொறுப்பு
பில்லியன் பலத்த கொசு. சேர்ந்து பிற நோய்கள் அது ஹோஸ்ட் வகிக்கிறது
மலேரியா, பூமியில் காணா கொடூரமானதும் ஒட்டுண்ணிகள் ஒரு
சாத்தியமான ஒற்றை மிகப்பெரிய கொலையாளி வரலாற்றில் மனிதர்கள்.
2015 ல் மட்டும்
நூற்றுக்கணக்கான மில்லியன் தொற்று மற்றும் கிட்டத்தட்ட அரை மில்லியன் மக்கள் கொல்லப்பட்டனர்.
எனவே நாம் செய்ய வேண்டும் ஒரு புதிய தொழில்நுட்பம் எங்களுக்கு எப்போதும் மலேரியா ஒழிக்க உதவ முடியும், ஆனால் செய்ய
ஒரு முழு விலங்கு மக்கள் என்ஜினியர்.</description></item><item><title>வங்கி: விவரிக்கப்பட்டது - பணம் மற்றும் கடன் ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:04:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/fttgalarzoc/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿வங்கிகள் பற்றிய விளக்கம் புதிரானது.
30,000 க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு வங்கிக ள் உள்ளன உலகம் முழுவதும்.
அவை நம்பமுடியாத அளவில் சொத்துக்களை வைத்துள்ளன.
முதல் 10 வங்கிகள் சுமார் 25 டிரில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வைத்துள்ளன .
இன்று, வங்கி மிகவும் சிக்கலான தெரிகிறது,
ஆனால் வங்கிகள் முதலில், வாழ்க்கையை எளிமையாக்கச் செய்ய இருந்தது
11 ஆம் நூற்றாண்டில் இத்தாலி ஐரோப்பிய வர்த்தக மையமாக இருந்தது.
அனைத்து மீது கண்டத்தில் இருந்து வியாபாரிகள் சந்தித்தார் தங்கள் பொருட்களை வர்த்தகம்.
ஆனால் ஒரு பிரச்சனை இருந்தது:
புழக்கத்தில் உள்ள பல நாணயங்கள்.
பைசா, வியாபாரிகள் சமாளிக்க வேண்டியிருந்தது நாணயங்கள் ஏழு வெவ்வேறு வகையான</description></item><item><title>அணுக்கள் மலைகள் போல பெரிதானவை - நியூட்ரான் ஸ்டார்ஸ் விவரிக்கப்பட்டது ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:07:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/zw3av7u-aik/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿https://www.youtube.com/channel/UCbIoR18ToKN4BDdT-joUSig
அவர்கள் மாபெரும் அணு கருக்கள் போல
விட்டம் கிலோமீட்டர்கள், நம்ப முடியாத அடர்ந்த மற்றும் வன்முறை
ஆனால் எப்படி ஒன்று பார்க்க இது போன்ற கூட இல்லை?????
ஒரு நட்சத்திர வாழ்க்கையை ஆதிக்கம் உள்ளது சமநிலை இருப்பது இரண்டு படைகளால்
அதன் சொந்த ஈர்ப்பு மற்றும் கதிர்வீச்சு அதன் இணைவு விளைவின் அழுத்தம்
நட்சத்திரங்கள் மையப் பகுதியில், ஹைட்ரஜன் ஹீலியமாக எரியவில்லை
இறுதியில், ஹைட்ரஜன் முக்கிய தீர்ந்து விடுகிறது
நட்சத்திர போதுமான பெரியதாய் இருந்தால், ஹீலியம் இப்போது கார்பன் ஒரு எரியவில்லை
இந்த மகத்தான மையக்கருக்களில் நட்சத்திரங்கள் வெங்காயம் போன்ற அடுக்கு ஆக
கனமான மற்றும் கனமான அணு கருக்கள் மையத்தில் கட்டமைக்க</description></item><item><title>பனியின் கீழ் ஏலியன்ஸ் - ரோக் கிரகங்களில் வாழ்க்கை ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:24:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/m7ckdb5z9py/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿முரட்டு கிரகங்கள் பிரபஞ்சத்தில் மட்டும் பயணிக்கும் கிரகங்கள்.
அவை நட்சத்திரங்களுக்கு இடையில் இருண்ட மற்றும் பரந்த இடத்தில் வாழ்கின்றன.
நித்திய இருள் வழியாக தனியாக நகர்கிறது, எந்த வெளிச்சமும் அவற்றின் மேற்பரப்புகளை வெப்பமாக்குவதில்லை,
அவை விண்வெளியின் உறைபனி குளிரால் வெளிப்படும்.
அவர்களுக்கு எந்த பருவங்களும் தெரியாது, பகல்களும் இல்லை, இரவுகளும் இல்லை, இது காலத்தை கடந்து செல்லக்கூடும்.
இன்னும், முரட்டு கிரகங்கள் அன்னிய உயிரைக் கொண்டு செல்லக்கூடும்
விண்மீனின் அனைத்து மூலைகளிலும்.
அது எவ்வாறு வேலை செய்யும்?
எப்படியிருந்தாலும் ஒரு கிரகம் எப்படி ஒரு முரட்டுத்தனமாக மாறுகிறது?
[இசை]
முரட்டு கிரகங்கள் என்று அழைக்கப்படும் பல வேறுபட்ட விஷயங்கள் உள்ளன.</description></item><item><title>செவ்வாய் கிரகத்தை உருவாக்குவது ஒரு பயங்கரமான யோசனை: அதைச் செய்வோம்! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:37:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/uqkgrezs6-w/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿விரோதமான பாலைவனங்கள், தனிமையான தீவுகளுக்கும் உயர்ந்த மலைகளுக்கும்,
எங்கு விண்வெளி உள்ளது மனிதர்களுக்குள் விரிவாக்க வேண்டும்.
எனவே, இது ஆச்சரியமாக இருக்கிறது நாங்கள் ஏற்கனவே தயாரிப்பை செய்து வருகிறோம்
செவ்வாய் கிரகத்தில் கால் வைக்க,
முதலில் உருவாக்கவும் பூமிக்கு வெளியே நிரந்தர காலனி -
ஒருவேளை மற்றொரு கிரகத்தில் terraform மற்றும் ஒரு இரண்டாவது நீல வீட்டில் அதை திரும்ப.
ஆனால் காத்திருங்கள்,
நாம் நல்ல எதிர்கால பொருட்களை பெற முடியும் முன்,
முதலில் நாம் முடிக்க வேண்டும் காலனித்துவத்தின் இரண்டாவது கட்டம்;
ஒரு அரை நிரந்தர வெளியேற்றம்
ஒரு பெரிய மனித இருப்புக்கான தரையை தயார் செய்வது.</description></item><item><title>3 காரணங்கள் நியூகிள் ஆற்றல் அற்புதம்! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:09:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/pvbllnmxiby/</guid><description>வீடியோ மொழி ﻿en? mundru karanangalukkaaga anushakti ubayogikkapadavendum?
ஒன்று: அணு ஆற்றல் உயிர்களை காப்பாற்றுகிறது.
2013 ஆம் ஆண்டில், நாசா நடத்திய ஒரு ஆய்வில் அணு ஆற்றல் தடுத்தது என்று கண்டறியப்பட்டது- ,uyirallpugalai
1.8 மில்லியன் மரணங்கள்.
நீங்கள் செர்னோபில் மற்றும் புகுஷிமா இருந்து உயிரிழப்புகளை அடங்கும் கூட,
அணு ஆற்றல் உற்பத்தி ஆற்றல் அலகிலும் மரணம் கடைசி இடத்தில் உள்ளது
அணு கழிவு உண்மையில் நச்சு என்றாலும் கூட, அது வழக்கமாக எங்காவது சேமிக்கப்படும்,
படிம எரிபொருட்களை நச்சு பக்கவிளைவுகள் காற்றில் உந்தப்பட்ட போது
நாங்கள் ஒவ்வொரு நாளும் மூச்சு
எனவே, வெறும் மூலம் படிம எரிபொருட்களை அளவை குறைத்து எரித்தனர், புற்றுநோய் எண்ணற்ற வழக்குகள்</description></item><item><title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - தமிழ்</title><link>https://swiest.com/ta/2000100001/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/2000100001/</guid><description>​
நான் கொஞ்சம் அதிகமாக ஈடுபட்டால் பிறருக்கு உதவ முடியும் என நினைக்கிறேன்.
அது தொழிலுக்கு எதிரானது.
உங்கள் கணவன் உணர்வுரீதியாக அச்சுறுத்துகிறான். அவனை விடுங்கள்.
சரி.
ஸ்க்ரப்ஸ் மற்றும் டெட் லாஸ்ஸோவின் தயாரிப்பு நிர்வாகியான பில் லாரன்ஸ் வழங்கும்
-தம்பி, உனக்காகக் கவலைப்படுகிறேன். -[ஜிம்மி] அவளுக்காக வேதனைப்படுகிறேன்.
[அழுகிறார்]
நீ உணர்வின்றி இருக்கிறாய்.
ஜேசன் சீகல்
[பால்] நீ வேதனையில் மூழ்கப் போகிறாயா
அல்லது அதை எதிர்கொண்டு&amp;hellip;
ஹேரிஸன் ஃபோர்ட்
-&amp;hellip;அதிலிருந்து சரியாகப் போகிறாயா? -இரண்டிற்கும் வாய்ப்புள்ளது.
இங்கிருந்து வெளியே போ.
​
2019 பாரிஸ்
[கோமெஸ் முனகுகிறார், மூச்சிழுக்கிறார்]
[தோழி] எப்படி உணர்கிறாய்?
[கோமெஸ்] மிகவும் களைப்பாக இருக்கிறேன்.</description></item><item><title>தேடல்</title><link>https://swiest.com/ta/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/ta/search/</guid><description/></item></channel></rss>