<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Suomi on SWIEST - Tallenteet · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tags/suomi/</link>
        <description>Recent content in Suomi on SWIEST - Tallenteet · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fi</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fi/tags/suomi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Geneettinen insinööritaito muuttaa kaiken ikuisesti - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:50:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele, että eläisit 1980-luvulla ja sinulle kerrottaisiin
että tietokoneet tulisivat pian ja valtaisivat kaiken:
ostoksista deittailuun, sekä osakemarkkinat.
Että miljardit ihmiset olisivat yhteydessä verkon avulla.
Ja että omistaisit kannettavan laitteen
monta kertaa tehokkaamman, kuin supertietokoneet.
Se vaikuttaisi absurdilta, mutta sitten se kaikki tapahtui.
Sci-fistä tuli todellisuutta, emmekä edes ajattele sitä.
Nykyään olemme samanlaisessa tilanteessa geneettisen muokkauksen suhteen
joten puhutaanpa siitä.
Mistä se tuli? Mitä teemme juuri tällä hetkellä?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuolema avaruudesta - gammavälähdysten selitys. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:26:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele, jos voisit kasata energian kaikista tähdistä sadan miljoonan valovuoden säteellä.
Tuhansista galakseista, miljardeine tähtineen.
Kuvittele, että voisit valjastaa tällaisen voiman ampumaan universumin isoimmalla superaseella.
Kuvittele tuho jonka voisit aikaansaada.
Sattumoisin, sinun ei tarvitse kuvitella.
Sellaisia on olemassa, ja niitä kutsutaan gammapurkauksiksi.
Mutta mitä nämä kosmiset sala-ampujat oikein ovat?
Ja mitä tapahtuu jos yksi näistä ampuu kohti maata?
Ymmärtääksemme gammapurkauksia, meidän tulee ensin ymmärtää mitä ovat gammasäteet.
Gammasäteet ovat elektromagneettisia säteilyaaltoja jotka kantavat energiaa samoin kuin näkyvä valo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Voitko luottaa Kurzgesagtin videoihin? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:57:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Voitko luottaa Kurzgesagtin videoihin?
Vastataksemme tähän kysymykseen, kerromme ensin kuinka etsimme tietoa niitä varten,
jonka jälkeen puhumme hieman vanhoista videoistamme,
ja siitä mitä haluamme saavuttaa tällä kanavalla.
Kurzgesagtin videoiden tekeminen alkaa aina kysymyksellä tai ongelmalla.
Esimerkiksi lihavideomme jälkeen
moni katsojistamme kysyi lihan terveysvaikutuksista.
Meillä ei ollut mitään käsitystä ja olimme itsekin uteliaita,
joten päätimme työstää aihetta.
Ensimmäinen askel on tutkimus.
Aloitamme etsimällä kirjoja ja tieteellisiä artikkeleja saadaksemme yleiskuvan aiheesta</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking selitetty: mahdollisuus vai vaara. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:08:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä on hydraulinen murtaminen - tai vesisärötys?
Teollisen vallankumouksen alusta alkaen energiankulutuksemme on noussut lakkaamatta.
Suurin osa tästä energiankulutuksesta tyydytetään fossiilisilla polttoaineilla, kuten kivihiilellä tai maakaasulla.
Viime aikoina on ollut paljon puhetta kiistanalaisesta tavasta saada maakaasua:
Hydraulinen murtaminen tai vesisärötys.
Yksinkertaisesti vesisärötys on maakaasun hankkimista Maan syvistä kerroksista.
Tällä tekniikalla huokoinen kivi murretaan käyttäen vettä, hiekkaa ja kemikaaleja,
jotta maakaasu saadaan vapautettua maaperästä.
Vesisärötys on ollut tunnettu 1940-luvulta alkaen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kaikki mitä sinun tarvitsee tietää Maapallosta. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:21:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Maapallo on jokaisen elämänmuodon koti,
jonka maailmankaikkeudessa tunnemme.
Sen ikä on 1/3 maailmankaikkeuden iästä.
ja, myönnettäköön,
se on kaunis katsella.
Hieman litistynyt, jolla on raskasmetallinen ydin,
ja kevyempi pintakuori,
käärittynä ohueeseen suikaleeseen hyvää hengitysilmaa,
laajoja valtameriä,
hedelmällisiä tasankoja,
suurenmoisia vuoria,
makean veden jokia, järviä ja pohjavesiesiintymiä
kiertää tähteä joka lämmittää meitä,
ja antaa meille energiaa.
Mutta kuinka kotimme syntyi
ja mistä se on tehty?
4.6 miljardia vuotta sitten,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kuinka hävittää yksi tappavimmista vihollisistamme - Gene Drive &amp; Malaria ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:58:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mitä jos voisit käyttää geenitekniikkaa pysäyttääksesi ihmiskunnan
vaarallisimman pedon, tappavimman eläimen maapallolla, jonka takia
miljardit ihmiset kuolevat, hyttysen? Muiden sairausten ohella se kantaa
malariaa, yhtä julmimmista loisista maapallolla,
joka on mahdollisesti suurin tappaja ihmisten historiassa.
Ainoastaan vuonna 2015
satoja miljoonia ihmisiä sai tartunnan ja melkein puoli miljoonaa ihmistä kuoli.
Uuden teknologian ansiosta voimme tuhota malarian lopullisesti, mutta
meidän pitää muokata kokonaista eläinpopulaatiota.
Tämä ei ole teoriassa ongelma, sillä muokattuja hyttysiä on jo laboratoriossa.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ansaitsevatko robotit oikeuksia? Entä jos koneet tulevat tietoisiksi? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:30:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kuvittele tulevaisuus, jossa leivänpaahtimesi ennakoi millaisen paahtoleivän haluat.
Päivän aikana se skannaa Internetistä uusia ja jännittäviä paahtoleipälajeja.
Ehkä se kysyy päivästäsi, ja haluaa keskustella uusista paahtoleipäteknologian saavutuksista
Missä vaiheessa siitä tulisi ihminen?
Milloin sinä kysyt itseltäsi, onko leivänpaahtimellasi tunteita?
Jos sillä olisi, olisiko sähköjohdon irroittaminen murha?
Ja omistaisitko sinä sen vielä? Onko meidän joskus pakko antaa koneillemme oikeuksia?
Tekoäly on jo kaikkialla.
Se varmistaa riittävät välipalat,
se lataa juuri oikean Internet mainoksen ja ehkä olet jopa lukenut kokonaan koneen kirjoittaman jutun.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fuusioteho selitetty - tulevaisuus vai epäonnistuminen. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:19:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Universumimme perusteellinen valuutta on energia.
Se valaisee kotimme,
kasvattaa ruokamme,
on tietokoneidemme virranlähde.
Saamme sitä monilla tavoilla:
polttamalla fossiilisia polttoaineita,
halkaisemalla atomeita
tai aurinkokennotekniikalla.
Mutta kaikella on huonot puolensa.
Fossiiliset polttoaineet ovat erittäin myrkyllisiä,
ydinjäte on&amp;hellip; no, ydinjätettä
ja akkuja ei toistaiseksi ole tarpeeksi auringonvalon varastoimiseen pilvisten päivien varalle.
Silti auringolla tuntuu olevan lähes rajattomasti vapaata energiaa.
Onko olemassa tapaa, jolla voisimme rakentaa Maassa auringon?
Voimmeko pullottaa tähden?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomit niin suuria kuin vuoret - Neutronitähdet selitetty ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:07:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Neutronitähdet ovat yksi äärimmäisistä asioista universumissa.
Ne ovat kuin jättimäisiä atomiytimiä.
Halkaisijoiltaan kilometrien mittaisia sekä uskomattoman tiheitä ja rajuja.
Mutta miten jotain tällaista edes voi olla olemassa?
Tähden elämää hallitsee kaksi tasapainossa olevaa voimaa.
Sen oma painovoima ja fuusioreaktion säteilypaine.
Tähtien ytimissä, vety fuusioituu heliumiksi.
Lopulta, ytimen vety on käytetty loppuun.
Jos tähti on tarpeeksi massiivinen, helium fuusioitunuu nyt hiileksi.
Näiden massiivisten tähtien ytimet ovat kerrostuneet kuin sipulit,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oletko yksin? (Universumissa) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:02:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Oletko yksin maailmankaikkeudessa?
Oletko yhteydessä mihinkään?
Ensinnäkin, olet osa nisäkkäitä, jotka ovat hyvin nuori luokka.
Mutta pystymme jo tekemään YouTube-videoita ja rakentamaan suuria hadronitörmäyttimiä.
Olemme myös halkaisseet atomin ja keksineet Pokémonit.
Saimme alkumme muinaisesta eliöstä joka eli noin kolme ja puoli miljardia vuotta sitten.
Tunnemme ohjaavamme tätä planeettaa, vaikkemme todellisuudessa ohjaakaan.
Yksikin asteroidi tai nokkela virus olisi tarpeeksi päästämään kaikki meidät päiviltä.
Ihmiskunta ylpeilee voivansa tuhota planeetan,
mutta vaikka käyttäisimme kaikki aseemme, tuloksena parhaimmillaan olisi vain laaja sukupuutto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mustat aukot selitettynä - Syntymästä kuolemaan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 01:10:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Mustat aukot ovat omituisimpia objekteja maailmankaikkeudessa.
Vaikuttaa siltä, ettei niissä ole mitään järkeä; mistä ne tulevat?
Ja mitä tapahtuisi, jos putoaisit sellaiseen?
Tähdet ovat uskomattoman valtavia, pääosin vetyatomeista koostuvia kaasupilviä,
jotka ovat romahtaneet tähdeksi oman painovoiman ansiosta.
Niiden ytimissä, ydinfuusio murskaa vetyatomit heliumiksi,
vapauttaen uskomattoman määrän energiaa.
Tämä energia on säteilyä, joka aiheuttaa säteilypainetta ja työntää itseään painovoimaa vastaan,
pitäen tasapainon näiden kahden voiman välillä.
Niin kauan kuin tähden ytimessä tapahtuu ydinfuusiota, tähti pysyy vakaana.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pankkitoiminta selitettynä - Raha ja Luotto ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:40:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kansainvälinen pankkijärjestelmä on mysteeri.
Maailmalla on yli 30 000 eri pankkia
ja ne pitävät hallussaan uskomattoman suuria varoja.
Kymmenen suurimman pankin osuus on noin 25 biljoonaa Yhdysvaltain dollaria.
Nykyisin pankkitoiminta voi vaikuttaa hyvin monimutkaiselta,
mutta sen alkuperäinen idea oli yksinkertaistaa elämää.
1000-luvun Italia oli eurooppalaisen kaupan keskus.
Maanosan kauppiaat tapasivat siellä käydäkseen kauppaa.
Mutta siinä oli yksi ongelma:
valuuttoja oli liikaa.
Pisassa kauppiaiden oli käsiteltävä seitsemää eri kolikkotyyppiä</description>
        </item>
        <item>
        <title>Itsekeskeinen argumentti maailman parantamisen puolesta - egoistinen altruismi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:21:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Viime aikoihin asti, suurin osa maailman ihmisistä työskenteli maatiloilla
ja maailman markkinoiden kokonaistuotanto
oli enimmäkseen viljelyn kokonaistuotos.
Ja tämä tuotos oli sidottuna maapinta-alaan.
Markkinoiden kokonaisutuotto ei vaihdellut paljoakaan vuosi vuodelta.
Piirakan koko oli rajallinen; maailma oli nollasummapeliä
Tällaisessa paikallaan polkevassa maailmassa, ainoa tapa tulla paremmin toimeen oli jos joku muu tulee huonommin toimeen.
jos otat isomman palan piiraasta, joku muu saa vähemmän.
Jos haluat enemmän ruokaa, silloin valloittaminen, ryöstäminen ja varastaminen ovat loistavia strategioita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on mahtavaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:28:05 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi jatkaa ydinvoiman käyttöä.
Ydinvoima pelastaa henkiä. Vuonna 2013, NASAn teettämä tutkimus totesi että ydinvoima on ehkäissyt
arviolta 1.8 miljoonaa kuolemaa.
Vaikka laskisit mukaan Chernobylin ja Fukushiman uhrit,
ydinvoima aiheuttaa vähiten kuolemia tuotettua energiaa kohden.
Vaikka ydinjäte onkin erittäin haitallista, se varastoidaan yleensä jonnekin,
kun taas haitalliset saasteet fossiilisista polttoaineista pumpataan ilmaan
jota hengitämme joka päivä.
Niinpä, vain vähentämällä fossiilisten polttoaineiden käyttöä, lukemattomia syöpäkasvaimia</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 argumenttia marihuanan laittomuuden puolesta läpikäytynä ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 06:24:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ympäri maailmaa
marihuanaa ollaan dekriminalisoimassa tai jopa laillistamassa.
Mutta onko tämä kuitenkaan hyvä idea?
Nettiväittelyissä
huonoja puolia usein vähätellään.
Käydään siis läpi kolme vahvinta argumenttia
marihuanan laillistamista vastaan.
Väite numero 1:
Viime vuosikymmeninä
marihuanasta on jalostettu paljon vahvempaa.
Nykyään marihuana on niin väkevää,
että se on tosiasiassa kova huume, joka saattaa aiheuttaa psykoosin.
Marihuanan keskeisin vaikuttava ainesosa on THC,
ja on olemassa vahvaa näyttöä siitä, että THC:n ja psykoosin välillä on yhteys</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 syytä, miksi ydinenergia on kauheaa! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 03:22:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Kolme syytä, miksi meidän pitäisi hylätä ydinvoima.
Ydinaseiden runsastuminen Ydintekniikka saapui maailmaan väkivaltaisesti:
vain vuosi ensimmäisen, vuoden 1944 ydinkokeen jälkeen,
kaksi suurta kaupunkia tuhottiin vain kahden pommin avulla.
Sitemmin reaktoritekniikka on kehittynyt hitaasti
energian tuotannon keinona,
mutta sillä on aina ollut intiimi suhde ydinasetekniikkaan.
On lähes mahdotonta tuottaa ydinaseita
ilman reaktoritekniikan hallitsemista.
Itse asiassa Ydinsulkusopimus auttaa
ydintekniikan levittämisessä kuitenkaan levittämättä ydinaseita
vaisulla menestyksellä.
40 vuoden ajassa viisi valtiota on kehittänyt omat aseensa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ihmiskunnan uusi historia - Ihmisen aikakausi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:13:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptio ﻿Ihmiset ovat olleet olemassa osana luontoa miljoonien vuosien ajan.
Mutta sitten jokin muuttui ja hämmästyttävän lyhyessä ajassa
me muokkasimme tämän planeetan
ja suunnittelimme sen vastamaan tarpeitamme.
Omien tietojemme mukaan olemme ensimmäisen laji koskaan, joka on kyennyt ottamaan koko planeetan haltuunsa.
Muutos metsästäjä-keräilijäkulttuurista maanviljelyyn ja rakentamiseen oli niin nopea, että monet ajattelutapamme maailmasta eivät ole enään käyttökelpoisia.
Yksi jälkeenjääneimmistä ideoistamme on se, että käytetyin kalenteri maailmassa väittää, että elämme vuotta 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - Suomi</title>
        <link>https://swiest.com/fi/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/2000100001/</guid>
        <description>​
Voin auttaa ihmisiä, jos likaan käteni vähän enemmän.
Kuulostaa epäeettiseltä.
Aviomiehesi pahoinpitelee henkisesti. Jätä hänet.
Hyvä on.
TUHO-OSASTON JA TED LASSON VASTAAVALTA TUOTTAJALTA
Olen huolissani sinusta. -[Jimmy] Olen surrut häntä.
[itkee]
Olet turta.
[Paul] Annatko surusi hukuttaa sinut -
vai kohtaatko sen -
ja selviät siitä? -Kolikonheitto?
Häivy täältä.
​
PARIISI
[Gomez ähkäisee ja vetää henkeä]
[ystävä] Miten voit?
[Gomez] Olen hyvin väsynyt.
[ystävä] Haluatko aamulääkkeet?
[Gomez] Hmm.
[ystävä] Tiedän vastauksen.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Troijan hevonen tapaus Osa 1 Kirje ruskeassa paperikuoressa</title>
        <link>https://swiest.com/fi/112637704/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/112637704/</guid>
        <description>Troijan hevonen tapaus paremman avun verkkoterapian tukemana. Mitä tulee mieleen, kun kuulet sanat mielenterveys? Mielenterveys on kaikkea sitä, mitä et ole ajatellut. Sillä on rajat tunneälyn kehittämiselle ja itsetietoisuuden parantamiselle. Kyse on myötätuntoisuudesta itseäsi kohtaan ja tarpeidesi tunnistamisesta. Kokeile verkkoterapiaa paremmalla avustuksella. He tarjoavat puhelimen, videon tai viestin. Keskustele terapeuttisi kanssa ja se on edullisempaa kuin henkilöterapia 10 % alennuksella ensimmäisestä kuukaudestasi. Käy osoitteessa betterhelp.com/trojan horse, joka on parempi. Help.com/troijalainen tämä ensimmäinen tarinani toimittajana.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
