<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcrieri video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/transcrieri-video/</link>
        <description>Recent content in Transcrieri video on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 22:05:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/transcrieri-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Poți avea încredere în videoclipurile Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:05:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Poți să ai încredere în videoclipurile Kurgzgesagt?
Să răspundem la această întrebare, prima dată o să explicăm facem cercetarea
și după o să vorbim puțin despre videoclipurile din trecut și ce vrem să obținem cu acest canal.
Crearea unui videoclip Kurgzgesagt întotdeauna începe cu o întrebare sau o problemă.
De exemplu, după videoclipul nostru despre carne mulți vizualizatori au întrebat despre efectele cărnii asupra sănătății oamenilor.
Noi nu aveam nicio idee și eram destul de curioși de asemenea.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergența - Cum lucrurile stupide devin inteligente împreună. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 21:11:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿O furnică este destul proastă.
Nu are prea mult creier, nici ambiție, nici măcar un plan,
si cu toate acestea, mai multe furnici sunt inteligente împreună.
O colonie de furnici poate construi structuri complexe.
Unele colonii se ocupă de fermele de fungi, unele au grijă de &amp;ldquo;bovine&amp;rdquo;. Pot începe un război sau se apere.
Cum este posibil?
Cum reușește o adunătură de lucruri stupide să creeze împreună ceva inteligent?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telefonul tău te poate răni? Poluarea electromagnetică. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:50:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Electricitatea ne înconjoară în permanență
Ne face viețile mai ușoare, mai sigure
și mai amuzante. Iar majoritatea nu ne gândim la ea deloc
Dar oare poate să existe prea multă electricitate?
Se poate ca lucrul care e fundația lumii moderne
să ne ucidă încet?
Înainte să ne avântăm în subiect, să încercăm
să înțelegem ce este elctricitatea și cum ne afectează
Electricitatea este mișcarea unei încărcături electronice
Această mișcare generează câmpuri magnetice și electrice</description>
        </item>
        <item>
        <title>Moartea din spațiu - Explicația exploziilor de raze gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:17:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Imaginează-ți dacă ai putea aduna energia stelelor
pe o distanță de 100 de milioane de ani lumină, de la mii de galaxii,
fiecare cu miliarde de stele.
Imaginează-ți, că ai putea lua acest tip de putere,
și l-ai folosi să tragi cu cea mai mare super-armă din univers.
Imaginează-ți daunele pe care le-ai putea face.
Se pare însă, că nu trebuie să-ți imaginezi. Acestea există.
Și se numesc „Explozii de Raze Gamma”.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ar putea furtunile solare să distrugă civilizația? Exfolieri solare și expuneri de masă coronală ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:32:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Soarele
Neted,rotund si pasnic
Exceptand cand din brusc vomita radiatie
si plasma in diferite directii
Aceste raze solare si
ejectiile de masa coronala (CME) pot lovi Pamantul
si pot avea consecinte serioase pentru umanitate
Cum exact lucreaza acestea,cat de rele pot fi
si ne putem pregati pentru ele ?
In timp ce soarele pare destul de solid,el e de fapt
ca un ocean foarte fierbinte .Atat de fierbinte incat rupe</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tot ce trebuie să știi despre planeta Pământ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:41:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Planeta Pământ găzduiește toate formele de viață din Univers cunoscute nouă.
Vârsta sa este o treime din cea a Universului, și, după cum se știe, planeta noastră este o frumusețe.
O sferă ușor bombată cu un miez greu de metal,
și o scoarță învelită într-o plapumă de aer respirabil.
Cu oceane vaste, câmpii fertile, munți minunați, râuri de apă dulce, pâraie, lacuri și izvoare.
Iar deasupra lor, o stea care ne furnizează energie sub formă de lumină și căldură.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inginerie genetică și boli - Gene Drive și Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:30:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Daca ai putea folosi inginerie genetica
pentru a opri cel mai periculos pradator al omenirii.
Cel mai mortal animal de pe planeta
responsabil pentru miliarde de morti
nefricatul tantar.
Inpreuna cu alte boli
este gazda malariei,
unul dintre cei mai cruzi paraziti de pe pamant,
posibil singurul ucigas mare al pamantului in istorie.
In 2015 singur a fost infectati sute de milioane
si aproate jumatate de milion de oameni au murit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sfârșitul Spațiului – Crearea unei Închisori pentru Umanitate ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:49:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Călătoria spațială este cea mai interesantă și mai ambițioasă aventură
pe care umanitatea a întreprins-o vreodată.
Însă, într-o ironie a istoriei, s-ar putea să ne oprim din a merge în spațiu cu cât mai mult o facem.
Cu fiecare rachetă și cu fiecare satelit lansate, creăm o capcană pentru noi înșine
ce devine din ce în ce mai periculoasă în fiecare an.
Dacă va fi vreodată activată, ar putea pune un capăt erei spațiale</description>
        </item>
        <item>
        <title>Schimbă-ți viața - Un mic pas la un moment dat. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:37:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Dacă sunteți ca majoritatea oamenilor,
există o diferență între ceea ce sunteți și ceea ce vreți să fiți.
Există lucruri mici pe care crezi că ar trebui să le faci
și obiective mari pe care crezi că ar trebui să le atingi.
De la a face sport în mod regulat, a mânca sănătos, a învăța o limbă, a scrie un roman, a citi mai mult sau pur și simplu a te ocupa de hobby-ul tău în loc să navighezi pe Reddit.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicat: oportunitate sau pericol. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:06:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Ce este fracturarea hidraulică - sau fracking?
De la revoluția industrială consumul nostru energetic a crescut necontenit.
Marea parte a energiei este asigurată de combustibili fosili, precum cărbunele și gazele naturale.
Recent, se discută despre o metodă controversată de extragere a gazului natural:
Fracturarea hidraulică sau fracking.
Fracking-ul înseamnă recuperarea gazului natural din adâncul Pâmântului.
Metoda presupune fracturarea pietrelor poroase folosind apă, nisip și chimicale
pentru a elibera gazul natural din lăcașul său.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Roboții merită drepturi? Ce se întâmplă dacă mașinile devin conștiente? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:30:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Imaginează-ți un viitor în care prăjitorul tău de pâine
anticipează ce fel de pâine prăjită vrei.
În timpul zilei
caută pe internet noi și
entuziasmante tipuri de pâine prăjită. Poate te întreabă pe tine
despre ziua ta și vrea să discute
despre noi realizări în tehnologia prăjitoarelor
de pâine. Când ar putea fi considerat că
acesta este o persoana? Când te vei întreba
dacă prăjitorul tău de pâine are sentimente?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingineria genetică va schimba totul pentru totdeauna - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:54:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Imaginează-ți că trăiai în anii 80&amp;rsquo; și ți se spunea
că în curând computerele vor pune stăpânire pe tot.
De la shopping, la întâlniri amoroase și bursă.
Că miliarde de oameni vor fi conectați printr-o rețea.
Că un dispozitiv ce poate fi ținut în mână
va fi mult mai puternic decât un supercomputer.
Părea absurd, însă toate acestea au devenit realitate.
Știința fictivă a devenit realitatea la care nici nu ne mai gândim.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia de fuziune explicată - viitor sau eșec. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:34:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Valuta fundamentală a universului nostru este energia.
Ne luminează casele, ne crește mâncarea, ne alimentează calculatoarele.
Putem să o obținem în multe moduri: arderea combustibililor fosili, fisiunea nucleară sau folosind panouri solare.
Dar fiecare metodă are un dezavantaj.
Combustibilii fosili sunt extrem de toxici,
resturile nucleare sunt radioactive
și momentan nu sunt suficiente baterii pentru stocarea energiei în zile înnorate .
Și totuși, Soarele pare să dispună de energie practic nelimitată și gratuită.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ești singur? (În Univers) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:27:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Ești singur Univers? Sau ești conectat la ceva?
În primul rând, faci parte dintr-o specie tânără de mamifere,
dar deja putem realiza videoclipuri pe Youtube
sau construi un accelerator de hadroni.
Am reușit să divizăm atomul și să inventăm desenele Pokemon.
Provenin dintr-o formă de viață străveche care a apărut acum 3.5 miliarde de ani.
Un asteroid mic sau un virus creativ ar fi suficiente ca să ne omoare întreaga specie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Crearea unei baze martiene este o idee oribila: Hai s-o facem! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:44:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿De la deserturi ostile, la insule singuratice si munti imensi,
oriunde exista spatiu de extindere, oamenii vor fi acolo.
Deci, nu ne surprinde faptul ca deja ne pregatim
pentru a pune piciorul pe Marte,
si sa cream prima colonie permanenta in afara Terrei &amp;ndash;
poate chiar sa teraformam o alta planeta si sa o transformam intr-o a doua casa albastra.
Dar stai,
inainte sa ajungem la lucrurile interesante din viitor,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Găurile negre explică - de la naștere la moarte. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:54:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Gaurile negre, sunt printre cele mai ciudate lucruri care exista
Nu par sa aiba nici un sens; De unde vin?
Si ce s-ar intampla daca ai cadea intr-una?
Stelele sunt colectii masive de atomi de hidrogen
care se prabusesc din imensi nori de gaz sub propria lor gravitate
In miezul lor, fuziunea nucleara zdrobeste atomii de hidrogen. formand heliu
eliberand o cantitate uriasa de energie.
Aceasta energie, sub forma de radiatie, se opune gravitatii,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extratereștri sub gheață - Viața pe planetele singuratice ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:11:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Planetele singuratice sunt planete care străbat universul singure.
Ele locuiesc în întunericul și spațiul vast
dintre stele
Plutind singure printr-un întuneric etern,
nici o lumină nu le încălzește suprafața și sunt expuse la frigul spațiului cosmic
Nu au anotimpuri, nici nopți și nici zile
care ar putea să arate trecerea timpului.
Dar totuși, aceste planete pot transporta viața extraterestra
în toate colțurile galaxiei.
Cum ar merge asta? Și până la urmă,cum poate o planetă să devină &amp;ldquo;singuratică&amp;rdquo;?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un Antidot pentru Insatisfacție ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:25:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Toată lumea cunoaște acel sentimentul că lucrurile nu sunt așa cum ar trebui să fie.
Că nu ai destul succes,
Că relația ta nu este destul de satisfăcătoare,
Că nu ai lucrurile pe care ți le dorești
O insatisfacție cronică care te face să-i privești pe ceilalți cu invidie.
Și să fi dezamăgit de tine însuti.
Reclamele despre tendințele populare, și rețelele de socializare accentuează aceste sentimente
Reamintindu-ți că dacă dorești orice alt loc de muncă decât cel la care visezi înseamnă că ai eșuat,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Explicația bancară - Bani și Credit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:06:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Sistemul bancar internațional este o enigmă
Există peste 30.000 de bănci în întreaga lume
și dețin cantități incredibile de bunuri.
Numai bancile din top 10 însumează 25 de miliarde de dolari.
Astăzi , banking-ul poate părea foarte complex,
dar inițial , ideea a fost de a face viața mai simplă.
Italia secolului 11 a fost centrul comercial european
Negustori din intreg continentul se intalneau pentru a negocia
Exista, insa, o problema</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sunt OMG-uri bune sau rele? Ingineria genetică și alimentele noastre. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:26:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Organismele modificate genetic (OMG) reprezintă unul dintre cele mai controversate domenii științifice.
Ingineria Genetică este folosită în multe domenii,
însă, chiar dacă aplicațiile medicale precum insulina medicinală sunt larg acceptate
dezbaterea devine una încinsă atunci când vine vorba de mâncare și agricultură.
De ce se întâmplă asta?
De ce este același lucru tratat atât de diferit?
Să încercăm să dăm de cap acestui lucru și să explorăm faptele și fricile cu privire la OMG-uri, dar și viitorul lor.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomii la fel de mari ca munții - Explicația stelelor neutronice. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:52:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Stelele neutronice sunt unele dintre cele mai extreme obiecte din Univers.
Sunt ca niște nuclee atomice imense
Cu diametrul de ordinul kilometrilor,
De o densitate și violență extraordinară
Dar cum poate exista așa ceva?
Viața unei stele este determinată de două forțe aflate în echilibru
Propria sa forță gravitațională,
și presiunea radiată de fuziuniea din interiorul ei.
În miezul stelelor, hidrogenul fuzionează, formând heliu.
În cele din urmă, hidrogenul din miez dispare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Motive Pentru Care Marijuana Ar Trebui Să Rămână Ilegală - dezbătute ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:46:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿În jurul lumii,
marijuana devine decriminalizată sau chiar legalizată.
Dar este asta o idee bună?
În dezbaterile online, dezavantajele ei sunt trecute cu vederea.
Haideți să ne uităm la cele mai puternice trei argumente împotriva legalizării marijuanei
Argumentul numărul unu:
În ultimele decenii,
Marijuana a fost ajustată să fie mult mai potentă decât înainte.
În ziua de azi, Marijuana este atât de potentă încât a devenit un drog puternic care poate cauza psihoză,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motive pentru care energia nucleară este minunată! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:27:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Trei motive pentru care ar trebui să continuăm să utilizăm energia nucleară.
1: Energia nucleară salvează vieți.
În 2013, un studiu realizat de NASA a descoperit că energia nucleară a prevenit circa 1.8 milioane de decese.
Chiar dacă incluzi decesele datorate exploziilor de la Cernobîl și Fukushima,
energia nucleară se află pe ultimul loc în ceea ce privește decesele pe unitate de energie produsă.
Reziduurile nucleare sunt, întradevăr, foarte toxice, dar sunt stocate în spații închise,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un argument egoist pentru a face lumea un loc mai bun - altruism egoist. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 21:05:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Până de curând, marea majoritate a populației globului lucra în ferme,
iar produsul total al economiei mondiale
era, practic, reprezentat de producția agricolă.
Și această producție era limitată de suprafața fixă de pământ.
Produsul brut nu se schimba semnificativ de la an la an.
Mărimea „plăcintei” era predeterminată; lumea era un joc de sumă nulă.
Într-o astfel de lume stagnantă, singurul mod de a te dezvolta e ca altcineva să sufere.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000km Cablu către Stele - Cârligul de cer ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:19:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿A ajunge în spațiu este greu
În acest moment, este ca și cum ai urca pe un munte pe un monociclu
Cu un rucsac plin de explozivi
Incredibil de lent, nu poți transporta multe lucruri și ai putea muri
O rachetă trebuie să atingă o viteză de aproximativ 40.000 km pe oră pentru a scăpa de pe Pământ
Pentru a ajunge la această viteză rachetele sunt în mare parte containere pentru combustibil cu un vârf mic de sarcină utilă</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 motive pentru care energia nucleară este teribilă! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 08:57:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Trei motive pentru care ar trebui să nu mai folosim energia nucleară.
Unu: Proliferarea armamentului nuclear.
Tehnologia nucleară și-a făcut debutul violent pe scena mondială.
La numai un an după primul test nuclear din lume din 1944,
două mari orașe au fost distruse de doar două bombe.
Dupa aceea, tehnologia reactoarelor a început încet să se dezvolte
ca o metodă de a genera electricitate,
dar a fost mereu strâns legată de tehnologia armelor nucleare.</description>
        </item>
        <item>
        <title>O nouă istorie pentru umanitate - Era umană. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/ro/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:09:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/ro/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcriere ﻿Oamenii au existat timp de milioane de ani ca parte din natură.
Dar apoi, ceva s-a schimbat. într-un timp incredibil de scurt
am tansformat aceasta planetă și am modificat-o după nevoile noastre.
Din câte știm, suntem primele ființe care au preluat complet controlul asupra unei planete.
Tranziția de la vânat și cules, la agricultură și construcții, a fost atât de rapidă încât multe din modurile noastre de gândire asupra lumii nu mai sunt folositoare.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
