<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Le Cours de l'histoire on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</title><link>https://swiest.com/fr/tags/le-cours-de-lhistoire/</link><description>Recent content in Le Cours de l'histoire on SWIEST - Transcriptions · Scénarios · Paroles de chansons</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 09:58:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fr/tags/le-cours-de-lhistoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Du Mont-Saint-Michel à la tour Eiffel, histoire de chantiers monumentaux 1/4 : Le Mont-Saint-Michel, un chantier au péril de la mer | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750145/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750145/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:59 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - La construction de l&amp;rsquo;église abbatiale du Mont-Saint-Michel est entreprise en 1023. Quelles sont les différentes étapes de chantier, de travaux, d’aménagement, de destruction, de transformation et de rénovation qui ont mené au Mont-Saint-Michel tel qu’on le connaît aujourd&amp;rsquo;hui ? - invités : Henry Decaëns Président de l’association Les amis du Mont-Saint-Michel ; Mathilde Labatut Conservatrice des monuments historiques à la Direction régionale des affaires culturelles de Normandie</description></item><item><title>Pourquoi appelait-on les historiens les "damnés de la thèse" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750146/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:58:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750146/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:40 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le métier d&amp;rsquo;historien universitaire, tel qu&amp;rsquo;il subsiste encore aujourd&amp;rsquo;hui, n&amp;rsquo;a été institutionnalisé qu&amp;rsquo;au début de la IIIe République. Concernant la thèse, des réformes successives ont permis d&amp;rsquo;échapper à la dure condition des &amp;ldquo;damnés de la thèse&amp;rdquo; qui déploraient alors la lourdeur de l&amp;rsquo;exercice
Transcription</description></item><item><title>Fou d'histoire 12/61 : Mahamat-Saleh Haroun, fou d'histoire | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750144/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750144/</guid><description>Podcast Description durée : 00:51:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - La trajectoire familiale de Mahamat-Saleh Haroun a scellé son intérêt pour l&amp;rsquo;histoire. Né au Tchad au lendemain de la décolonisation, le cinéaste nous raconte comment son goût de l&amp;rsquo;histoire s&amp;rsquo;est éveillé. - invités : Mahamat-Saleh Haroun Cinéaste, romancier
Transcription</description></item><item><title>L’histoire au cinéma 2/4 : Le Nom de la rose, quand le Moyen Âge crève l’écran | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750001/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750001/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:32 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Dans son adaptation au cinéma du &amp;ldquo;Nom de la rose&amp;rdquo;, roman au succès planétaire d&amp;rsquo;Umberto Eco, Jean-Jacques Annaud mêle reconstitution matérielle précise et licence créatrice. Quel rôle a été donné aux historiens sur le tournage ? Comment le film est-il devenu un objet de transmission du savoir ? - invités : Michel Pastoureau Historien, directeur d&amp;rsquo;études à l’École Pratique des Hautes Etudes; Simon Hasdenteufel Doctorant en histoire médiévale à Sorbonne Université</description></item><item><title>Fou d'histoire 61/61 : Marie-Hélène Lafon : "Les histoires et l'histoire, je ne les sépare guère" | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750002/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750002/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:39 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Des vallées du Cantal aux bancs de la Sorbonne, l’écrivaine Marie-Hélène Lafon nous invite à sauter à pieds joints dans ses sources pour ancrer l’histoire dans la terre et dans la chair. - invités : Marie-Hélène Lafon Écrivaine
Transcription</description></item><item><title>Pourquoi Aragon fut-il traumatisé par la catastrophe du métro parisien, le 10 août 1903 ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750003/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 09:58:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750003/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:44 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - L’angoisse de l’accident qui hanta Louis Aragon durant toute sa vie, et qu&amp;rsquo;il évoque dans le recueil de poèmes intitulé &amp;ldquo;Elsa&amp;rdquo; publié en 1959, peut être vue comme une conséquence du traumatisme causé par les descriptions de ce fait divers tragique et diffusé par voie de presse.
Transcription</description></item><item><title>Raymond Radiguet, trajectoire d'un météore 4/4 : Que reste-t-il de Raymond Radiguet ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750004/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750004/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:29 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1947, Claude Autant-Lara fait scandale lorsqu’il porte à l’écran le chef-d&amp;rsquo;œuvre de Raymond Radiguet, &amp;ldquo;Le Diable au corps&amp;rdquo;. Ce nouvel esclandre contribue à faire du jeune auteur, mort à 20 ans, la figure archétypale de l’éternel adolescent, irrévérencieux et transgressif… - invités : Julien Cendres Écrivain et éditeur des œuvres complètes de Raymond Radiguet</description></item><item><title>Comment le régime hitlérien a-t-il utilisé les stars du cinéma français ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750005/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 09:58:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750005/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:38 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - La Seconde Guerre mondiale, le &amp;ldquo;train de la honte&amp;rdquo; et les acteurs français des années 1940. Le régime nazi a activement recruté des artistes français, des écrivains et des acteurs notamment. Des années après la guerre, la mémoire de ces événements reste trouble.
Transcription</description></item><item><title>Raymond Radiguet, trajectoire d'un météore 3/4 : Cocteau et Radiguet, à dada sur le surréalisme | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750006/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750006/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:15 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Au temps de Raymond Radiguet, les mouvements artistiques d&amp;rsquo;avant-garde font florès. Dadaïsme, surréalisme, cubisme, groupe des Six, quelles controverses esthétiques agitent les années 1920 à Paris ? Comment le jeune poète se positionne-t-il dans cette effervescence foisonnante et turbulente ? - invités : Serge Linarès Professeur de littérature française à l’Université Sorbonne Nouvelle
Transcription</description></item><item><title>Comment les immigrés italiens se sont-ils intégrés dans l'Algérie coloniale ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750007/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 09:58:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750007/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:35 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le spécialiste du Maghreb colonial, Hugo Vermeren a analysé l&amp;rsquo;importance de la présence italienne en Algérie dès le début du 19e siècle à travers le prisme de Bône (Annaba) et montre comment la politisation des identités place dans une position impossible celles et ceux qui en sont les victimes.
Transcription</description></item><item><title>Raymond Radiguet, trajectoire d'un météore 2/4 : "Le Bal du comte d’Orgel", les folles années de Radiguet | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750008/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750008/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:42 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Raymond Radiguet s&amp;rsquo;éteint le 12 décembre 1923 à Paris, emporté par la fièvre typhoïde. Quelques mois plus tard paraît son ultime roman, &amp;ldquo;Le Bal du comte d&amp;rsquo;Orgel&amp;rdquo; où il dépeint un triangle amoureux sur fond de virées au dancing et soirées mondaines dans le Paris des Années folles. - invités : Antoine de Baecque Professeur d&amp;rsquo;histoire du cinéma à l&amp;rsquo;École normale supérieure; Blandine Puel Docteure en littérature comparée, chercheuse rattachée à l’université de Bordeaux Montaigne</description></item><item><title>Pourquoi les "musées" ont-ils été inventés ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750009/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750009/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:30 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Jamais les musées n&amp;rsquo;ont attiré autant de visiteurs, et les grandes expositions organisées sont régulièrement prises d&amp;rsquo;assaut. Depuis quand le musée existe-t-il ? Comment expliquer un tel succès auprès du public ?
Transcription</description></item><item><title>Raymond Radiguet, trajectoire d'un météore 1/4 : "Le Diable au corps", Radiguet sur le front de l'amour | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750010/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750010/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:58 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Le 10 mars 1923 paraît &amp;ldquo;Le Diable au corps&amp;rdquo;, premier roman du jeune Raymond Radiguet. Dès avant sa sortie, le livre est auréolé d’un parfum de scandale. L’amour adultère entre une femme dont l’époux est au front et un jeune adolescent dérange dans un pays traumatisé par les années de guerre… - invités : Chloé Radiguet Écrivaine, nièce de Raymond Radiguet; Dominique Fouchard Professeure d&amp;rsquo;histoire de lycée</description></item><item><title>Pourquoi Pythagore n'a-t-il pas inventé le théorème qui porte son nom ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750011/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750011/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:40 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - &amp;ldquo;a2 + b2 = c2&amp;rdquo;. Nous avons tous appris à l&amp;rsquo;école cette formule qu&amp;rsquo;on appelle le théorème de Pythagore, mais savons-nous vraiment quand et par qui a-t-elle été inventée ?
Transcription</description></item><item><title>Grandes idées du temps de Molière 1/4 : Louis XIV et Molière, l'absolutisme entre en scène | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750012/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750012/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:43 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Louis XIV accède au pouvoir en 1643. En 1658, Molière conquiert Paris, et bientôt la cour, où il devient l’un des artistes attitrés du Roi-Soleil. Quels sont les rapports de Molière avec le pouvoir absolu ? En quoi éclairent-ils les liens entre théâtre et politique au temps du Grand Siècle ? - invités : Patrick Dandrey Professeur émérite de littérature française du XVIIe siècle à Sorbonne Université; Thierry Sarmant Conservateur général aux Archives nationales</description></item><item><title>Quand les enfants font l’histoire 1/4 : Je voudrais déjà être roi, l’éducation des petits princes | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750013/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750013/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:42 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - De la cour des Valois à celle des Bourbons, l&amp;rsquo;éducation des jeunes princes est une préoccupation majeure à partir de la Renaissance. Il s&amp;rsquo;agit de déterminer les savoirs, utiles à la vie civique, que doivent acquérir les futurs gouvernants. - invités : Pascale Mormiche Historienne
Transcription</description></item><item><title>De Lascaux à la Commune… Que mangeaient nos ancêtres ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750014/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750014/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:06 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Des graines consommées par nos ancêtres du Paléolithique à la passion de Fidel Castro pour le milk-shake, l’illustrateur Jul et le critique gastronomique Aïtor Alfonso nous livrent dans &amp;ldquo;La Faim de l’histoire&amp;rdquo; un voyage à travers les siècles sous le prisme de l’alimentation.
invités : Jul Dessinateur de presse et auteur de bandes dessinées; Aïtor Alfonso Journaliste-critique gastronomique Transcription</description></item><item><title>Comment les origines africaines de Pouchkine ont-elles pu influencer son œuvre ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750015/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750015/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:44 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Considéré comme le plus grand écrivain de Russie, Alexandre Pouchkine a vécu au début au XIXe siècle. Le poète, romancier et dramaturge avait des origines africaines qui furent un temps restées dans l&amp;rsquo;ombre. Pourquoi son ascendance africaine a-t-elle refait surface ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire de Lyon, les métamorphoses d'une ville 4/4 : Lyon dans la guerre. Dans les traboules, la Résistance s'organise | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750016/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750016/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:31 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Après l&amp;rsquo;invasion allemande de 1940, Lyon se trouve en zone libre, et ce jusqu&amp;rsquo;en 1942. Comment Lyon, proclamée &amp;ldquo;capitale de la Résistance&amp;rdquo; par le général de Gaulle en 1944, s&amp;rsquo;est-elle adaptée à la Seconde Guerre mondiale ? Quelles sont les caractéristiques de la Résistance lyonnaise ? - invités : Laurent Douzou Professeur émérite d’histoire contemporaine à Sciences Po Lyon et à l&amp;rsquo;université Lumière Lyon 2; Isabelle Doré-Rivé Directrice du Centre d&amp;rsquo;Histoire de la Résistance et de la Déportation (CHRD) à Lyon</description></item><item><title>Comment a-t-on pacifié les comportements dans le football ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750017/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750017/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:37 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Les compétitions sportives serviraient d&amp;rsquo;exutoire aux pulsions agressives qui s&amp;rsquo;exprimaient auparavant sur les champs de bataille et contribueraient au processus multiséculaire de pacification. Pourquoi les médias et le milieu politique s&amp;rsquo;emparent-ils du topos sur la violence dans le football ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire de Lyon, les métamorphoses d'une ville 3/4 : Quenelles ou saucisson brioché ? Quand les Mères lyonnaises poussaient le bouchon | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750018/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750018/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:31 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1933, Eugénie Brazier reçoit trois étoiles au guide Michelin pour ses deux restaurants. Le premier dans Lyon même, accueille l&amp;rsquo;élite de la ville. Le second, en périphérie, profite de l&amp;rsquo;essor de l&amp;rsquo;automobile. C&amp;rsquo;est la reconnaissance d&amp;rsquo;une histoire populaire dans la &amp;ldquo;capitale de la gastronomie&amp;rdquo;.
invités : David Michon Historien, chercheur à l’université Lumière Lyon 2; Catherine Simon Journaliste et écrivaine Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les Sans-culottes ont-ils voulu changer le nom des rues ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750019/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750019/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:35 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pour laïciser un espace urbain encore fortement marqué par les traditions chrétiennes, lors de la Révolution Française, la Convention nationale impulse une &amp;ldquo;révolution toponymique&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;historien Serge Bianchi a étudié ce phénomène dans trois villes d&amp;rsquo;Île-de-France qui en sont des exemples locaux.
Transcription</description></item><item><title>Histoire de Lyon, les métamorphoses d'une ville 2/4 : Lyon et la révolte des canuts, tu viens plus aux soieries ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750020/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750020/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:27 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1831 et 1834, les chefs d&amp;rsquo;atelier et ouvriers en soie lyonnais, surnommés &amp;ldquo;canuts&amp;rdquo;, renversent le pouvoir à Lyon. Pourquoi ces insurgés étaient-ils prêts à &amp;ldquo;vivre en travaillant ou à mourir en combattant&amp;rdquo; ? La ville de Lyon est-elle le berceau des luttes sociales du 19e siècle ? - invités : Ludovic Frobert Historien des idées économiques et politiques, directeur de recherche au CNRS; Antoine Ropion Doctorant à l’Université Lumière Lyon 2, membre du LARHRA</description></item><item><title>Comment le peuple a-t-il pu faire entendre sa voix lors de la querelle du Cid (1637) ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750021/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750021/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:43 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - &amp;ldquo;Le Cid&amp;rdquo;, la fameuse pièce que Corneille a fait jouer en 1637, rencontra d&amp;rsquo;emblée un énorme succès, à tel point que - grâce à Richelieu - il fut anobli par le roi. Mais pourquoi la pièce fut-elle rapidement l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une polémique principalement orchestrée par Georges de Scudéry ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire de Lyon, les métamorphoses d'une ville 1/4 : Incontournable Lugdunum. Lyon à la confluence des Gaules | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750022/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750022/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:36 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 43 avant J-C, le Sénat romain fonde la colonie de Lugdunum. En quoi la ville, qui n&amp;rsquo;est pas la &amp;ldquo;capitale des Gaules&amp;rdquo;, est-elle néanmoins un carrefour stratégique pour le pouvoir romain et ses projets de conquêtes ? Quelles traces de la ville antique reste-t-il dans l&amp;rsquo;actuelle ville de Lyon ? - invités : Patrice Faure Professeur des universités en histoire romaine à l’université Lyon 3</description></item><item><title>Pourquoi l'âge d'or de l'aristocratie celtique est-il encore très mal connu ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750023/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750023/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:42 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le monde celtique a connu sa plus forte expansion durant la deuxième période de l&amp;rsquo;âge du fer nommée la culture de La Tène, un modèle culturel très différent de celui qui a existé dans le monde méditerranéen. Pourquoi ce moment intermédiaire des IVe et IIIe siècles av. J.-C. a-t-elle été occultée ?</description></item><item><title>Grands face-à-face de l’histoire 2/4 : Élisabeth Ire vs Marie Stuart, jeu de trônes | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750024/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750024/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:17 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Élisabeth d&amp;rsquo;Angleterre s&amp;rsquo;est forgé la réputation d&amp;rsquo;une reine sage, &amp;ldquo;vierge&amp;rdquo; et a su affirmer son autorité, malgré la méfiance à l&amp;rsquo;égard d&amp;rsquo;un règne féminin. Marie Stuart, reine d&amp;rsquo;Écosse et de France, est, elle, associée à l&amp;rsquo;impulsivité et aux passions. Quelle est la réalité de leur rivalité ?
Transcription</description></item><item><title>Les histoires de conquête finissent mal… en général 3/4 : Édouard III et Philippe VI, deux rois pour une couronne | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750025/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750025/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:48 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Édouard III, roi d&amp;rsquo;Angleterre et petit-fils du roi de France Philippe le Bel, revendique en 1337 la couronne de France et qualifie Philippe VI de Valois d&amp;rsquo;usurpateur. C&amp;rsquo;est le début de ce que l&amp;rsquo;histoire retient comme la guerre de Cent Ans. Comment comprendre cette rivalité franco-anglaise ? - invités : Christopher Fletcher Historien, chargé de recherche CNRS au laboratoire IRHiS à l&amp;rsquo;Université de Lille; Jean-Marie Moeglin Professeur d&amp;rsquo;histoire culturelle du Moyen Âge à Sorbonne Université, directeur d’études à l’EPHE</description></item><item><title>Des réserves naturelles aux jardins botaniques, la colonisation se met au vert | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750026/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750026/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:22 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Dès le 18e siècle, les Européens nourrissent le fantasme d’une nature africaine vierge, pensée comme un Éden sauvage. Cette idée fausse justifie la mise en place de politiques de “conservation” de la nature, qui sont souvent synonymes de violence pour l’environnement et les populations locales…
invités : Hélène Blais Historienne, professeure d’histoire contemporaine à l’École normale supérieure; Guillaume Blanc Historien, maître de conférences en histoire contemporaine à l’université Rennes 2; Raphaël Devred Docteur en histoire à l&amp;rsquo;université de Versailles-Saint-Quentin Transcription</description></item><item><title>Pourquoi la danseuse Lucienne Beuze fut-elle surnommée "grille d'égout" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750027/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750027/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - À la fin du 19e siècle, Paris devint, non sans faire scandale, la capitale mondiale d&amp;rsquo;un &amp;ldquo;French cancan&amp;rdquo; dansé uniquement par des femmes. La première reine du &amp;ldquo;French cancan&amp;rdquo;, Lucienne Beuze, connut la gloire, mais elle dut payer le prix d&amp;rsquo;une soudaine notoriété en acceptant les surnoms humiliants.
Transcription</description></item><item><title>Il était une fois… la littérature de jeunesse 4/4 : "Les Trois Brigands", la littérature jeunesse chahutée | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750028/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750028/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:39 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1968, paraît en France &amp;ldquo;Les Trois Brigands&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;album pour enfants incarne une contre-culture dans la littérature jeunesse à partir des années 1960. Iconoclaste, l&amp;rsquo;ouvrage présente un monde sombre où les méchants deviennent accueillants pour Tiffany, la petite fille qu&amp;rsquo;ils ont fait captive.
invités : Loïc Boyer Designer graphique indépendant; Anne Schneider Maîtresse de conférences HDR en littérature française à l’Université Caen Normandie Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les migrants ont-ils été accusés de propager l'invasion des punaises de lit ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750029/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750029/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Associer l&amp;rsquo;immigration, le manque d&amp;rsquo;hygiène et les épidémies n&amp;rsquo;a rien de nouveau, c&amp;rsquo;est un poncif des discours d&amp;rsquo;extrême droite depuis le XIXe siècle. Pourquoi, la xénophobie, entendue comme la haine de l&amp;rsquo;étranger, est-elle le point de départ de ce genre de prose ?
Transcription</description></item><item><title>Il était une fois… la littérature de jeunesse 3/4 : "Histoire de Babar", pachyderme mais presque | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750030/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750030/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:25 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Babar le petit éléphant naît en 1931, tout droit sorti de l&amp;rsquo;esprit inventif et tendre de Cécile et de Jean de Brunhoff. La même année, Paul Faucher lance la célèbre collection &amp;ldquo;Père Castor&amp;rdquo; chez Flammarion. Comment la littérature jeunesse se renouvelle-t-elle dans l’entre-deux-guerres ? - invités : Carine Picaud Conservatrice à la Réserve des livres rares de la Bibliothèque nationale, en charge des collections du 19e siècle ; Mathilde Lévêque Professeure de littérature pour la jeunesse à l’Université Sorbonne Paris Nord</description></item><item><title>Pourquoi Louis-Philippe Ier fut-il pris pour une poire ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750031/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750031/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:44 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Dès les premières années de son règne, les caricaturistes se sont fait un malin plaisir à critiquer Louis-Philippe. Le dernier roi à avoir régné en France, entre 1830 et 1848, a été épié dans tous les actes de sa vie privée comme publique. Pourquoi le roi fut-il la cible de cet humour satirique ?</description></item><item><title>Il était une fois… la littérature de jeunesse 2/4 : "Les Malheurs de Sophie" et les petits livres modèles de la Bibliothèque rose | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750032/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750032/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Classique indissociable de la Bibliothèque rose, la comtesse de Ségur a autant enchanté que terrifié les lectrices et lecteurs enfantins avec les espiègleries des &amp;ldquo;Malheurs de Sophie&amp;rdquo; et les châtiments de sa pauvre héroïne. Que disent les livres séguriens de l’édition de jeunesse au 19e siècle ?
invités : Ségolène Le Men Professeure émérite d’histoire de l’art contemporain à l’université Paris Nanterre; Francis Marcoin Professeur émérite de littérature française à l&amp;rsquo;université d&amp;rsquo;Artois Transcription</description></item><item><title>Comment expliquer les conflits entre Sunnites et Chiites dans le monde musulman ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750033/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750033/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:41 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - *
Transcription</description></item><item><title>Il était une fois… la littérature de jeunesse 1/4 : De Cendrillon au Chat botté, avec Perrault le conte est bon | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750034/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750034/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:40 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1697, Charles Perrault fait paraître ses &amp;ldquo;Histoires ou contes du temps passé, avec des moralités&amp;rdquo;, sous-titrées &amp;ldquo;Contes de ma mère l&amp;rsquo;Oye&amp;rdquo;. De &amp;ldquo;Barbe Bleue&amp;rdquo; au &amp;ldquo;Petit Poucet&amp;rdquo;, d’où viennent les récits les plus célèbres de la littérature jeunesse ? - invités : Pierre-Emmanuel Moog Chargé de recherche à la Bibliothèque nationale de France, spécialiste du conte comme genre littéraire</description></item><item><title>Comment utiliser l'Histoire pour devenir un "grand homme" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750035/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750035/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:47 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Qu&amp;rsquo;ils soient de droite ou de gauche, les hommes politiques mobilisent fréquemment l&amp;rsquo;histoire pour peaufiner leur image. La façon d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;histoire afin d&amp;rsquo;assurer sa propre place dans l&amp;rsquo;histoire était utilisée par Cicéron, qui est un exemple précoce de &amp;ldquo;transfuge de classe&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>Grands face-à-face de l’histoire 1/4 : Cléopâtre &amp; Marc Antoine vs Octave, passer à l’Actium | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750036/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750036/</guid><description>Podcast Description durée : 00:54:38 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - À la mort de Jules César, la répartition des provinces romaines cristallise la rivalité entre Marc Antoine, alors consul, et Octave, héritier légitime de César. L&amp;rsquo;alliance politique et amoureuse de Marc Antoine et Cléopâtre, reine d&amp;rsquo;Égypte, exacerbe les tensions jusqu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;issue fatale du conflit. - invités : Maurice Sartre Professeur émérite d’Histoire ancienne à l&amp;rsquo;Université de Tours, rédacteur en chef de la revue internationale Syria.</description></item><item><title>Histoires de récupérations politiques 1/4 : Clovis. Un vase, un baptême, un mythe | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750037/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750037/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:25 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - De siècle en siècle, la figure historique de Clovis a servi les discours politiques. De la dynastie mérovingienne qui forge sa renommée autour du roi franc aux mythifications de l&amp;rsquo;Église ou de la république, décryptage d&amp;rsquo;une icône française. - invités : Régine Le Jan Historienne française, spécialiste du haut Moyen Âge; Laurent Theis Historien, éditeur et critique</description></item><item><title>Hommage à Emmanuel Le Roy Ladurie, du monde rural au climat, écrire l'histoire autrement | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750038/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750038/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:14 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L’historien moderniste Emmanuel Le Roy Ladurie est décédé le 22 novembre 2023 à 94 ans. Un succès mondial l’a rendu célèbre en 1975, &amp;ldquo;Montaillou, village occitan&amp;rdquo;. Par sa démarche et les sujets qu’il aborde, dont l’histoire du climat, il est pionnier dans une nouvelle manière d’écrire l’histoire.
invités : André Burguière Directeur d&amp;rsquo;études émerite à l&amp;rsquo;EHESS; Anouchka Vasak Spécialiste de la littérature du XVIIIe siècle; André Zysberg Professeur émérite à l&amp;rsquo;Université de Caen, spécialiste de l&amp;rsquo;histoire maritime à l&amp;rsquo;époque moderne; Francine-Dominique Liechtenhan Directrice de recherche émérite en histoire moderne et contemporaine au CNRS Transcription</description></item><item><title>Pourquoi Dom Pérignon n'a-t-il pas inventé le champagne ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750039/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750039/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:54 - Le Pourquoi du comment : histoire - Les entreprises qui vivent de la commercialisation de produits du terroir ont souvent tendance à alimenter les discours qui les ancrent dans une vieille tradition. Prenons une légende qui perdure depuis le XIXe siècle et qui a fait de Dom Pérignon, l&amp;rsquo;inventeur du champagne.
Transcription</description></item><item><title>Vivre et combattre sur les mers, histoire de la Marine 4/4 : La Marine au musée, histoire de collections | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750040/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750040/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:42 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1943, le Musée de la Marine ouvre au Palais de Chaillot. Quelle est l’histoire des collections de ce musée que nous connaissons aujourd&amp;rsquo;hui comme le Musée national de la Marine ? Comment mettre en valeur des objets maritimes et navals dans un cadre muséal ?
invités : Vincent Campredon Directeur du musée national de la Marine ; Clémence Laurent Adjointe au chef de projet muséographique du Musée national de la Marine Transcription</description></item><item><title>Pourquoi des "tirailleurs sénégalais" furent-ils enfermés dans des camps de travail à l'époque coloniale ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750041/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750041/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:45 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le décret du 31 octobre 1926 contraignit les réservistes mobilisables à servir, pendant deux années, comme travailleurs sur les chantiers publics de la colonie. Pourquoi cette décision administrative plaça les tirailleurs sénégalais réservistes dans une position ambiguë ?
Transcription</description></item><item><title>Vivre et combattre sur les mers, histoire de la Marine 3/4 : À toute vapeur, les navires cuirassés à l'assaut des mers | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750042/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750042/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Des réformes napoléoniennes à la Jeune École de la Troisième République, la Marine connaît une véritable révolution au 19e siècle. Les voiliers de l’Ancien Régime cèdent leur place aux navires cuirassés et l’histoire navale rejoint celle de la révolution industrielle… - invités : Michèle Battesti Docteur en histoire, directrice de recherche honoraire à l’Institut de recherche stratégique de l’École militaire; Sophie Muffat Historienne, spécialiste d&amp;rsquo;histoire navale</description></item><item><title>Pourquoi a-t-on construit des prisons pour enfants au 19e siècle ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750043/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750043/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:51 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pour que la prison cesse d&amp;rsquo;être l&amp;rsquo;&amp;ldquo;école du crime&amp;rdquo;, Charles X décida la construction de la &amp;ldquo;Petite Roquette&amp;rdquo;, qui fut la première prison cellulaire inaugurée en France et destinée aux délinquants mineurs. Mais, pourquoi cette prison d&amp;rsquo;abord prise pour modèle a-t-elle fermée en 1974 ?
Transcription</description></item><item><title>Vivre et combattre sur les mers, histoire de la Marine 2/4 : Branle-bas de combat ! L’art de la bataille navale | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750044/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750044/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:36 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Dans l’Atlantique des 16e et 17e siècles, il n&amp;rsquo;est pas rare pour les marins de croiser à l’horizon un navire ennemi. De la manœuvre du vaisseau jusqu’à l’abordage sur le pont adverse, comment se déroule un affrontement sur la mer ?
invités : Alexandre Jubelin Agrégé et docteur en histoire Transcription</description></item><item><title>Comment décrivait-on le temps au Moyen Âge ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750045/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750045/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:54 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pour se représenter le temps, en France, le calendrier grégorien, conçu en 1582 à la demande du pape Grégoire XIII est utilisé. Auparavant était utilisé le calendrier Julien, introduit par Jules César. Au Moyen Âge, ils existaient de multiples façons d&amp;rsquo;indiquer le temps, comment l&amp;rsquo;expliquer ?
Transcription</description></item><item><title>Vivre et combattre sur les mers, histoire de la Marine 1/4 : Louis XIV et la Royale, le Soleil a rendez-vous avec la mer | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750046/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750046/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:21 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1624, sous le règne de Louis XIII, Richelieu crée la Marine royale. Pourquoi alors retient-on Colbert et Louis XIV comme les véritables instigateurs d&amp;rsquo;une politique navale ambitieuse ? Peut-on parler d&amp;rsquo;un âge d&amp;rsquo;or de la Marine sous le Roi-Soleil ? - invités : Michel Vergé Franceschi Professeur des universités émérite de l’université de Tours, spécialiste de l’histoire de la marine française aux XVIIe et XVIIIe siècles; Caroline Le Mao Professeure d&amp;rsquo;histoire moderne à l&amp;rsquo;université Bordeaux Montaigne, spécialiste d&amp;rsquo;histoire maritime et du règne de Louis XIV</description></item><item><title>Les Indo-Européens ont-ils vraiment existé ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750047/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750047/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:40 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Des parentés entre les langues européennes et celles du nord de l&amp;rsquo;Inde ont été constatées à la fin du 18e siècle. Cela a donné lieu à l&amp;rsquo;hypothèse d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;langue originelle&amp;rdquo; parlée par un peuple indo-européen dont nous serions les descendants. &amp;ldquo;Mais où sont vraiment passés les Indo-Européens ?&amp;rdquo;
Transcription</description></item><item><title>Découvrez le premier épisode des contes des mille et une sciences de Cédric Villani. Saison 1, Mettre le monde en équation - Ep.1 Le secret d'Isaac Newton | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750048/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750048/</guid><description>Podcast Description durée : 00:15:37 - Découvrez le premier épisode des contes des mille et une sciences de Cédric Villani. Saison 1, Mettre le monde en équation - Ep.1 Le secret d&amp;rsquo;Isaac Newton
Transcription</description></item><item><title>Histoires d'eau 2/3 : Aqueducs, cloaques, canaux, les bons tuyaux des Romains | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750049/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750049/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:25 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Peu importe la météo, chaque premier janvier, le philosophe Sénèque avait pour habitude de se jeter dans les eaux fraîches de l’Aqua Virgo, qui alimentaient les constructions et les bains du Champ de Mars à Rome. Cet épisode illustre le rapport privilégié qu&amp;rsquo;entretiennent les Romains avec l’eau. - invités : Jean-Baptiste Lebret Archéologue, chercheur associé au laboratoire ASM-Archéologique des Sociétés méditerranéennes de Montpellier; Sandrine Agusta-Boularot Archéologue, professeure d’archéologie et d’histoire de l’art des mondes romains à l’Université Paul Valéry Montpellier 3</description></item><item><title>Stratèges, une histoire militaire 2/4 : César et la guerre des Gaules. Vous verrez du pays qu’ils disaient ! | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750050/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750050/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:43 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Renseignement, alliances, bataille rangée ou siège, quelles tactiques et stratégies César a-t-il déployées pour conquérir les Gaules ? Comment se battaient les légions romaines et quel rôle jouait la cavalerie ? - invités : Pierre Cosme Professeur d&amp;rsquo;histoire ancienne à l&amp;rsquo;université de Rouen; Maxime Petitjean Docteur en histoire romaine
Transcription</description></item><item><title>Fou d'histoire 60/61 : Famille Askolovitch : "Ce livre raconte comment une famille se rassemble pour parler de ses traumatismes" | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750051/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750051/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:41 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Evelyn et Claude, deux générations d’une même famille, celle des Askolovitch, nous racontent la fragilité des souvenirs et la difficulté de la transmission de la mémoire. - invités : Claude Askolovitch Journaliste, en charge de la revue de presse sur France Inter; Evelyn Askolovitch Survivante et témoin des camps de concentration, mère du journaliste Claude Askolovitch</description></item><item><title>Pourquoi ne peut-on pas dire que Victor Hugo "était raciste" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750052/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750052/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:33 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Victor Hugo peut-il être à la fois &amp;ldquo;raciste&amp;rdquo; et &amp;ldquo;antiraciste&amp;rdquo;?
Transcription</description></item><item><title>Huile, pain, pâtes et pommes de terre, une histoire populaire 4/4 : Coquillettes à toutes les sauces ! Histoire d’un triomphe industriel | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750053/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750053/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:43 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Des coquillettes aux spaghettis, les pâtes sèches sont aujourd’hui un produit de consommation mondiale. Pourtant, ce n’est qu’au 18e siècle qu’elles entrent véritablement dans les mœurs françaises… - invités : Pierre-Antoine Dessaux Maître de conférences en histoire à l&amp;rsquo;Université de Tours
Transcription</description></item><item><title>Comment les violences scolaires ont-elles évolué au cours du temps ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750054/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750054/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:38 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le 27 septembre 2023, la Première ministre Élisabeth Borne a décrété la &amp;ldquo;mobilisation générale&amp;rdquo; pour mener &amp;ldquo;une lutte implacable&amp;rdquo; contre le harcèlement scolaire, qui s&amp;rsquo;exerce le plus souvent par le biais des réseaux sociaux. Comment le harcèlement scolaire a-t-il évolué depuis les années 1970 ?
Transcription</description></item><item><title>Huile, pain, pâtes et pommes de terre, une histoire populaire 3/4 : Mener le peuple à la baguette, une histoire politique du pain | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750055/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750055/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:25 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Nourriture roborative par excellence, le pain a une portée symbolique forte. Qu&amp;rsquo;il représente le corps du Christ dans l’eucharistie ou que les rois fixent son prix, comment la société s’est-elle organisée autour du pain et en quoi cet aliment est-il une préoccupation pour le pouvoir ? - invités : Denis Saillard Chercheur associé au Centre d’histoire culturelle des sociétés contemporaines de l’Université de Versailles St-Quentin-en-Yvelines</description></item><item><title>Pourquoi la République a-t-elle longtemps combattu la langue des signes ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750056/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750056/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:39 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Différente de la grammaire française, la langue des signes possède sa propre grammaire. Mais pourquoi, en 1880, lors d&amp;rsquo;un congrès international donné à Milan, fut-il décidé que l&amp;rsquo;oralisme devait s&amp;rsquo;imposer au détriment de la langue des signes ?
Transcription</description></item><item><title>Huile, pain, pâtes et pommes de terre, une histoire populaire 2/4 : Avoir la patate ! Comment la pomme de terre conquiert le monde | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750057/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750057/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:01 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - &amp;ldquo;Lundi, des patates…&amp;rdquo; La pomme de terre semble depuis toujours occuper une place de choix dans nos assiettes. Il faut pourtant attendre le 19e siècle pour que les bourgeois comme les paysans trouvent évident d&amp;rsquo;en consommer quotidiennement.
invités : Benoit Hubert Historien, chercheur associé au laboratoire TEMOS-CNRS à Le Mans Université, membre de l&amp;rsquo;Académie du Maine; Jean-Pierre Williot Historien, professeur d&amp;rsquo;histoire contemporaine à Sorbonne Université Transcription</description></item><item><title>Pourquoi peut-on dire que l'assassinat de Henri IV a contribué au succès de l’absolutisme en France ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750058/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750058/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:37 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Les actes terroristes poussent le pouvoir d&amp;rsquo;État à intensifier la répression, en prenant des mesures drastiques pour tenter d&amp;rsquo;éradiquer la menace. Les actes terroristes aboutissent le plus souvent à des résultats politiques en tous points opposés à ce que leurs auteurs espéraient.
Transcription</description></item><item><title>Huile, pain, pâtes et pommes de terre, une histoire populaire 1/4 : Huile d’olive, ça baigne pour les Anciens ! | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750059/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750059/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:47 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L’huile d’olive irrigue le monde méditerranéen antique. De la cuisine aux thermes en passant par les temples, l’huile d’olive est plus encore qu’un aliment de première nécessité : elle s’impose comme un marqueur civilisationnel qui sépare le monde gréco-romain de celui des peuples barbares… - invités : Emmanuel Botte Chargé de recherches au CNRS et directeur adjoint du Centre Camille Jullian; Clémence Pagnoux Archéobotaniste, maîtresse de conférences au Muséum national d&amp;rsquo;histoire naturelle à Paris</description></item><item><title>Comment lutter contre les anachronismes avec l'exemple des "paroisses" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750060/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:58:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750060/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pourquoi l&amp;rsquo;église paroissiale et la circonscription territoriale qui correspondant à ce qu&amp;rsquo;on appelle aujourd&amp;rsquo;hui une paroisse, sont à distinguer ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire des sociétés secrètes 1/4 : Mithra à Rome, prendre le culte par les cornes | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750061/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750061/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:43 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Mithra, un dieu sauveur issu des mondes iranien et indien, a fait l’objet d’un culte surprenant dans l’Empire romain. Cette nouvelle &amp;ldquo;religion à mystères&amp;rdquo; truffée de rites initiatiques était-elle clandestine ? Les adeptes de Mithra pratiquaient-ils leur culte en secret ? - invités : Philippe Roy Docteur en sciences de l’Antiquité, chercheur associé auprès du laboratoire ERASME de l’Université Toulouse-Jean Jaurès; Pascal Capus Attaché de conservation, chargé des collections de sculptures et monnaies au musée Saint-Raymond à Toulouse; Margaux Bekas Conservatrice du patrimoine au musée Saint-Raymond à Toulouse</description></item><item><title>Histoire du droit 1/4 : 100% pur ius, une histoire du droit romain | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750062/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750062/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:27 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Le droit romain désigne généralement le droit produit sous la République romaine et l&amp;rsquo;Empire, entre 509 avant J.-C. et 476 après J.-C. Tout au long de ce millénaire, le ius, oral et écrit, évolue et se fixe peu à peu. Pourquoi est-il resté si essentiel dans l&amp;rsquo;histoire du droit ? - invités : Soazick Kerneis Professeure d&amp;rsquo;histoire du droit et du droit romain à l&amp;rsquo;Université Paris Nanterre; Robert Jacob Juriste et historien, directeur de recherche honoraire du CNRS et professeur émérite des universités de Liège et Saint-Louis de Bruxelles</description></item><item><title>Fou d'histoire 59/61 : Nathacha Appanah : "Je me rends compte du balancier éternel de l’histoire qui nous revient à chaque fois" | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750063/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750063/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:24 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - De l’histoire de l’engagisme à l’enfermement de centaines de juifs dans la prison de Beau Bassin à l’île Maurice, la romancière Nathacha Appanah gratte le vernis de la mémoire pour mettre à nu le récit de l’histoire.
invités : Nathacha Appanah Écrivaine Transcription</description></item><item><title>Comment l'Ukrainienne Sara Stern est-elle devenue Sonia Delaunay ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750064/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750064/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:38 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Elle a inventé ce qu&amp;rsquo;Apollinaire a appelé l&amp;rsquo;orphisme, une forme de peinture issue du cubisme. &amp;ldquo;Le Bal Bullier&amp;rdquo;, daté de 1913, est l&amp;rsquo;un de ses tableaux les plus connus. Née Sara Stern, elle devient en 1910, l&amp;rsquo;épouse de Robert Delaunay après avoir été naturalisée française grâce à un &amp;ldquo;mariage blanc&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>Œuvrer pour la paix, histoire de la diplomatie 4/4 : Diplomates au Quai d'Orsay, histoire d'une profession | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750065/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750065/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:25 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Depuis 1853, les diplomates français se succèdent au Quai d’Orsay. La fonction se professionnalise et s’ouvre aux roturiers au XIXe siècle. Comment la fonction de diplomate, aux valeurs et codes aristocratiques, s’est-elle professionnalisée et &amp;ldquo;républicanisée&amp;rdquo; ? - invités : Yves Bruley Maître de conférences en histoire de la diplomatie au XIXe siècle à l&amp;rsquo;EPHE, correspondant de l&amp;rsquo;Institut de France; Isabelle Dasque Maître de conférences en histoire contemporaine à Sorbonne Université</description></item><item><title>Comment le "dernier poilu" fut-il inventé ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750066/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:58:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750066/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:35 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - L&amp;rsquo;intérêt de l&amp;rsquo;engouement récent pour la figure du &amp;ldquo;dernier poilu&amp;rdquo; tient au fait qu&amp;rsquo;elle illustre la façon dont le passé est utilisé dans notre présent. Pour exemple, évoquons l&amp;rsquo;histoire de Lazare Ponticelli, officiellement présenté comme le dernier vétéran français de la Première Guerre mondiale.
Transcription</description></item><item><title>Œuvrer pour la paix, histoire de la diplomatie 3/4 : Des Amériques aux Indes, diplomaties au bout du monde | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750067/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750067/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:06 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - À partir du XVIIe siècle, la diplomatie devient une affaire véritablement mondiale. Des Petites Antilles à la Nouvelle-France, l’équilibre géopolitique européen excède désormais les frontières du Vieux Continent. - invités : Éric Schnakenbourg Professeur d’histoire moderne à l’Université de Nantes, directeur du Centre de Recherche en Histoire Internationale et Atlantique; François Ternat Professeur d&amp;rsquo;histoire à l&amp;rsquo;INSPE de l&amp;rsquo;université de Rouen</description></item><item><title>Pourquoi les Français se sont-ils longtemps méfiés de la "monnaie de papier" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750068/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750068/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:44 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Quel système John Law a-t-il proposé ? Quelles en ont été les critiques ? Comment peut-on analyser ce système aujourd&amp;rsquo;hui ?
Transcription</description></item><item><title>Œuvrer pour la paix, histoire de la diplomatie 2/4 : Une diplomatie couronnée de succès ? Entrevues princières à la Renaissance | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750069/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750069/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:36 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - À la Renaissance, les princes se rencontrent directement lors d&amp;rsquo;entrevues politiques. Entre faste et intimité, les souverains usent de divers moyens pour se faire reconnaître par leurs pairs. Comment se déroule cette diplomatie des princes au XVIe siècle ? - invités : Jean-Marie Le Gall Professeur d’histoire moderne à l’université Paris 1 Panthéon-Sorbonne, président du jury d&amp;rsquo;agrégation d&amp;rsquo;histoire</description></item><item><title>Pourquoi les Wisigoths apprenaient-ils le latin ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750070/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750070/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:45 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pourquoi parle-t-on d&amp;rsquo;&amp;ldquo;Antiquité tardive&amp;rdquo; ? Comment le latin est-il devenue une &amp;ldquo;langue commune&amp;rdquo; dès le IIIe siècle en Occident ?
Transcription</description></item><item><title>Œuvrer pour la paix, histoire de la diplomatie 1/4 : C'est Byzance ! La diplomatie pour préserver l'Empire | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750071/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750071/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:28 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Comment l&amp;rsquo;Empire byzantin est-il devenu un empire de paix et de diplomatie ? Dans quelle mesure la longévité de l&amp;rsquo;Empire byzantin est-elle due à son sens diplomatique ? Comment la réputation de faste byzantine s&amp;rsquo;est-elle construite à travers sa diplomatie ?
invités : Audrey Becker Professeure d&amp;rsquo;histoire romaine à l&amp;rsquo;université de Franche-Comté; Nicolas Drocourt Maître de conférences en histoire médiévale à Nantes Université, membre du CRHIA-Centre de Recherches en Histoire internationale et Atlantique Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les tablettes de Persépolis sont-elles devenues un enjeu de mémoire entre l'Iran et les États-Unis ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750072/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750072/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:45 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Comment les tablettes de Persépolis, prêtées aux États-Unis en vue d&amp;rsquo;une collaboration scientifique, sont-elles devenues au fil du temps un enjeu politique ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire de la sexualité, entre plaisir et contraintes 1/4 : Érotique en toge, réguler le désir dans la Rome antique | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750073/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750073/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:06 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - La sexualité romaine avait-elle des tabous ? Qui pouvait avoir des relations sexuelles avec qui ? À quoi servait la pornographie sur les murs de Pompéi ? Prostitution, sexualité récréative ou procréative, comment était régulée la vie sexuelle dans la Rome antique ? - invités : Christian-Georges Schwentzel Historien, professeur d&amp;rsquo;histoire ancienne à l&amp;rsquo;Université de Lorraine; Géraldine Puccini Maîtresse de conférences habilitée en langue et littérature latines à l’Université Bordeaux Montaigne</description></item><item><title>Traces d’histoire dans la ville 1/4 : À Rome, le culte impérial gravé dans le marbre | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750074/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750074/</guid><description>Podcast Description durée : 00:52:16 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Au Ier siècle avant notre ère, les représentations de l’empereur Auguste, aux traits d&amp;rsquo;Apollon, fleurissent à travers le vaste empire romain. L&amp;rsquo;enjeu est de taille : diffuser l&amp;rsquo;idée du retour d&amp;rsquo;un âge d&amp;rsquo;or et fédérer l&amp;rsquo;empire derrière un seul homme. - invités : Gilles Sauron Professeur émérite d’archéologie et d’histoire de l’art à Sorbonne Université; Marjolaine Benaich Doctorante contractuelle et agrégée de lettres classiques</description></item><item><title>Enseigner, histoire d'un métier 4/4 : Instruire les classes populaires, de l'usine à l'école du soir | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750075/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750075/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:39 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Au début du 19e siècle, des philanthropes libéraux et des ingénieurs polytechniciens, soucieux de combattre le manque d’instruction des classes populaires, mettent en place les premiers cours du soir pour adultes. Quels sont les objectifs de ces expériences pédagogiques ? - invités : Carole Christen Professeure d&amp;rsquo;histoire contemporaine à l&amp;rsquo;Université Le Havre Normandie; François Mathou Agrégé d&amp;rsquo;histoire, doctorant et ATER à l&amp;rsquo;Université Le Havre Normandie</description></item><item><title>Comment pouvait-on être père au 18e siècle ? L'exemple du marquis de Bombelles | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750076/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750076/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:48 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pourquoi le journal du marquis de Bombelles constitue-t-il un témoignage social particulièrement intéressant ? Comment l&amp;rsquo;auteur met-il en lumière son rôle de père dans ses textes ?
Transcription</description></item><item><title>Enseigner, histoire d'un métier 3/4 : Institutrices, directrices, inspectrices. Les femmes à l'école de la Troisième République | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750077/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750077/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:11 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Au 19e siècle, l’enseignement se féminise et s&amp;rsquo;accompagne d&amp;rsquo;un lent mouvement d’émancipation. Si elles sont pionnières en matière d&amp;rsquo;innovations pédagogiques, les enseignantes peinent à accéder à des postes à responsabilité et subissent de profondes inégalités salariales. - invités : Mélanie Fabre Maîtresse de conférences en histoire contemporaine à l’université de Picardie Jules Verne; Laurent Gutierrez Professeur en sciences de l’éducation et de la formation à l’université de Paris Nanterre</description></item><item><title>Comment la chanson peut-elle exprimer les souffrances de l'exil ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750078/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750078/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:45 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Comment l&amp;rsquo;exil a-t-il été mis en musique par les immigrés originaires d&amp;rsquo;Algérie ? Quelle influence politique cet art a-t-il pu avoir sur les populations ?
Transcription</description></item><item><title>Enseigner, histoire d'un métier 2/4 : La classe au village ! Maîtres d'école au siècle des Lumières | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750079/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750079/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:06 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - À la veille de la Révolution, les maîtres d&amp;rsquo;école des villages sont bien plus que des enseignants. Sonneurs de cloches, sacristains, greffiers, ils sont au service de la communauté. Avec la Révolution, le maître devient l&amp;rsquo;instituteur, chargé de fabriquer les futurs citoyens. - invités : Côme Simien Maître de conférences en histoire moderne à l&amp;rsquo;Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne</description></item><item><title>Pourquoi le mythe de l'homme enceint a-t-il été exploité par la littérature populaire ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750080/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750080/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:52 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Quelle place la grossesse masculine a-t-elle occupée dans l&amp;rsquo;imaginaire collectif ? Quels sens ce mythe de l&amp;rsquo;homme enceint a-t-il eu ?
Transcription</description></item><item><title>Enseigner, histoire d'un métier 1/4 : Charlemagne a-t-il inventé les profs ? Les écolâtres et la renaissance carolingienne | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750081/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750081/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:18 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Qui sont les enseignants au Moyen Âge, entre le IXe et le XIIIe siècle, et comment travaillent-ils ? En quoi l’évolution de la figure de l’écolâtre conduit-elle à un renforcement du contrôle de l’Église sur l’enseignement, et même à un monopole ecclésiastique ?
invités : Thierry Kouamé Professeur d’histoire médiévale à l’Université de Franche-Comté ; Marie-Céline Isaïa Professeure d&amp;rsquo;histoire du Moyen Âge à l’Université Lyon 3 Transcription</description></item><item><title>Comment vivaient les paysans au temps des pharaons ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750082/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750082/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:41 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Comment les communautés égyptiennes s&amp;rsquo;organisaient-elles ? Par quelles inégalités la société paysanne se caractérisait-elle ?
Transcription</description></item><item><title>Que la Régence commence ! Paris, capitale des arts et des lettres | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750083/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750083/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:31 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - 1er septembre 1715. Louis XIV meurt à Versailles. Le lendemain, la Régence commence. Cette expérience politique, longue de sept ans, transforme la capitale parisienne à l’aube des Lumières. Des salons aux théâtres, Paris connaît un rayonnement artistique et intellectuel nouveau.
invités : Ulysse Jardat Conservateur du patrimoine, responsable du département des Décors, Mobilier et Arts décoratifs; José de Los Llanos Conservateur en chef, responsable du Cabinet des Arts graphiques et du département des Maquettes au Musée Carnavalet; Pauline Lemaigre-Gaffier Maîtresse de conférences en histoire moderne à l&amp;rsquo;université de Versailles Saint-Quentin Transcription</description></item><item><title>Pourquoi Charles Quint pleurait-il en public ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750084/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750084/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Comment l&amp;rsquo;abdication de Charles Quint s&amp;rsquo;est-elle déroulée et a-t-elle été reçue ? Quels différents sens pouvons-nous donner aux larmes impériales d&amp;rsquo;un monarque puissant ?
Transcription</description></item><item><title>Dessin animé, une histoire 4/4 : "Je pompe donc je suis." Les Shadoks, vent d'audace sur l'ORTF | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750085/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750085/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:13 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - 29 avril 1968, 20 h 30 : les téléspectateurs et téléspectatrices de l’ORTF découvrent pour la première fois sur leurs écrans les Shadoks. Ces drôles d’oiseaux à l&amp;rsquo;humour britannique aussi absurde que ravageur ne tardent pas à déchaîner les passions.
invités : Sébastien Denis Professeur en histoire, cinéma et médias à l&amp;rsquo;Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les habitants de l'État libre du Goulot ont-ils montré leurs fesses aux douaniers français ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750086/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750086/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:49 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Qu&amp;rsquo;est-ce que le mystérieux &amp;ldquo;État libre du Goulot&amp;rdquo;, micro-nation proche du Rhin ? Pourquoi les citoyens de cet État ont-ils protesté pour l&amp;rsquo;indépendance de cet État ?
Transcription</description></item><item><title>Dessin animé, une histoire 3/4 : Des cartoons contre les nazis, quand le dessin animé fait de la propagande | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750087/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750087/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:01 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Dès la Révolution de 1917, les Soviétiques produisent des dessins animés de propagande. Lorsque les États-Unis entrent en guerre en 1941, Donald Duck et Bugs Bunny s’engagent dans l’effort de guerre aux côtés des soldats, avec des contenus de propagande largement diffusés auprès du grand public. - invités : Marion Poirson-Dechonne Maîtresse de conférences émérite en études cinématographiques à l’université Paul Valéry Montpellier III; Pierre Cras Historien, maître de conférences en études anglophones à l’université Paris 1 Panthéon Sorbonne</description></item><item><title>Pourquoi ne peut-on plus affirmer que la France fut la 1re équipe championne olympique de rugby à XV ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750088/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750088/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:50 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Aux Jeux Olympiques de Paris de 1900, l&amp;rsquo;équipe française de rugby a obtenu la médaille d&amp;rsquo;or. Pourtant, ce trophée n&amp;rsquo;est toujours pas célébré aujourd&amp;rsquo;hui. Comment expliquer cela ? Quelle a été l&amp;rsquo;évolution de la reconnaissance du rugby à XV ?
Transcription</description></item><item><title>Dessin animé, une histoire 2/4 : He-oh, He-oh, on rentre du studio ! Histoire de l'industrie Disney | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750089/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750089/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:58 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Des personnages fantaisistes et attachants, des chansons réjouissantes et entêtantes… Les studios Disney ont autant marqué les imaginaires que la manière de produire des films à grande échelle. Dans quelle mesure le modèle disneyen a-t-il influencé les productions en France et au Japon ? - invités : Bérénice Bonhomme Maîtresse de conférences en études cinématographiques à l’université de Toulouse-Jean-Jaurès/Ensav, membre de l&amp;rsquo;Institut universitaire de France; Marie Pruvost-Delaspre Maîtresse de conférences en études cinématographiques à l’Université Paris 8 Vincennes-Saint-Denis</description></item><item><title>Comment soignait-on les épileptiques en Mésopotamie ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750090/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750090/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:49 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Au Proche-Orient ancien, à quoi a-t-on associé le noir et le blanc ? Comment ces significations de couleurs ont-elles contribué à la création d&amp;rsquo;actions thérapeutiques, pour les épileptiques par exemple ?
Transcription</description></item><item><title>Dessin animé, une histoire 1/4 : Entre pantomimes lumineuses et fantasmagories, les débuts du cinéma d'animation | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750091/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750091/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:12 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Le XIXe siècle voit fleurir une série d’innovations dans le domaine de l’optique qui préfigurent l’invention du cinéma d’animation. Du Phénakistiscope au Zootrope, le spectacle d’une image au mouvement captive, et annonce l’arrivée des premiers véritables dessins animés au cours des années 1900… - invités : Pascal Vimenet Chercheur associé en esthétique et histoire du cinéma d’animation à l’Université Jean-Jaurès de Toulouse ; Sylvie Saerens Arrière-petite-fille d’Émile Reynaud, présidente de l’association Les Amis d’Émile Reynaud</description></item><item><title>Pourquoi n'a-t-on pas encore découvert la capitale de l'ancien empire du Mali ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750092/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750092/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:49 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Pourquoi les historiens ont-ils rencontré des obstacles pour retracer l&amp;rsquo;histoire du Mali ? Comment la décolonisation et la volonté de décentrement ont-elles permis de combler certaines lacunes de la recherche ?
Transcription</description></item><item><title>Samuel Paty, Dominique Bernard : les enseignants contre l'obscurantisme | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750093/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750093/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:54 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - La deuxième édition du Prix Samuel Paty a été marquée par une tragique répétition de l&amp;rsquo;histoire avec l’assassinat terroriste de Dominique Bernard, professeur de français. Dans ce contexte, quel rôle jouent les professeurs d’histoire-géographie dans la construction de l’esprit critique des élèves ? - invités : Elena Pavel Professeure d’histoire-géographie à l’académie de Paris; Dalila Chalabi Professeure d’histoire-géographie à l’académie de Montpellier; Sébastien Ledoux Maître de conférences à l&amp;rsquo;Université Picardie Jules Verne</description></item><item><title>Pourquoi la ville de Linz a-t-elle débaptisé la rue qui honorait Ferdinand Porsche ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750094/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750094/</guid><description>Podcast Description durée : 00:04:10 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Les polémiques concernant le changement de noms de nos rues posent le problème des critères que l&amp;rsquo;on retient pour remplacer un patronyme par un autre. Pour montrer qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agit pas là d&amp;rsquo;un débat uniquement franco-français, l&amp;rsquo;exemple privilégié ici concerne l&amp;rsquo;Autriche.
Transcription</description></item><item><title>Histoire du conflit israélo-palestinien 4/4 : De Camp David aux accords d'Oslo, à la recherche de la paix israélo-palestinienne | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750095/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750095/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:52 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1977, Anouar el-Sadate, président égyptien, fait une visite très remarquée à Jérusalem, qui ouvre la voie vers les accords de paix de Camp David de 1978. Quelles ont été les différentes tentatives de paix entre le camp israélien et le camp palestinien dans la seconde moitié du XXe siècle ?
invités : Nadine Picaudou Professeur émérite de l&amp;rsquo;Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne ; François Ceccaldi Chercheur associé à la chaire Histoire contemporaine du monde arabe du Collège de France Transcription</description></item><item><title>Pourquoi Karl Marx présentait-il les capitalistes comme des vampires ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750096/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750096/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:53 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Dans &amp;ldquo;Le Capital&amp;rdquo;, publié en 1867, Karl Marx utilise à plusieurs reprises la métaphore du &amp;ldquo;vampire&amp;rdquo; pour décrire le capitalisme. Comment expliquer cela ?
Transcription</description></item><item><title>Histoire du conflit israélo-palestinien 3/4 : Histoire de l’Organisation de libération de la Palestine | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750097/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750097/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:38 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L&amp;rsquo;Organisation de libération de la Palestine voit le jour en mai 1964 et affiche un objectif clair : représenter les intérêts des Palestiniens et lutter pour l&amp;rsquo;établissement d&amp;rsquo;un État indépendant. C’est le point de départ de soixante ans d’une intense lutte politique et militaire. - invités : Jean-Paul Chagnollaud Professeur émérite des universités, président de l’Institut de Recherche et d&amp;rsquo;Études Méditerranée Moyen-Orient (IREMMO)</description></item><item><title>Pourquoi dit-on que le Traité de Paris (1763) a mis fin à la "Première Guerre mondiale" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750098/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750098/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - La guerre de Sept Ans – qui s&amp;rsquo;est terminée par le traité de Paris en 1763 - a provoqué une césure majeure non seulement dans l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;Europe, mais même dans l&amp;rsquo;histoire mondiale.
Transcription</description></item><item><title>Histoire du conflit israélo-palestinien 2/4 : Du partage de la Palestine à la création de l’État d’Israël | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750099/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750099/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:42 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - 14 mai 1948. David Ben Gourion proclame l&amp;rsquo;État d’Israël. Le rêve sioniste est devenu réalité. Une politique d&amp;rsquo;immigration juive massive est mise en place, mais, à l&amp;rsquo;inverse, des milliers de Palestiniens prennent le chemin de l&amp;rsquo;exil, traumatisme qui devient pour eux la &amp;ldquo;Nakba&amp;rdquo;, le désastre.
invités : Alain Dieckhoff Sociologue, directeur de recherche CNRS et directeur du CERI de Sciences Po; Jihane Sfeir Historienne du monde arabe contemporain, professeure à l&amp;rsquo;Université libre de Bruxelles ; Yann Scioldo-Zürcher Historien, chargé de recherche au CNRS Transcription</description></item><item><title>Pourquoi dit-on que Philippe le Bel fut un "faux monnayeur" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750100/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750100/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:39 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Philippe-le-Bel, qui fut roi de France de 1285 à 1314, a laissé dans l&amp;rsquo;histoire la réputation d&amp;rsquo;avoir été un faux monnayeur. Cette rumeur a été propagée dès son vivant par Bernard Saisset, évêque de Pamiers, l&amp;rsquo;un de ses ennemis intimes.
Transcription</description></item><item><title>Histoire du conflit israélo-palestinien 1/4 : Avant l'État d'Israël, le sionisme et le peuplement de la Palestine | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750101/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750101/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:51 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Bâle, 1897. Le Premier congrès sioniste se réunit sous l&amp;rsquo;égide de Theodor Herzl. En quoi l’émergence du sionisme permet-elle d’éclairer la naissance de l’État d’Israël, cinquante ans plus tard ? Pourquoi ce territoire cristallise-t-il l’intérêt d’une partie des Juifs pour y établir une nation ? - invités : Henry Laurens Professeur au Collège de France, titulaire de la chaire d&amp;rsquo;Histoire contemporaine du monde arabe; Chloé Rosner Historienne, post-doctorante à l&amp;rsquo;Institut national d&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;art, spécialiste de l’histoire de l’archéologie et de ses archives en Palestine-Israël aux XIXe et XXe siècles</description></item><item><title>Comment les historiens peuvent-ils faire du vrai avec du faux ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750102/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750102/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:35 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - La diffusion des &amp;ldquo;fausses nouvelles&amp;rdquo; n&amp;rsquo;est pas un nouveau phénomène. Dès le Moyen Âge, la falsification, voire l&amp;rsquo;invention de toutes pièces de documents, par de faussaires habiles, ont été monnaie courante. Cela avait parfois d&amp;rsquo;importantes conséquences sur le plan politique ou juridique.
Transcription</description></item><item><title>Migrants venus d’Asie, histoire de trajectoires individuelles et collectives | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750103/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750103/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:46 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Les migrations de l&amp;rsquo;est et du sud-est asiatiques varient au rythme de l&amp;rsquo;histoire globale : colonisation, guerres mondiales, indépendances et Guerre froide. Connaître l&amp;rsquo;histoire de ces immigrations est un enjeu de taille pour déconstruire une vision uniformisée et stéréotypée de ces populations. - invités : Émilie Gandon Conservatrice du patrimoine, responsable des collections historiques du Musée national de l&amp;rsquo;histoire de l&amp;rsquo;immigration; Simeng Wang Sociologue, chargée de recherches au CNRS</description></item><item><title>Pourquoi dit-on que Jocelyn Bell a été injustement privé du prix Nobel ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750104/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750104/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:43 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Elle a découvert le premier pulsar. Jocelyn Bell Burnell, astrophysicienne britannique, a reçu de nombreuses distinctions pour ses recherches. Pourquoi est-elle encore souvent citée comme un exemple du processus de marginalisation des femmes dans l&amp;rsquo;histoire des découvertes scientifiques ?
Transcription</description></item><item><title>Histoires oubliées du Moyen Âge 4/4 : "La Fleur des histoires de la terre d’Orient", itinéraire d'un livre oublié | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750105/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750105/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:23 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1307, les États latins d’Orient sont en pleine déliquescence. Le projet d’une nouvelle croisade agite les cours européennes, et un prince arménien, Héthoum, propose au pape Clément V un projet de reconquête de la Terre sainte… - invités : Thomas Tanase Maître de conférences en histoire de la Méditerranée médiévale à l&amp;rsquo;université Paris 1 Panthéon-Sorbonne</description></item><item><title>Comment le "préjugé de couleur" fut-il exploité par les "petits blancs" de Saint-Domingue ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750106/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:58:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750106/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:39 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - À la fin du XVIIIe siècle, les esclaves représentaient 90 % de la population de Saint-Domingue. Les &amp;ldquo;libres de couleur&amp;rdquo;, esclaves affranchis, possédaient 20 % des esclaves de Saint-Domingue, mais au début de la Révolution française, ils ne furent pas considérés comme des citoyens à part entière.
Transcription</description></item><item><title>Histoires oubliées du Moyen Âge 3/4 : Mérovingiens, la recette du succès | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750107/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750107/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:15 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Clovis, son baptême et le vase de Soissons, Dagobert et sa culotte à l&amp;rsquo;envers, les rois fainéants, Charles Martel, voilà quelques souvenirs qui viennent à l&amp;rsquo;esprit à l&amp;rsquo;évocation des Mérovingiens. Au-delà des images d&amp;rsquo;Épinal, qui sont-ils vraiment ? Pourquoi sont-ils aujourd&amp;rsquo;hui tombés dans l&amp;rsquo;oubli ? - invités : Bruno Dumézil professeur d’histoire médiévale à Sorbonne Université</description></item><item><title>Pourquoi le thème de la "danse macabre" fut-il très populaire à la fin du Moyen Âge ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750108/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 09:58:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750108/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Paré à plonger à la rencontre entre les vivants et les morts ? Au Moyen Âge, le thème de la &amp;ldquo;Danse macabre&amp;rdquo; a connu un énorme succès. Les images, les sculptures, les statues jouèrent un rôle essentiel pour diffuser les croyances que les dominants jugeaient nécessaire de transmettre au peuple.
Transcription</description></item><item><title>Histoires oubliées du Moyen Âge 2/4 : Gueuses et manants, pour une histoire populaire du Moyen Âge | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750109/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750109/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Laboureurs, manouvriers, tavernières, s’intéresser au petit peuple n’a pas toujours été une évidence. Des chroniques de Froissart à la recherche actuelle, quels regards ont été portés sur le peuple médiéval ? Comment connaître les gens ordinaires, eux qui sont souvent silencieux dans les sources ? - invités : Claude Gauvard Historienne, professeure émérite à l’Université Paris 1 Panthéon-Sorbonne, spécialiste d&amp;rsquo;histoire politique, sociale et judiciaire du Moyen Âge</description></item><item><title>Comment les représentations de Spartacus ont-elles évolué au cours du temps ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750110/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:58:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750110/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:43 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - &amp;ldquo;Je suis Spartacus&amp;rdquo; : s&amp;rsquo;écrieront, dans une scène culte du film &amp;ldquo;Spartacus&amp;rdquo; de Stanley Kubrik, les esclaves vaincus par l&amp;rsquo;armée romaine, sommés de dénoncer leur chef pour avoir la vie sauve. Aux États-Unis, des journaux ont fait le lien entre cette scène et le slogan &amp;ldquo;je suis Charlie&amp;rdquo;.
Transcription</description></item><item><title>Histoires oubliées du Moyen Âge 1/4 : Ségurant, le chevalier au dragon, nouveau venu à la Table ronde | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750111/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750111/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:37 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Après plus de dix ans de recherches à travers l’Europe, Emanuele Arioli est parvenu à ressusciter un roman perdu du cycle arthurien : Ségurant, le chevalier au dragon. - invités : Emanuele Arioli Archiviste paléographe, maître de conférences à l’université des Hauts-de-France
Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les Espagnols ont-ils adopté une loi sur "la mémoire historique" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750112/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750112/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:47 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - La &amp;ldquo;loi sur la mémoire historique&amp;rdquo;, votée en 2007 en Espagne, a permis aux enfants et petits-enfants de républicains espagnols exilés d’acquérir la nationalité espagnole dont leurs parents ou grands-parents avaient été privés lorsqu&amp;rsquo;ils ont fui leur pays. Néanmoins, la loi fixa des limites.
Transcription</description></item><item><title>Comment bien réussir sa révolution ? L’histoire pour mode d’emploi | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750113/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750113/</guid><description>Podcast Description durée : 00:59:22 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - &amp;ldquo;La révolution est terminée.&amp;rdquo; À la fin du siècle dernier, la formule a fait date. Mais rien n&amp;rsquo;était plus faux. Plusieurs historiens et historiennes proposent dans un nouvel ouvrage de penser l&amp;rsquo;histoire des révolutions à travers un regard décentré en rupture avec l&amp;rsquo;héritage occidental. - invités : Ludivine Bantigny Historienne, enseignante et chercheuse; Quentin Deluermoz Historien, professeur d&amp;rsquo;histoire contemporaine à l&amp;rsquo;Université Paris Cité; Cloé Drieu Chargée de recherche au CNRS au sein du Centre d’études turques, ottomanes, balkaniques et centrasiatiques; Malika Rahal Historienne, directrice de recherche au CNRS et directrice de l&amp;rsquo;Institut d&amp;rsquo;histoire du temps présent</description></item><item><title>Comment Thérèse Josien-Poulain est-elle devenue archéozoologue ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750114/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750114/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:42 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Elle est la première femme à étudier l&amp;rsquo;histoire de la domestication des animaux sur une période longue de 10 000 ans. Avant Thérèse Josien-Poulain, aucun spécialiste n&amp;rsquo;avait entrepris d&amp;rsquo;analyser sérieusement les ossements d’animaux retrouvés lors des fouilles sur les sites archéologiques. - invités : Thérèse Josien-Poulain Préhistorienne française
Transcription</description></item><item><title>Ni mort, ni vivant, une histoire 4/4 : Sortez-moi de là ! Enterrés vivants, une histoire d'outre-tombe | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750115/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750115/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:11 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Se réveiller dans l’obscurité, enfermé entre quatre planches de bois, six pieds sous terre – voilà une image digne d’un cauchemar, une véritable phobie qui connaît son pic au XIXe siècle. Que dit la peur d’être enterré vivant du rapport à la mort et à la médecine, du XVIIIe au XIXe siècle ? - invités : Anton Serdeczny Docteur en histoire de l’EPHE, spécialiste d&amp;rsquo;anthropologie historique; Claudio Milanesi Professeur en études italiennes à Aix-Marseille Université</description></item><item><title>Comment la polémique entre l'école privée et l'école publique a-t-elle évolué au cours du temps ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750116/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750116/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:34 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Le combat pour la laïcité avait pour but ultime de réconcilier tous les Français, en faisant de la religion une dimension de la vie privée. Cependant la brutalité avec laquelle elle fut mise en œuvre ouvrit une longue période de conflits entre laïques et catholiques.
Transcription</description></item><item><title>Ni mort, ni vivant, une histoire 3/4 : Au temps des Lumières, le crépuscule des vampires | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750117/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750117/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:31 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - En 1746, l’abbé Augustin Calmet crée la surprise. Ce respectable érudit semble se compromettre en consacrant un ouvrage aux créatures surnaturelles. Pourtant, l’abbé offre une somme érudite et précieuse sur l’une des grandes passions du siècle des Lumières : les vampires. - invités : Philippe Charlier Médecin légiste, archéologue et anthropologue
Transcription</description></item><item><title>Pourquoi les Belges n'ont-ils pas inventé les frites ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750118/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750118/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:39 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - &amp;ldquo;L&amp;rsquo;histoire vraie de la pomme de terre frite&amp;rdquo;. Cher peuple belge qui serait encore convaincu que leurs compatriotes ont inventé les frites, précisons d&amp;rsquo;emblée que c&amp;rsquo;est le Liégeois et l&amp;rsquo;historien de l&amp;rsquo;alimentation, Pierre Leclercq, qui a mené l&amp;rsquo;enquête et voici ses conclusions.
Transcription</description></item><item><title>Ni mort, ni vivant, une histoire 2/4 : Mort de peur ! Quand les revenants hantent le Moyen Âge | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750119/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750119/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:27 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Du XIe au XVe siècle, les revenants envahissent le monde des vivants. Ils témoignent des supplices qu’ils subissent dans le purgatoire et réclament les prières qui pourraient sauver leur âme. La société médiévale se structure ainsi par la mémoire des morts, entre dévotion et donations pour l&amp;rsquo;Église. - invités : Jean-Claude Schmitt Directeur d&amp;rsquo;études à l&amp;rsquo;EHESS</description></item><item><title>Pourquoi les médecins du Moyen Âge fondaient-ils leur diagnostic sur "la gueule du client" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750120/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750120/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:45 - Le Pourquoi du comment : histoire - Pratiquée dès l&amp;rsquo;Antiquité, la physiognomonie a connu son heure de gloire au début du XIXe siècle. C&amp;rsquo;est une &amp;ldquo;pseudoscience&amp;rdquo; sur laquelle les médecins s&amp;rsquo;appuyaient pour prédire l&amp;rsquo;avenir des hommes ou déceler leur personnalité à partir de l&amp;rsquo;observation de l&amp;rsquo;apparence physique d&amp;rsquo;une personne.
Transcription</description></item><item><title>Ni mort, ni vivant, une histoire 1/4 : Yurei, yokai, mononoke, inquiétantes créatures japonaises | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750121/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750121/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:23 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Une grande bouche noire et cruelle, une femme coupée en deux, un pied gigantesque couvert de boue… Voilà quelques-unes des formes que peuvent prendre les yokai japonais, ces esprits entre démon et fantôme, qui nous entraînent du côté du surnaturel. De quoi ces créatures sont-elles le nom ? - invités : Stéphane du Mesnildot Critique, commissaire d’exposition et spécialiste du cinéma japonais; Mary Picone Maîtresse de conférences à l’EHESS; François Lachaud Directeur d’études à l’École française d’Extrême Orient, spécialiste de l’histoire religieuse et culturelle du Japon</description></item><item><title>Comment écrit-on l'histoire avec un ordinateur ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750122/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:58:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750122/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:27 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - La plume, la machine à écrire, l&amp;rsquo;ordinateur. L&amp;rsquo;écriture de l&amp;rsquo;histoire et sa diffusion a fortement été affectée par le triomphe de l&amp;rsquo;ordinateur et d&amp;rsquo;internet. Même si cela n&amp;rsquo;a pas bouleversé de fond en comble la définition du métier d&amp;rsquo;historien, la maîtrise de ces nouveaux outils est indispensable.
Transcription</description></item><item><title>Fou d'histoire 58/61 : Léonor de Récondo : "Il y a une continuité entre les combats féminins des siècles passés et aujourd’hui" | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750123/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750123/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:19 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Avec &amp;ldquo;Le Grand Feu&amp;rdquo;, l’écrivaine et violoniste Léonor de Récondo nous plonge dans la Venise du XVIIIe siècle, entre amour de la musique baroque et initiation à l’école d’Antonio Vivaldi… - invités : Léonor de Récondo Écrivaine et violoniste
Transcription</description></item><item><title>Pourquoi le chevalier d'Éon jouait-il avec son identité de genre ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750124/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:55:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750124/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:40 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Il est l&amp;rsquo;un des espions les plus célèbres de son temps. Charles d&amp;rsquo;Éon de Beaumont, écrivain et diplomate né en 1728, apparut grimé en femme au cours d&amp;rsquo;un bal costumé organisé à Versailles. Son déguisement était si réaliste que le Prince de Conti décida de l’enrôler au sein du &amp;ldquo;Secret du Roi&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Chili, histoire de révoltes 4/4 : Vers l'Unité populaire, histoire de la gauche chilienne | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750125/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750125/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:50 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L’Unité populaire arrive au pouvoir le 4 novembre 1970, lorsque Salvador Allende remporte les élections présidentielles. Cette victoire n’est pourtant pas la première forme de pouvoir populaire que connaît le pays : cette coalition politique s’inscrit dans une longue histoire de la gauche chilienne. - invités : Franck Gaudichaud Professeur des universités en histoire et études des Amériques latines contemporaines à l&amp;rsquo;Université Toulouse Jean Jaurès; Eugénia Palieraki Maîtresse de conférences en histoire et civilisation de l&amp;rsquo;Amérique latine à Cergy Paris Université</description></item><item><title>Comment les "Apaches" sont-ils devenus des "sauvageons et des "racailles" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750126/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:55:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750126/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:34 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Paris possède &amp;ldquo;Une tribu d’Apaches dont les hauteurs de Ménilmontant sont les Montagnes Rocheuses&amp;rdquo; : Henry Fouquier, 1900. &amp;ldquo;Apache&amp;rdquo; est le terme générique désignant une bande de jeunes coupables d&amp;rsquo;actes délictueux qui rendent la ville insécure. Pourquoi sont-ils en rupture avec l&amp;rsquo;ordre social ?
Transcription</description></item><item><title>Chili, histoire de révoltes 3/4 : Poétique et politique, quand les écrivains chiliens façonnent la nation | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750127/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750127/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:37 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - De la poésie au roman, la littérature chilienne du XIXe et XXe siècle est une arme de combat. Entre récit national et engagement social, quels discours les poètes chiliens portent-ils sur leur pays ? Comment les écrivaines chiliennes ont-elles pris la parole à travers la littérature ? - invités : Catherine Pélage Professeure des littératures et cultures d’Amérique latine à l’université d’Orléans; Benoît Santini Professeur en littérature et civilisation latino-américaines à l’université Littoral Côte d’Opale, traducteur</description></item><item><title>L'exemple de "Nosferatu le vampire" : comment une mauvaise traduction peut-elle servir un chef-d'œuvre ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750128/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2023 09:55:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750128/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:36 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - &amp;ldquo;Dracula&amp;rdquo;, le roman épistolaire de l&amp;rsquo;écrivain britannique Bram Stocker, paru en 1897, a été une source d&amp;rsquo;inspiration inépuisable pour les écrivains et les cinéastes. Pourtant, &amp;ldquo;Nosferatu le vampire&amp;rdquo; de Murnau, l&amp;rsquo;une des adaptations cinématographiques les plus réussies, a failli disparaitre à jamais.
Transcription</description></item><item><title>Chili, histoire de révoltes 2/4 : L’indépendance chilienne, "par la raison ou par la force" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750129/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750129/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:28 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - De 1810 à 1823, les indépendantistes chiliens combattent pour s’affranchir de l’Empire espagnol. L&amp;rsquo;indépendance est proclamée le 12 février 1818. Comment des descendants de migrants européens ont-ils construit un État-Nation ? À qui l’indépendance a-t-elle profité ? - invités : Enrique Fernández Domingo Professeur d’histoire contemporaine d’Amérique Latine à l’Université Paris 8 Vincennes-Saint Denis, directeur adjoint du Laboratoire d’Études Romanes,</description></item><item><title>Comment a-t-on appris que les Incas faisaient travailler des "immigrés" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750130/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 09:55:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750130/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:34 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Nés sur des terres conquises par les Incas, des serviteurs, que les Espagnols appelaient &amp;ldquo;yanaconas&amp;rdquo;, étaient déportés et réinstallés dans la cité royale du Machu Picchu pour satisfaire les besoins quotidiens de l&amp;rsquo;Inca et de son entourage.
Transcription</description></item><item><title>Chili, histoire de révoltes 1/4 : Mapuches du Chili, quand la colonisation espagnole trébuche | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750131/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750131/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:30 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Avec la découverte du détroit auquel il donne son nom, Magellan est, en 1520, le premier Européen à arriver au Chili. Les explorateurs espagnols s’élancent vers cet Eldorado, sans se douter de la farouche résistance que les peuples autochtones s’apprêtent à leur opposer… - invités : Jimena Obregon Iturra Professeure en études hispano-américaines à l&amp;rsquo;université Rennes 2; Carmen Bernand Historienne et anthropologue, professeure émérite de l’université Paris Nanterre</description></item><item><title>Comment savoir si Jésus était marié ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750132/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 09:55:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750132/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:39 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Jésus est-il un homme qui aimait les femmes ? Il est vrai que dans l’Évangile de Philippe, Marie-Madeleine occupe une place fondamentale qui est non seulement présentée comme l&amp;rsquo;épouse de Jésus, mais il est dit aussi que ce dernier lui donnait des baisers sur la bouche. Mais qu&amp;rsquo;en est-il réellement ?
Transcription</description></item><item><title>Aux origines de la papauté : comment l'évêque de Rome est-il devenu le pape ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750133/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750133/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:09 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Alors que le pape François est en visite à Marseille, retour aux origines de la papauté afin de comprendre comment la façon de concevoir et d&amp;rsquo;exercer l&amp;rsquo;autorité pontificale a évolué au cours des siècles. - invités : Dominique Iogna-Prat Médiéviste, directeur de recherche émérite au CNRS et directeur d&amp;rsquo;études émérite à l&amp;rsquo;EHESS; Céline Béraud Sociologue, directrice d&amp;rsquo;études à l&amp;rsquo;EHESS et membre du Centre d&amp;rsquo;études en sciences sociales du religieux</description></item><item><title>Comment les féministes ont-elles retourné les injures sexistes pour défendre leur cause ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750134/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750134/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:31 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Une femme adultère tuée par son mari. Un code civil qui acquitte les maris meurtriers dès lors qu&amp;rsquo;ils sont trompés. &amp;ldquo;La femme n&amp;rsquo;est pas l&amp;rsquo;égale de l&amp;rsquo;homme, elle est d&amp;rsquo;un autre genre&amp;rdquo;. Dans son pamphlet &amp;ldquo;L&amp;rsquo;homme-femme&amp;rdquo; daté de 1872, l&amp;rsquo;antiféminisme de Dumas-fils est virulent et sans équivoque.
Transcription</description></item><item><title>Histoires de religions disparues 4/4 : Hérétiques ! L'invention des "cathares" | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750135/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750135/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L&amp;rsquo;histoire des cathares, hérétiques du Midi qui auraient prospéré puis disparu entre les XIIe et XIIIe siècles, est avant tout un mythe. Huit cents ans après leur existence supposée, le retour aux sources a dévoilé les mécanismes de cette invention, soutenue par le régionalisme occitan. - invités : Julien Théry Archiviste-paléographe, professeur à l&amp;rsquo;Université Lyon 2, spécialiste de l&amp;rsquo;histoire des hérésies au Moyen Âge; Alessia Trivellone Maîtresse de conférences en Histoire du Moyen Âge à l&amp;rsquo;université Paul Valéry Montpellier 3</description></item><item><title>Pourquoi dit-on que les Grecs sont passés de la "Grande Idée" à la "Grande Catastrophe" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750136/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750136/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:37 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Après une longue guerre contre l&amp;rsquo;Empire ottoman, les Grecs ont conquis leur indépendance en 1832. Certains contemporains parlaient alors de la &amp;ldquo;petite Grèce&amp;rdquo;. Le traité de Lausanne de 1923 qui fixa les frontières entre la Grèce et la Turquie, marqua la fin de 2 700 ans d’hellénisme en Asie Mineure.
Transcription</description></item><item><title>Histoires de religions disparues 3/4 : Des ténèbres à la lumière, quand le manichéisme était religion | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750137/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750137/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:43 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Dans la Perse sassanide du IIIe siècle de notre ère, un jeune homme, Mani, se présente comme un nouveau prophète, successeur de Bouddha, Zoroastre et Jésus. Le manichéisme est né et va faire des émules de l’Afrique romaine à la Chine en passant par l’Inde. - invités : Anna Van den Kerchove Doyenne de l&amp;rsquo;IPT - Paris</description></item><item><title>Pourquoi Napoléon a-t-il vendu la Louisiane aux États-Unis ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750138/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2023 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750138/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:35 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - C&amp;rsquo;est en 1682 que l&amp;rsquo;explorateur Cavelier de la Salle a donné le nom de Louisiane au territoire qu&amp;rsquo;il venait de parcourir et qui faisait alors partie de la Nouvelle-France. C&amp;rsquo;est en 1803 que la Louisiane devient officiellement un &amp;ldquo;territoire organisé&amp;rdquo; des États-Unis en 1803.
Transcription</description></item><item><title>Histoires de religions disparues 2/4 : Mythes préhistoriques, les premiers humains avaient-ils des dieux ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750139/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750139/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:33 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - L&amp;rsquo;archéologie a mis au jour des pratiques funéraires qui remontent au Paléolithique. Que révèlent l&amp;rsquo;action d&amp;rsquo;enterrer ses morts ou celle de déposer des objets dans les sépultures ? Est-il possible de reconstituer les croyances des premiers humains ? - invités : Julien d&amp;rsquo;Huy Docteur en histoire, chercheur affilié au Laboratoire d&amp;rsquo;Anthropologie Sociale du Collège de France, de l&amp;rsquo;EHESS et du CNRS, spécialiste de mythologie comparée.</description></item><item><title>Pourquoi la prostitution était-elle largement acceptée au Moyen Âge ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750140/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 09:55:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750140/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:10 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Au Moyen Âge, une forme de prostitution légale, le &amp;ldquo;prostibulum publicum&amp;rdquo; existait. Ces &amp;ldquo;bordels&amp;rdquo; étaient dirigés par une abbesse ou un tenancier. Pourtant, la prostitution était fréquemment condamnée par le pouvoir royal et par l&amp;rsquo;Église au Moyen Âge.
Transcription</description></item><item><title>Histoires de religions disparues 1/4 : Rituels sacrés en Grèce antique, ça ouvre la Pythie ! | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750141/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:58:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750141/</guid><description>Podcast Description durée : 00:58:17 - Le Cours de l&amp;rsquo;histoire - par : Xavier Mauduit - Purification, prières, offrandes, sacrifices, processions, oracles, cultes à mystères… La religion grecque antique regorge de rituels qui sollicitent les sens des participants. En quoi ces rituels religieux permettent-ils de mieux comprendre la relation que les Grecs entretiennent avec le divin ? - invités : Adeline Grand-Clément Professeure d&amp;rsquo;histoire grecque à l&amp;rsquo;université de Toulouse-Jean Jaurès</description></item><item><title>Pourquoi faire l'histoire "du boire et du manger" ? | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750142/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:55:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750142/</guid><description>Podcast Description durée : 00:03:16 - Le Pourquoi du comment : histoire - par : Gérard Noiriel - Mélanger &amp;ldquo;l&amp;rsquo;histoire par en bas&amp;rdquo; mais dans une perspective européenne, ce que l&amp;rsquo;historien Jacques Revel a appelé faire un &amp;ldquo;jeu d&amp;rsquo;échelle&amp;rdquo;. Puis assaisonner de &amp;ldquo;boire et de manger&amp;rdquo;, ce que le sociologue Marcel Mauss appelait un &amp;ldquo;fait social total&amp;rdquo;. Faire cuire et déguster !
Transcription</description></item><item><title>Retrouvez tous les épisodes sur l’appli Radio France | Le Cours de l'histoire</title><link>https://swiest.com/fr/6797750143/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2006 23:59:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/fr/6797750143/</guid><description>Podcast Description Retrouvez tous les épisodes sur l’appli Radio France
Transcription</description></item></channel></rss>