<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on SWIEST - Transskriboj · Skribaĵoj · Tekstoj</title>
        <link>https://swiest.com/eo/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on SWIEST - Transskriboj · Skribaĵoj · Tekstoj</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>eo</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 19:26:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/eo/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Optimisma Nihilismo ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:26:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Homa ekzisto estas timiga kaj konfuza.
Antaŭ kelkaj centmiloj da jaroj, ni ekkonsciiĝis kaj trovis nin en stranga loko.
Ĝi estis plena je aliaj estaĵoj. Kelkajn ni povis manĝi, aliaj povis manĝi nin.
Estis likvaĵoj, kiujn ni povis trinki; aĵoj, kiujn ni povis uzi por fari novajn aĵojn.
La taga ĉielo havis etan flavan bulon, kiu varmigis nian haŭton.
La nokta ĉielo estis plena de belaj lumoj.
Ĉi tiu loko klare estis farita por ni.</description>
        </item>
        <item>
        <title>String Theory Explained - Kio estas la vera naturo de realo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:02:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Kio estas la vera naturo de la universo?
Por respondi al ĉi tiu demando,
homoj elpensas rakontojn por priskribi la mondon.
Ni testas niajn rakontojn kaj lernas, kio estas konservinda kaj kio estas forĵetinda.
Sed ju pli lernas ni,
des pli kompleksa kaj stranga fariĝas niaj rakontoj.
Kelkaj el ili tiom multe,
ke scii pri kio ili vere temas estas malfacile.
Kiel kordoteorio.
Fama, polemika, kaj ofte miskomprenata rakonto.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plasta Poluaĵo: Kiel Homoj Igas la Mondo en Plaston ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:46:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Kiam la dioj donas al Reĝo Midaso unu deziron, li deziris, ke ĉio, kion li tuŝus igus oron.
Midaso estis tre ĝoja. Arboj, ŝtonoj, kaj konstruaĵoj estis oro.
Sed baldaŭ, li terure trovis, ke liaj manĝaĵoj ankaŭ iĝis oro.
Kiam li brakumis sian fratinon por trankviligi sian doloron, li konsciis lian eraron tro malfrue.
La plej riĉa homo en ekzisto estis malnutranta, sola, kaj lia koro estis rompita.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Superpopulado - La homa eksplodo klarigita. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:37:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Neniam antaŭe en historio estis tiom multe da homoj sur la Tero ekde nun.
La kvanto de homoj pliiĝegis, de miliardo en la jaro 1800,
ĝis 2.3 miliardoj en la jaro 1934, 3.7 miliardoj en la jaro 1970,
kaj 7.4 miliardoj en la jaro 2016.
La monda loĝantaro pliiĝis kvaroble post la antaŭa jarcento, do kio okazos en la sekva jarcento?
Kaj kion signifas kreskado de la loĝantaro por nia estonteco?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ĉu la EU estas demokratia? Ĉu via voĉdono gravas? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:51:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Esti civitano de la Eŭropa Unio
signifas, ke multaj aspektoj de niaj vivoj
estas reguligitaj per stranga estaĵo.
ĝi sentigas kvazaŭ grandega burokrataro faras decidojn super niaj kapoj.
Multaj eŭropanoj pensas
ke ilia voĉdono en la EUaj elektoj ne gravas,
kaj la EU ne estas demokratia.
Kiom demokratia EU vere estas?
Kaj ĉu via voĉdono efektive ŝanĝas ion?
En demokratiaj ŝtatoj,
publikaj politikoj baziĝas sur la volo de la homoj.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kiom granda povas esti bakterio? Vivo &amp; Grandeco 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:21:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿En kaj ekster, en kaj ekster.
Resti viva estas fari aferojn. Ĝuste nun, viaj ĉeloj bruligas glukozajn molekulojn kun oksigeno
por disponigi energion, kio vivigas vin por alia altvalora momento.
Por akiri la oksigenon al viaj ĉeloj, kiujn vi spiras.
Spirado estas respondo al tre malfacila problemo: Kiel vi ricevas la rimedojn, kiujn viaj ĉeloj bezonas por travivi,
de ekstere ĝis la interno de viaj ĉeloj? Ĉiu vivanto devas solvi ĉi tiun problemon</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoisma argumento por plibonigi la mondon - egoisma altruismo. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:52:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Ĝis antaŭnelonge, la granda plejmulto da homoj en la mondo laboris en kamparoj
kaj la tuta produkto de la tutmonda ekonomio
estis plejparte la sumo de agrikultura produktado.
Kaj tiu produktado estis limigita de la konstanta grandeco de tero.
La tuta produkto de la ekonomio ne ŝanĝiĝis multe inter jaroj.
La grandeco de la kuko estis konstanta; la mondo estis &amp;ldquo;nul-suma ludo&amp;rdquo;.
En tia senprogresa mondo, la ununura maniero por pliboniĝi estas malplibonigi iun alian.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nova Historio por la Homaĵo - La Homa Epoko ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/eo/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 09:57:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/eo/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transskribo ﻿Homo ekzistas dum milionoj da jaroj, kiel parto de naturo.
Sed tiam, io ŝanĝiĝis. Kaj dum ege mallonga kvanto de tempo,
ni teroformigis ĉi tiun planedon kaj desegnis ĝin por taŭgi niajn bezonojn.
Laŭ nia scio, ni estas la unuaj estaĵoj vekiĝi kaj tute transpreni planedon.
La transiĝo de ĉasado kaj kolektado, al farmado kaj konstruado, estis tiom senspirige rapida, ke multe da niaj manieroj de pensi pri la mondo ne plu estas utilaj.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
