<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Psychologie to go! on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/psychologie-to-go/</link><description>Recent content in Psychologie to go! on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/psychologie-to-go/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Weihnachten: The struggle is real (reloaded) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230189/</link><pubDate>Sun, 17 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230189/</guid><description>Podcast Beschreibung Weihnachten - ist das für dich eine besinnliche, gemütliche Familienzeit? Oder eher: Turbostress bis zum letzten Moment, und dann das Umschiffen unangenehmer Familiengespräche? Oder fürchtest du dich vor Weihnachten, weil du einen Verlust erlitten hast, traurig bist oder dich einsam fühlst? Die Wahrheit ist: Weihnachten ist nur ein Tag im Kalender. Komplett von Menschen erfunden, und von der Filmindustrie und Social Media mit Zuckerguss übergossen! Du darfst die Weihnachtszeit genau so verbringen, wie du magst und wie es zu deinem Leben passt - lass dich nicht unter Druck setzen.</description></item><item><title>Menschen: Besser als gedacht? Der Kitty Genovese Mythos | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230001/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ndash;&amp;gt; Inhaltswarnung: In dieser Podcastepisode wird ein Tötungsdelikt im Kontext von Augenzeugenverhalten geschildert. Bitte prüfe für dich, ob du diese Thematik hören möchtest.
&amp;ldquo;Je mehr Augenzeugen bei einem Konflikt in der Öffentlichkeit anwesend sind, desto geringer ist die Wahrscheinlichkeit, dass jemand hilft. Denn der Einzelne zeigt eher Zivilcourage und Hilfsbereitschaft, wenn keine Verantwortungsdiffusion entstehen kann.&amp;rdquo; So wurde es jahrelang in der Psychologie gelehrt. Besonders tragisch und gleichzeitig aussagekräftig erschien in diesem Fall der Mord an Kitty Genovese, den 38 AugenzeugInnen beobachtet haben sollen, ohne einzugreifen.</description></item><item><title>Panikattacken: Ein Blitz aus heiterem Himmel? Ein Fallbeispiel | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230002/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230002/</guid><description>Podcast Beschreibung Panikattacken: Ein Blitz aus heiterem Himmel? Ein Fallbeispiel
Erwischt einen Panik wirklich &amp;ldquo;aus dem Nichts&amp;rdquo;? Und was kannst du tun, wenn die Panikattacke anrollt? Das erfährst du hier. In dieser Episode geht es außerdem um Frau B. , die sich im Rahmen ihrer Verhaltenstherapie ihr Leben zurückerobert hat.
Francas Buch, in dem es um Angst, Depression und Alkoholabhängigkeit geht (mit Checklisten zur Selbsteinschätzung, Fallbeispielen und Therapietipps) findest du hier: https://amzn.</description></item><item><title>Wer bin eigentlich ICH? Drei Impulsfragen für mehr Klarheit | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230003/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230003/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Wer bin eigentlich ICH, und was sind die Rollen die ich ausfülle?&amp;rdquo; In dieser Folge beantworten Franca und Christian die Frage einer Hörerin, und geben dir drei Fragen an die Hand, wie du dir selbst auf die Spur kommen kannst.
Francas Buch und ihr Onlineprogramm findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Männer und Psyche - Interview mit Lukas Maher | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230004/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230004/</guid><description>Podcast Beschreibung Männer, Männlichkeit und männliche Gesundheit - im November soll das Augenmerk verstärkt auf diesen Themen liegen. Denn zur mentalen Gesundheit von Männern gibt es etliche Mythen und Missverständnisse. In diesem Interview spreche ich mit dem Psychologen Lukas Maher, der sich auf das Thema Männlichkeit spezialisiert hat. Außerdem geht´s um die so genannten Alpha- Männer (und was bessere Vorbilder sein könnten), und um Depression bei Männern.
Lukas Mahers Profil bei Instagram findest du hier: https://www.</description></item><item><title>Wie du deine Zuversicht behältst - trotz allem und gerade jetzt! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230005/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230005/</guid><description>Podcast Beschreibung Zuversicht ist eine positive Reaktion auf die unbekannte Zukunft - und zwar eine bessere Reaktion als Angst oder Resignation. Zuversichtliche Menschen sind weniger gestresst, wählen konstruktivere und aktivere Bewältigungsstrategien, erholen sich schneller nach Rückschlägen und sind leistungsfähiger und motivierter - eigentlich also eine tolle Sache&amp;hellip; Und dennoch sehen sich Menschen, die Zuversicht verbreiten wollen - gerade aktuell - mit dem Vorwurf konfrontiert, sie wären naiv, oberflächlich oder realitätsfern&amp;hellip; Hier kommt ein ein Plädoyer für mehr Zuversicht: Trotz allem, und gerade jetzt!</description></item><item><title>Träume, Alpträume, und was du dagegen tun kannst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230006/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230006/</guid><description>Podcast Beschreibung Etwa 4% aller Erwachsenen erleben regelmäßig heftige Alpträume. Was sind Träume überhaupt - wie entstehen sie, und was bedeuten sie? Und wie kann man damit umgehen, wenn einem schlechte Träume die Nacht zur Hölle machen? In dieser Episode sprechen Franca und Christian über Traumdeutung, das Unbewusste, das Gehirn, die Funktion des Träumens und geben Tipps für eine ruhigere Nacht.
Francas Einschlafentspannungen im Set mit dem Nackenhörnchen und der Schlafmaske findest du hier: www.</description></item><item><title>Angst, Depression und Alkohol - das Leben von Edvard Munch | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230007/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230007/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Podcastepisode erfährst du die Geschichte hinter dem Bild &amp;ldquo;Der Schrei&amp;rdquo; von Edvard Munch. Der Künstler ist unter sehr belastenden Umständen aufgewachsen und hatte die längste Zeit seines Lebens mit Ängsten, depressiven Phasen und einer Alkoholabhängigkeit zu kämpfen. Vor diesem Hintergrund sind seine ausdrucksstarken und beklemmenden Werke entstanden. Wie es dazu kam, dass er doch auch Bilder von großer Leichtigkeit hinterließ? Hör rein!
Francas Buch über Angststörungen, Depression und Alkoholabhängigkeit findest du hier: https://amzn.</description></item><item><title>Das hilft dir, aus emotionalen Löchern rauszukrabbeln: 9 Tipps | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230008/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230008/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode stellt Franca Tipps vor, die sie aus der Community bekommen hat: Erste Hilfe bei emotionalen Schieflagen, von Hörerinnen erprobt.
Francas Bestseller über Angststörungen, Depression und Alkoholabhängigkeit, sowie weitere Ressourcen, findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Gute Entscheidungen treffen: Frag deine innere Omma | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230009/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230009/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Arbeit mit dem inneren Kind kennst du bestimmt. Aber hast du schon mal in die andere Richtung geschaut? Stellst du aktiv eine Verbindung zu einem Zukunfts- Selbst her? Wie das geht und wofür das hilfreich sein könnte, erzähle ich dir in der heutigen Podcastepisode.
Weitere Informationen und Ressourcen findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo</description></item><item><title>Geisel im eigenen Kopf: Eure Fragen zu Zwang / OCD | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230010/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230010/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode beantworten Franca und Christian eure Fragen zum Thema Zwang und OCD. Es geht um Subtypen der Zwangsstörung, Therapiemöglichkeiten, und um die Rolle von Angehörigen. Christians PDF zum Thema Zwang und Tipps für die Therapieplatzsuche findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Great Expectations: Wie deine Erwartungen deine Zufriedenheit beeinflussen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230011/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230011/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Zufriedenheit hängt ganz stark davon ab, was wir erwarten: Sowohl unrealistisch positive, als auch viel zu negative Erwartungen können uns unglücklich machen. Go for &amp;ldquo;et kütt wie et kütt!&amp;rdquo; In dieser Folge sprechen Franca und Christian über ein günstiges Erwartungsmanagement.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Verlustangst: 5 Tipps, wie du sie linderst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230012/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230012/</guid><description>Podcast Beschreibung Verlustangst quält viele Menschen. Bis zu einem gewissen Grad ist sie &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;, sie ist sozusagen der Preis für Beziehungen. Allerdings ist sie auch ein Kernsymptom verschiedener psychischer Erkrankungen, und kann großen Leidensdruck auslösen. In der heutigen Episode hörst du, was du tun kannst, wenn du unter Verlustangst leidest.
Francas Bestseller über Angst, Depression und Abhängigkeit findest du hier: https://amzn.eu/d/bCuJanp
Weitere Ressourcen, wie die Tipps für die Therapieplatzsuche und die Bonusfolge für den Umgang mit &amp;ldquo;schlechten&amp;rdquo; Gefühlen findest du hier: www.</description></item><item><title>Hinter vorgehaltener Hand : Die Psychologie von Gossip und Lästern | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230013/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230013/</guid><description>Podcast Beschreibung Gossip, Lästern, Klatschen und Tratschen - wusstest du, dass sich fast die Hälfte unserer Gespräche um nicht anwesende Dritte drehen? Wo hört die harmlose Unterhaltung auf, und wo fängt üble Nachrede an? In dieser Podcastepisode sprechen Franca und Christian über ein Phänomen, das schon in biblischen Zeiten verurteilt wurde - und doch offenbar Vorteile hat.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Vertrauen - wie du es gewinnst, wie du es verlierst, wie du es reparierst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230014/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230014/</guid><description>Podcast Beschreibung Vertrauen gehört zu den Emotionen, die unsere Beziehungen und unsere Gesellschaft zusammenhalten. Was genau ist eigentlich Vertrauen? Und wie kann ich es aufbauen, trotz schlechter Erfahrung? Und wie kann man Mit Vertrauensmissbrauch umgehen und Brüche kitten? In dieser Episode gibt Franca Impulse für ein vertrauensvolles Miteinander.
Mehr Ressourcen und Informationen findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Selbstsabotage erkennen und stoppen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230015/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230015/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal sind wie selbst diejenigen, die uns im Weg stehen oder ein Bein stellen - wir sabotieren uns selbst. Aber was steckt dahinter? In dieser Episode geht es um Nina, die angesichts eines großen beruflichen Schrittes plötzlich &amp;ldquo;ein ungutes Bauchgefühl&amp;rdquo; bekommt. Aber ist es das wirklich? Und sollte Nina den Job absagen?
Mehr Ressourcen und Francas Onlineprogramm für mehr Gelassenheit findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Mord im Mondschein? Ist Schlafwandeln gefährlich? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230016/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230016/</guid><description>Podcast Beschreibung Kleine Inhaltswarnung: In dieser Episode kommt ein Tötungsdelikt zur Sprache! Schlafwandeln ist in der Regel nicht gefährlich - und dennoch sin die Menschen- trotz Tiefschlaf - zu komplexen Handlungen in der Lage, und fahren beispielsweise Auto oder kochen. Daher ist die sprichwörtliche &amp;ldquo;schlafwandlerische Sicherheit&amp;rdquo; ein Mythos, und ein bisschen Vorsicht ist schon geboten - insbesondere bei den bis zu 14% der 10-jährigen, die nachts umhergeistern. In der heutigen Episode sprechen Franca und Christian über zwei Phänomene, die sich nur nachts bemerkbar machen: Somnambulismus und die REM- Schlaf- Verhaltensstörung.</description></item><item><title>Should I stay or should I go ? Schieflagen in Beziehungen erkennen und Konsequenzen abwägen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230017/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230017/</guid><description>Podcast Beschreibung Da ist vielleicht ein Unbehagen, aber du kannst den Finger nicht drauf legen: Gibt es eine Schieflage in einer deiner Beziehungen? Was könnten Merkmale dafür sein? In dieser Episode sprechen Franca Cerutti und Christian Weiss über fehlende Augenhöhe, und geben Impulse, wie man abwägen kann, ob man gehen oder bleiben sollte. Francas Besteller über die häufigsten psychischen Erkrankungen, und Ressourcen zum Abgrenzen und Lassenlernen findest du hier:[ www.franca-cerutti.de</description></item><item><title>Wie unreife Eltern ihren Kindern schaden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230018/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230018/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge geht es um &amp;ldquo;unreife&amp;rdquo; Eltern: Was bedeutet es, wenn Eltern ihr Denken, ihre Gefühlswelt und ihr Verhalten weder reflektieren noch managen, und auch nicht gut darüber sprechen können? Und welche Auswirkungen können diese frühkindlichen Erfahrungen auf Kinder haben?
Franca hat ein Buch geschrieben über Angststörungen, Depression und Sucht (für Betroffene und Angehörige), du findest es hier: https://amzn.to/3zwtA7i
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Krankhaft Lügen und Betrügen: Die Pseudologia phantastica | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230019/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein durchschnittlicher Mensch lügt etwa dreimal am Tag. Meist, um andere nicht zu verletzen, um sich aus etwas herauszureden, oder um etwas besser dazustehen. Und dann gibt es Menschen, die lügen fast schon reflexhaft, sogar in den Kleinigkeiten. Sie erzählen phantastische Geschichten mit einer Leichtigkeit, als wäre es die Wahrheit. In der heutigen Podcastepisode sprechen Franca und Christian über pathologisches Lügen, die so genannte Pseudologie. Wie unterscheidet sie sich vom Wahn, wie vom kriminellen Betrug - und was steckt aus psychologischer Sicht dahinter?</description></item><item><title>Gesund in einem kranken System? Das Rosenhan- Experiment | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230020/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230020/</guid><description>Podcast Beschreibung 1968 lässt sich ein 40-jähriger, leicht verwahrlost wirkender Mann auf eigenen Wunsch in der Psychiatrie aufnehmen. Er gibt an, Stimmen zu hören&amp;hellip;. Das ist der Anfang einer Geschichte, die die Psychiatrie in den USA und in Deutschland maßgeblich verändern wird, und den Weg zu den heute gültigen Diagnosekriterien ebnet. Und das, obwohl die Geschichte SO wahrscheinlich gar nicht passiert ist&amp;hellip;
Franca hat ein Buch geschrieben, über Angststörungen, Depression und Alkoholabhängigkeit (dies sin die drei häufigsten seelischen Schieflagen!</description></item><item><title>Borderline - Leben im Grenzgebiet | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230021/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230021/</guid><description>Podcast Beschreibung Was bedeutet Borderline? Was sind typische Symptome? Und welche Behandlungsmöglichkeiten gibt es? In dieser Episode erfährst du etwas über die emotional instabile Persönlichkeitsstörung, den impulsiven und den Borderline- Typus. Weiterführende Informationen für Betroffene und Angehörige findest du hier:
https://borderline-plattform.de/ http://www.borderline-borderliner.de/ https://www.dachverband-dbt.de/dbt-therapieangebote https://www.beltz.de/fileadmin/beltz/leseproben/978-3-621-28929-0.pdf
Tipps für die Therapieplatzsuche, Informationen zu Francas Buch und zu ihrem Online- Programm findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? [Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte!</description></item><item><title>Tic Talk - Was du über Tourette und Ticstörungen wissen solltest | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230022/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230022/</guid><description>Podcast Beschreibung Bestimmt ist dir schon mal jemand begegnet, der &amp;ldquo;komische&amp;rdquo; Grimassen gemacht hat oder Töne ausgestoßen hat, ohne das kontrollieren zu können. Vielleicht ist dir auch das &amp;ldquo;Tourette- Syndrom&amp;rdquo; ein Begriff, und du hast im Hinterkopf, dass es was mit Schimpfen und Fluchen zu tun hat. Lass uns heute mal genauer hinschauen. Im heutigen &amp;ldquo;Tic Talk&amp;rdquo; sprechen Franca und Christian über die häufig missverstandene Symptomatik. Du erfährst, wie es zu Tics kommt, wie sie bahndelt werden, und wie wir alle als Gesellschaft Menschen mit Tics das Leben leichter machen können.</description></item><item><title>10 Tipps, wie du den inneren Kritiker entmachtest | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230023/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230023/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir alle haben diese kritische innere Stimme, die uns gnadenlose auf unsere Schwächen und Makel hinweist, und uns vergleicht, beschämt oder beschimpft. In dieser Episode bekommst du zehn Tipps, wie du den inneren Kritiker entmachten kannst.
Francas Buch &amp;ldquo;Psychologie to go! Wie verrückt sind wir eigentlich?&amp;rdquo; findest du hier: https://amzn.to/3zwtA7i
Francas Online-Programm für mehr Ruhe im Kopf, Mut im Herzen und Gelassenheit im Körper findest du hier: www.sisu-online.de</description></item><item><title>Harmoniesüchtig und konfliktscheu - Warum wir so sind, und wie wir das ändern können | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230024/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230024/</guid><description>Podcast Beschreibung Viele Menschen erleben sich als viel zu konfliktscheu, oder sogar als harmonie&amp;quot;süchtig&amp;quot;. Sie fürchten sich vor Konflikten und Ablehnung - aber sie ahnen auch, dass eine allzu stark ausgeprägte Verträglichkeit hohe Kosten hat. Dass das nicht nur emotional, sondern ganz buchstäblich auch finanziell der Fall sein kann, hörst du in dieser Podcastepisode. Außerdem stellen Franca und Christian dir einige Tipps vor, wie du besser für dich einstehen kannst und deine Angst vor Konflikten verlierst.</description></item><item><title>Trauma und die psychischen Folgen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230025/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230025/</guid><description>Podcast Beschreibung Schreckliche Ereignisse, die uns bis in unser Innerstes erschüttern, lassen uns nie kalt - aber etwa 20 % der Überlebenden von Katastrophen und Bedrohungslagen können die Todesangst nicht loswerden. Sie entwickeln eine Traumafolgestörung, die sie jahre- und jahrzehntelang schwer beeinträchtigen kann. In der heutigen Podcastfolge geht es darum, was während eines Traumas passiert, und wie ein traumatisiertes Gehirn arbeitet. Ab Minute 23 startet das Interview mit Prof. Paul Plener, dem ärztlichen Direktor der Universitätsklinik für Kinder- und Jugendpsychiatrie und -psychotherapie in Wien, indem er aus seiner umfangreichen Praxiserfahrung berichtet.</description></item><item><title>Bei der Wahl zwischen Hoffnung und Angst wählen wir die Hoffnung! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230026/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230026/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Juni feiert die LGBTQIA+ Community den Pridemonth. Das haben meine Freundin und Kollegin Kaya Korte und ich zum Anlass genommen, uns über Erfahrungen aus der Praxis auszutauschen und mal ein paar &amp;ldquo;Basics&amp;rdquo; zu klären. Kein Fachsimpeln und keine graue Theorie - einfach ein Gespräch im Garten - und du bist herzlich eingeladen, uns zu lauschen. Übrigens ganz besonders, wenn du bisher vielleicht wenige Berührungspunkte hattest mit &amp;ldquo;queeren&amp;rdquo; Themen.</description></item><item><title>Von Kreuzungen und Wendepunkten: 6 Tipps, wie Neuanfänge gelingen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230027/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230027/</guid><description>Podcast Beschreibung Während unseres gesamten Lebens müssen wir immer wieder neu starten, in allen möglichen Lebensbereichen. Mal geschieht das freiwillig und mal unfreiwillig, mal ambitioniert und mal schockhaft. In der heutigen Episode bekommst du 6 Tipps, die dir helfen können, dein Leben neu zu sortieren. Eine ältere Folge, die hierzu passt, findest du hier: https://psychologie-to-go.podigee.io/s1e20-und-jeder-schwelle-wohnt-ein-horror-inne
Francas Online- und Live- Programm für Ruhe im Kopf, Mut im Herzen und Entspannung im Körper findest du hier: www.</description></item><item><title>Zweifle an allem, denn du weißt nichts! Die Psychologie hinter Meinung, Ahnung, Bewertung und Erinnerung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230028/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230028/</guid><description>Podcast Beschreibung Da gibt es diese Menschen, die haben keine tiefere Ahnung von einem Thema - aber sie äußern sich dennoch sehr meinungsfest. Sie können ihre eigene Inkompetenz, aber auch die Expertise anderer Menschen nicht gut einschätzen. Diese Beobachtung haben Dunning und Kruger 1999 veröffentlicht. Über den nach ihnen benannten Dunning- Kruger- Effekt, das gegensätzliche Impostor- Phänomen und andere psychologische Effekte hörst du in dieser Episode. Es geht um Meinung, Ahnung, Bewertung und Erinnerung - und die berechtigten Zweifel an all´ dem.</description></item><item><title>Schau, wozu du mich gebracht hast - Red Flags in Beziehungen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230029/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230029/</guid><description>Podcast Beschreibung Formen von verbalen und physischer Gewalt und ausgeübter Dominanz kommen in vielen Beziehungen vor. Mal mehr, mal weniger offensichtlich. In dieser Episode hörst du, auf welche &amp;ldquo;Red Flags&amp;rdquo; du achten kannst.
Das Buch von Jess Hill, das die Grundlage für diese Podcastepisode bildet, findest du hier: https://amzn.eu/d/0lgNP5F
Unter diesem Link findest du Hilfe bei häuslicher Gewalt: https://www.hilfetelefon.de/gewalt-gegen-frauen/haeusliche-gewalt.html
Hier sind digitale Anlaufstellen und Anlaufstellen vor Ort vom weißen Ring: https://weisser-ring.</description></item><item><title>"Ich sehe aus wie ein Schwein!" Die körperdysmorphe Störung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230030/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230030/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Körperdysmorphophobie ist nicht besonders bekannt - obwohl sie häufiger vorkommt als Essstörungen, und die Suizidraten höher sind als bei nahezu allen anderen psychischen Erkrankungen! Die Betroffenen halten Körperteile von sich (oft im Gesicht) für so unattraktiv und ekelhaft, dass sie obsessiv damit beschäftigt sind. In dieser Episode geht es nicht um die Unzufriedenheit mit der eigenen Optik, die mehr oder minder jede(r) von uns kennt, sondern um die tiefste Befürchtung, wegen äußerer Attribute abgelehnt und verurteilt zu werden.</description></item><item><title>Auf Kriegsfuß mit der Welt: Querulanten und die paranoide Persönlichkeitsstörung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230031/</link><pubDate>Sun, 21 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230031/</guid><description>Podcast Beschreibung „Die Klage ist raus!“ Manche Menschen stehen mit der Welt auf Kriegsfuß. Sie beschweren und beklagen sich, überziehen ihr Umfeld mit Streitigkeiten und Vorwürfen - und fühlen sich dennoch selbst als Opfer. In der heutigen Folge sprechen Franca Cerutti und Christian Weiss über Querulanten und Menschen mit einer paranoiden Persönlichkeitsakzentuierung.
In Francas Geburtstagsmonat gibt es 50% Rabatt auf ihr Hörbuch, und eine satte Ermäßigung auf ihr SISU- Onlineprogramm: www.</description></item><item><title>Burnout - wie du es erkennst, und wie du es verhinderst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230032/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230032/</guid><description>Podcast Beschreibung Burnout ist seit Jahren in aller Munde. Was hat es auf sich mit dem Ausbrennen? Was sind Warnzeichen - und wie kann ich gegensteuern? In dieser Episode gibt Franca Cerutti einen Überblick über die typischen Symptome, und ein paar Tipps, wie du dich schützen kannst.
Francas Geburtstagsrabatte (z.B. Hörbuch - 50%!) und die Checkliste fürs Neinsagen findest du auf dieser Seite: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Stalking - Was tun, wenn du verfolgt wirst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230033/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230033/</guid><description>Podcast Beschreibung Stalking ist ein weit verbreitetes Phänomen, bei dem die Opfer unermessliche psychische Schäden davontragen können. Es geht um unerwünschte Belagerung, Eingriffe in die Privatsphäre, Überwachung und oft auch um Gewalt. In dieser Episode sprechen Franca und Christian am Beispiel einer Patientin aus der Praxis über die Hintergründe von Stalking, und darüber, was du tun kannst, wenn du verfolgt, gejagt und bedrängt wirst.
Hilfe und Unterstützung sowie die NO STALK APP findest du hier: https://weisser-ring.</description></item><item><title>Transidentität - Interview mit Rodney Ehler | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230034/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230034/</guid><description>Podcast Beschreibung In diesem Podcast geht es um Transidentität. Rodney Ehler nimmt uns mit in seinen Alltag, und erzählt über seine Geschichte, seine Erfahrungen und seine Transistion. Zum Abschluss hörst du noch eine kurze Einschätzung der Psychotherapeutin Kaya Korte, was für Transmenschen die wichtigsten Schritte sind.
Wenn du mehr über Rodney wissen möchtest, schaue gerne hier auf sein Insta- Profil:https://instagram.com/rodney.simply?igshid=YmMyMTA2M2Y=
Kaya Kortes Praxis findest du hier: https://www.kayakorte.de/
Hier findest du eine Sammlung hilfreicher Links:</description></item><item><title>Modediagnose ADHS? Interview mit Angelina Boerger, die erst als Erwachsene die richtige Diagnose bekam | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230035/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230035/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode geht es um ADHS, insbesondere bei Erwachsenen. Ich spreche mit der Journalistin Angelina Boerger, die erst mit Ende 20 zu ihrer Diagnose kam, und sich seither für Aufklärung und Entstigmatisierung einsetzt. Sie ist die Autorin des Buches &amp;ldquo;Kirmes im Kopf&amp;rdquo;. Weitere Infos zur Angelina findest du auf ihrem gleichnamigen Instagram- Kanal: https://instagram.com/kirmesimkopf
Francas Buch &amp;ldquo;Psychologie to go!&amp;rdquo; findest du hier: https://www.droemer-knaur.de/buch/franca-cerutti-psychologie-to-go-wie-verrueckt-sind-wir-eigentlich-9783426676264
Francas SISU- Onlineprogramm für mehr Gelassenheit im Alltag findest du hier: www.</description></item><item><title>Ich muss gar nix! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230036/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230036/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode sprechen Franca und Christian über die weit verbreitete &amp;ldquo;Muss- Allergie&amp;rdquo; (Schon Spuren von Müssen löst heftige Reaktionen aus&amp;hellip;). Warum fallen uns Dinge so schwer, wenn wir sie tun müssen? Was ist Reaktanz? Und wie kann ich meinen eigenen Alltag durch bessere Selbstgespräche entstressen?
Die Episode entstand zwischen den Live- Podcast- Aufnahmen auf der Tour. Mehr Informationen über die Live- Termine findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Eure Fragen: Ist Angst ansteckend? Warum werde ich im Urlaub krank? Wie komme ich nach einem Burnout zurück ins Leben? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230037/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230037/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode beantworten Franca und Christian EURE Fragen. Es geht um Prüfungsangst, Burnout, Schwangerschaft und Medikamente und die Therapieplatzvergabe.
Du hast auch eine Frage? Dann schau gerne auf www.franca-cerutti.de und hinterlass uns eine Nachricht.
Francas Buch, Hörbuch, und ihr SISU- Programm für mehr Gelassenheit im Alltag findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Wieviel Unsicherheit ist "normal"? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230038/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230038/</guid><description>Podcast Beschreibung Sehr viele Menschen sind schüchtern, zurückhaltend und in Sozialkontakten befangen. So weit - so normal! Aber bei 1-2 % aller Menschen erreicht die Unsicherheit ein Ausmaß, das das Leben stört - man spricht hier von einer Persönlichkeitsstörung. In dieser Episode erfährst du, was genau die Kriterien sind, die für eine psychische Erkrankung sprechen. Kleiner Hinweis: Diagnostik gehört immer in die Hände von Fachmenschen. Dieser Podcast gibt dir Hinweise, aber ersetzt keinesfalls das Gespräch mit einer Psychotherapeutin / einem Psychotherapeuten.</description></item><item><title>Krasse Gefühle - Interview mit Dr. Leon Windscheid | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230039/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230039/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kann man mit krassen Gefühlen umgehen? Wodurch entstehen innerliche Wunden, die uns ein Leben lang beschäftigen? Darüber spreche ich in dieser Episode mit dem Psychologen Leon Windscheid. Sein Bühnenprogramm heißt &amp;ldquo;Gute Gefühle&amp;rdquo;, sein Buch &amp;ldquo;Besser fühlen&amp;rdquo; . Er ist also Gefühlsexperte - jedoch keiner, der sich auf &amp;ldquo;gefühltes Wissen&amp;rdquo; verlassen würde, sondern immer die passende Studie parat hat. Neben wertvollen Gedanken hörst du auch Privates über den &amp;ldquo;handelsüblichen Windscheid&amp;rdquo; und seinen ungewöhnlichen Werdegang als TV- und Podcast- Psychologe.</description></item><item><title>Hinfallen, aufstehen, weiterlachen? Was Resilienz wirklich bedeutet | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230040/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230040/</guid><description>Podcast Beschreibung Schweren Belastungen des Lebens kraftvoll zu begegnen und dabei am Ende gesund zu bleiben….. Das wünscht sich doch jeder. Die Fähigkeit dazu wird mit dem Begriff Resilienz beschrieben. Was das ist, wie das geht und welche Fallstricke dabei entstehen…. Das klären Franca und Christian in dieser Episode.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Ungewollt kinderlos | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230041/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230041/</guid><description>Podcast Beschreibung Etwa jedes zehnte Paar ist ungewollt kinderlos - und da sind Singles, die gerne Mutter oder Vater werden würden, noch nicht mitgezählt. In dieser Episode spreche ich mit Sally Schulze über die Last des unerfüllten Kinderwunsches. Sie ist Verhaltenstherapeutin und Forscherin zum Thema Frauengesundheit. Als Expertin für Menschen mit einem unerfüllten Kinderwunsch hat sie handfeste Tipps, aber auch beruhigende Aussichten im Gepäck. Mehr Informationen über Sally Schulze und ihren Podcast &amp;ldquo;Kinderwunschzeit&amp;rdquo; findest du hier: https://www.</description></item><item><title>Sondersendung zum Weltfrauentag: Frauen, Politik und Psychologie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230042/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230042/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode geht es um die Belastungen von Frauen, die strukturellen Grenzen, an die sie stoßen, und andere feministische Themen. Meine Interviewpartnerin ist die Journalistin und Podcasterin Sally Lisa Starken, die als &amp;ldquo;Die Informantin&amp;rdquo; politische Themen knackig und beleuchtet und kritische Fragen aufwirft. Female Empowerment ist ihr ein besonderes Anliegen. Und ja, wir reden auch übers GeNdeRn!
Sallys Internetpräsenz und ihren Podcast &amp;ldquo;Die Informantin&amp;rdquo; findest du hier: https://www.</description></item><item><title>"Bitte fahren Sie fort!" Das Milgram- Experiment | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230043/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230043/</guid><description>Podcast Beschreibung Der junge Psychologie- Professor Stanley Milgram nötigte unbedarfte Versuchspersonen, andere Menschen (scheinbar) mit Elektroschocks zu quälen - einfach, indem er es von ihnen verlangte. Weit mehr Menschen, als er selbst ursprünglich erwartet hatte, ließen sich von Milgram zu den grausamen Taten verleiten. Steckt etwa in uns allen das Böse? Gehorchen wir blind Befehlen, selbst wenn sie gegen unser Gewissen verstoßen? In dieser Episode sprechen Franca und Christian über einige nicht ganz so bekannte Fakten zum Milgram- Experiment, die nicht nur die Ergebnisse relativieren, sondern auch ein etwas anderes Licht auf das Geschehen werfen.</description></item><item><title>Fünf Tipps für den Umgang mit schweren Diagnosen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230044/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230044/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit einer schweren Diagnose bricht meist ein Gefühlschaos los: Fassungslosigkeit, Verzweiflung, Angst und auch Wut. Auch das Umfeld fragt sich: Wie können wir damit umgehen? In dieser Episode bekommst du fünf Vorschläge, worauf du achten kannst.
Infos über Francas Buch und die Psychologie to go! - Podcast- Tour findest du unter www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Jammern, Klagen und Nörgeln - Die psychologischen Hintergründe | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230045/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230045/</guid><description>Podcast Beschreibung Momentan ist die Welt voll von Katastrophen und besorgniserregenden Nachrichten. Da ist es sehr nachvollziehbar und angemessen, auch mal zu klagen und sich darüber auszulassen, wie scheisse alles ist.
In dieser Podcastepisode geht es aber um etwas anderes: Um chronisches Jammern. Es geht um die Personen, die eine durchgängig negative und klagsame Haltung zeigen, und dadurch ihr Umfeld nerven und in die Flucht schlagen. Unsere Hörerin Fanny hat gefragt: „Wie kann ich mit diesen Menschen umgehen und meine Grenzen schützen, ohne ihnen das Recht auf das Ausdrücken ihrer Gefühle abzusprechen?</description></item><item><title>Anorexie und die Hintergründe - Interview mit Julia Tanck | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230046/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230046/</guid><description>Podcast Beschreibung Magersucht, bzw. Anorexia nervosa ist eine Essstörung, die mit selbst herbeigeführtem Gewichtsverlust und rigidem Essverhalten einher geht. Unter allen psychischen Erkrankungen ist die Anorexie am lebensbedrohlichsten. In dieser Episode hörst du die Geschichte von Frau P., die seit Jahren darum kämpft, gesünder zu werden - aber dafür muss sie Kontrolle abgeben. Als Expertin ist dieses Mal die Psychologin und Verhaltenstherapeutin Julia Tanck mit an Bord. Sie forscht und lehrt an der Universität Osnabrück zu Körperschema - und Essstörungen.</description></item><item><title>Die Liebe und ihre apokalyptischen Reiter | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230047/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230047/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie funktioniert eigentlich eine gute Partnerschaft? Ihr habt gefragt- Christian und Franca antworten! Als Liebes-und Ehepaar und therapeutische Praxengemeinschaft werden sie oft nach Beziehungstipps gefragt. In der heutigen Episode sprechen sie darüber, was die psychologische Forschung an Erkenntnissen für die Liebe bereit hält. Und vor allem: Welche Verhaltensweisen sollte man unbedingt unterlassen, um die Beziehungen nicht zu schädigen?
Transkript</description></item><item><title>Selbstfürsorge im Familienalltag: Interview mit Kerstin Lüking | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230048/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230048/</guid><description>Podcast Beschreibung https://mutterkutter.de/
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Nur Küchenpsychologie? Mythos "Stockholmsyndrom" | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230049/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230049/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kam das Stockholmsyndrom zu seinem Namen, was bedeutet es - und ist es wirklich eine Diagnose? Diesen Fragen gehen Christian und Franca in der heutigen Episode nach. Außerdem klären sie über die Mechanismen auf, die Geiselnehmer, Sektenführer und leider auch Ausübende häuslicher Gewalt nutzen. Anstatt den Fokus darauf zu legen, warum sich Opfer verhalten, wie sie sich verhalten, geht es heute mal um einen Blick auf die Seite der Aggressoren.</description></item><item><title>Zwangshandlungen und Zwangsgedanken: Wie Clickbait im Kopf | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230050/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230050/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode geht es um Zwänge. Franca berichtet von Fällen aus ihrer Praxis, und teilt die wichtigsten Gedanken, die dir als betroffener oder zugehöriger Person helfen, die Symptomatik zu verstehen und in den Griff zu bekommen.
Die Seite von OCD- Land findest du hier: www.ocdland.com Den Artikel von Dr. Lisa Levine zu &amp;ldquo;non - engagement- responses&amp;rdquo; findest du hier: https://iocdf.org/expert-opinions/how-do-i-stop-thinking-about-this-what-to-do-when-youre-stuck-playing-mental-ping-pong/
Francas SISU- Programm für mehr Ruhe im Kopf, Mut im Herzen und Entspannung im Körper findest du hier: www.</description></item><item><title>Ohne Alkohol - Interview mit Nathalie Stüben | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230051/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230051/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Begriff &amp;ldquo;Alkoholabhängigkeit&amp;rdquo; lässt Bilder vor unserem inneren Auge entstehen von verwahrlosten Menschen, die ihr Leben nicht im Griff haben und morgens gegen das Zittern antrinken. Fakt ist aber: Wenigstens 8 Millionen Menschen in Deutschland konsumieren Alkohol in gesundheitlich riskanter Form. Alkoholismus beginnt nicht erst da, wo die körperlichen Folgeerscheinungen offenkundig sind, sondern viel viel früher. Mit der Journalistin Nathalie Stüben sprechen ich über ihre Abhängigkeitsgeschichte. Nathalie beschreibt, wie sich der Alkohol in ihr Leben reingefressen hat, und wie sie ihn.</description></item><item><title>Was uns glücklich macht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230052/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230052/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Mini- Serie &amp;ldquo;Zwischen den Jahren - zwischen die Ohren&amp;rdquo; findet heute ein Ende. Es sind noch unendlich viele Fragen von Hörer*innen unbeantwortet geblieben, die wir uns demnächst in weiteren Episoden vornehmen. DANKE DAFÜR &amp;lt;3
Zum Ende dieser Staffel beantworten wir die Frage, was uns eigentlich glücklich macht. Uns, Christian und Franca, aber auch uns alle, als Menschen. Mit diesen Glücksimpulsen verabschieden wir uns und sagen DANKE und TSCHÖ, bis nächstes Jahr :)</description></item><item><title>Analysieren Therapeut *Innen fremde Menschen? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230053/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230053/</guid><description>Podcast Beschreibung Und weiter geht´s mit &amp;ldquo;Zwischen den Jahren - zwischen die Ohren&amp;rdquo;. Heute beantworten wir eine der Fragen, die uns wirklich, wirklich oft gestellt wird : &amp;ldquo;Analysiert ihr ständig eure Mitmenschen, bzw. - könnt ihr das überhaupt lassen?!&amp;rdquo;
Danke für die Frage! Möchtest du uns auch eine Sprachnachricht hinterlassen? Hier geht´s lang: www.franca-cerutti.de
Transkript</description></item><item><title>Wie kann man Grübeln und Overthinking stoppen? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230054/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230054/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Mini- Episode gibt es ein Brainstorming dazu, wie man Grübeln und Overthinking stoppen kann. Wir haben acht praktische Tipps für dich zusammengetragen.
Möchtest du uns eine Frage auf der mailbox hinterlassen? Hier ist der Link: www.franca-cerutti.de
Transkript</description></item><item><title>Haben Therapeut *innen "Lieblingsstörungen" ? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230055/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230055/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen den Jahren - zwischen die Ohren! Christian und Franca beantworten Eure Fragen! In der heutigen Mini- Episode geht es um eine (wie Christian findet) &amp;ldquo;intime&amp;rdquo; Frage, nämlich der nach unseren &amp;ldquo;liebsten Störungen&amp;rdquo;. Unter www.franca-cerutti.de findest du den Link, um uns eine Sprachnachricht zukommen zu lassen. Was willst du wissen?
Transkript</description></item><item><title>Kann man Bewegungen hassen ? Misokinesie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230056/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230056/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen den Jahren - zwischen die Ohren! Christian und Franca beantworten Eure Fragen! Unter www.franca-cerutti.de findest du den Link, um uns eine Sprachnachricht zukommen zu lassen. Was willst du wissen?
Mehr Infos über Misophonie findest du hier: www.misophoniehilfe.de
Den Text über Misokinesie im Vicemagazin findest du hier: https://www.vice.com/de/article/epnwgm/hass-auf-zappelnde-menschen-misokinesie
Transkript</description></item><item><title>Wie nimmt man Belastungen nicht mit nach Hause? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230057/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230057/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwischen den Jahren - zwischen die Ohren! Christian und Franca beantworten Eure Fragen! Unter www.franca-cerutti.de findest du den Link, um uns eine Sprachnachricht zukommen zu lassen. Was willst du wissen?
Transkript</description></item><item><title>Seltene psychologische Phänomene - weltweit | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230058/</link><pubDate>Sun, 18 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230058/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen aus unterschiedlichen Kulturen verhalten sich in vielen Lebensbereichen anders. Sie gestalten ihre Beziehungen anders, erziehen ihre Kinder anders, arbeiten anders, gehen anders mit ihrer Umwelt um usw… Sie haben andere Probleme, und sie denken anscheinend auch anders darüber. Und auch bestimmte psychische Symptome kommen nur in spezifischen Kulturen vor. Heute geht es um so genannte &amp;ldquo;culturbound syndromes&amp;rdquo;, die uns vielleicht zunächst fremd erscheinen - in der Tiefe jedoch vielleicht einfach ein &amp;ldquo;Dialekt der Psyche&amp;rdquo; sind.</description></item><item><title>Bin ich depressiv ? Daran kannst du es erkennen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230059/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230059/</guid><description>Podcast Beschreibung Bin ich mies drauf - oder depressiv? Wie kann ich das unterscheiden? In dieser Episode gehen wir gemeinsam die Kriterien durch, an denen du eine Depression erkennst, orientiert am international gültigen Klassifikationssystem ICD 10. Du erfährst außerdem etwas über Symptome, die du vielleicht nicht explizit für depressionstypisch gehalten hättest.
Tipps für die Therpieplatzsuche findest du hier: https://franca-cerutti.de/wp-content/uploads/2021/07/Tipps-fu%CC%88r-die-Therapeuten-suche-was-tun-anstatt-Wartefrust.pdf
Mehr Infos über Psychologie to go! und Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.</description></item><item><title>Kurze Zündschnur? Umgang mit wütenden Menschen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230060/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230060/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen, die dir wütend, anklagend oder aggressiv gegenüber treten, lösen häufig ein &amp;ldquo;PingPong&amp;rdquo; aus: Du reagierst vielleicht ebenfalls verärgert, und es kommt zur Eskalation. Oder aber du ziehst dich verletzt zurück, leidest still, und dein Selbstwertgefühl leidet. In dieser Episode geht es um hilfreiche Gedanken, wie du mit wütenden Menschen umgehen kannst.
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du unter: www.sisu-online.de
Hier findest du das Hilfetelefon: https://www.hilfetelefon.de/</description></item><item><title>Special zum 1. Advent: Eine Einschlafentspannung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230061/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230061/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Einschlafgeschichte für dich, in der du einen kleinen Schatz findest &amp;hellip;. hab eine schöne, kuschelige Adventszeit!
Die 24 Einschlafentspannungen und das SISU- Winterbundle findest du bis zum 30. November hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Was will ich wirklich? Klarheit durch 4 Fragen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230062/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230062/</guid><description>Podcast Beschreibung Was will ich eigentlich wirklich? Eine so wichtige Frage - und gleichzeitig schwer zu beantworten. In dieser Podcastepisode gibt es vier Fragen, die dir zu mehr Klarheit verhelfen.
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>4 kraftvolle Tipps gegen Perfektionismus | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230063/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230063/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Gesellschaft scheint nicht weniger als Perfektion und Tadellosigkeit von uns zu verlangen. Funktionieren, abliefern, und es dabei noch mühelos aussehen lassen - kein Wunder, dass viele Menschen so belastet sind. In dieser Episode bekommst du Impulse, wie du deinen Perfektionsmus besänftigen kannst.
Francas SISU - Kurssi für mehr Gelassenheit, aktuell im vergünstigten Winterbundle (+Bonusinhalte), findest du hier: www.sisu-online.de
Die Videoaufzeichnung zum LASSEN LERNEN und die PDF mit Tipps zum Neinsagen findest du hier: www.</description></item><item><title>Emetophobie - Die panische Angst vor dem Erbrechen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230064/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230064/</guid><description>Podcast Beschreibung Einer von tausend Menschen hat panische Angst vor dem Erbrechen. Das kann so weit gehen, dass Feierlichkeiten, Reisen, unbekanntes Essen oder auch der Kontakt zu mutmaßlich infektanfälligen Personengruppen vollständig gemieden wird. Die Emetophobie wird häufig falsch diagnostiziert oder missdeutet. Viele Betroffene wissen selbst nicht, dass sie an einer Angststörung leiden. Mehr zum Thema erfährst du hier: www.http://emetaction.org/
Francas SISU- Life- Coachingtermine findest du hier: www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Unethisch und extrem: Experimente in der Psychologie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230065/</link><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230065/</guid><description>Podcast Beschreibung Wo verlaufen die Grenzen zwischen Mensch und Tier? In dieser Episode geht es um ein aufsehenerregendes Experiment, das eigentlich Erkenntnisse zum Spracherwerb von Schimpansen liefern sollte. Aber am Ende fragt man sich - sagt es mehr über die Affen , oder über uns Menschen? Wie nah ist &amp;ldquo;Planet der Affen&amp;rdquo; an der Wirklichkeit, und wie unmenschlich war (oder ist?) die experimentelle Psychologie?
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit im Alltag findest du hier: www.</description></item><item><title>Verändern - aber wie? Wie du deine Gedanken sortierst und Hindernisse aufspürst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230066/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230066/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode gibt´s einen einfachen Gedankengang, der dir hilft, deine Gedanken zu sortieren und Hindernisse aufzuspüren, die deiner Veränderung im Weg stehen.
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit im Alltag findest du hier: www. sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Grenzenlose Gier: Was sind die Ursachen für Wirtschaftskriminalität, und was hat das mit uns allen zu tun? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230067/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230067/</guid><description>Podcast Beschreibung Gier ist ein zutiefst menschliches Gefühl - und gleichzeitig ein gefährliches und ein geächtetes. In der heutigen Episode spreche ich mit Benjamin Schorn. Er ist Wirtschaftskriminologe und spricht über die psychologischen Ursachen übermäßig gierigen und kriminellen Verhaltens. Neben den spannenden Einblicken in seinen Beruf wirft er eine Nachdenklichkeit auf - sind wir alle daran beteiligt, dass es gesellschaftlich auf eine &amp;ldquo;Lose- Lose&amp;rdquo;- Situation hinauslaufen könnte?
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.</description></item><item><title>5 Wahrheiten über Medikamente und Medikamentenabhängigkeit | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230068/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230068/</guid><description>Podcast Beschreibung Schlafmittel, Tranquilizer und Schmerztabletten: Können Medikamente uns süchtig machen? In der heutigen Folge gehen wir der Frage auf den Grund, ob und wie sehr wir den „kleinen Helfern“ verfallen können. Alles Teufelszeug oder alles kein Problem? Wo wird es gefährlich, und woran erkenne ich das?
Neben den &amp;ldquo;üblichen Verdächtigen&amp;rdquo; sprechen wir auch über Lippenpflege und Nasenspray. Nicht alles, was uns hilft, hilft uns auf Dauer. Worauf du achten musst, wenn’s ohne Medikamente nicht geht, und wo ganz unerwartete Fallstricke lauern, erfährst du in dieser Folge.</description></item><item><title>Alles bloß Einbildung? Somatoforme Störungen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230069/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230069/</guid><description>Podcast Beschreibung Was sind eigentlich &amp;ldquo;psychosomatische&amp;rdquo; Beschwerden? Bilden sich die Betroffenen was ein? Und inwiefern soll Psychotherapie gegen Schmerzen oder Reizdarm helfen? In der heutigen Episode geht es um somatoforme Störungen. Anhand des Fallbeispiels von Herrn K. beleuchten wir die Symptome und die Behandlungsmöglichkeiten.
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Enthemmung, Aggression und Eskalation - Wie können normale Menschen sowas machen? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230070/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230070/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie kommt das eigentlich, dass &amp;ldquo;normale Menschen&amp;rdquo; sich total enthemmt und aggressiv verhalten? Was führt dazu, dass sich vor allem Gruppen von Menschen &amp;ldquo;wie Monster&amp;rdquo; benehmen? In dieser Podcastepisode beantworten wir die Email einer Hörerin.
Francas SISU- Kurssi für mehr Mut und mehr Gelassenheit findest du hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Binge Eating - Essen ist keine Lösung, aber Diät auch nicht! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230071/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230071/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Binge Eating Störung ist die häufigste Essstörung. Etwa 3% aller Frauen und 2 % aller Männer sind betroffen. Woran du eine Binge Eating Störung erkennst, und wie du mit ihr umgehen kannst hörst du in dieser Episode am Fallbeispiel von Frau T.
Die Website über Stigmatisierung findest du hier: www.adipositiasstigma.de
Die Uniklinik Erlangen mit Spezialisierung auf Binge Eating findest du hier: https://www.psychosomatik.uk-erlangen.de/patienten/krankheitsbilder/binge-eating-stoerung/
Die Uniklinik Leipzig, Abteilung Adipositas und Essstörungen ist hier: https://www.</description></item><item><title>Grusel, Nervenkitzel und das unheimliche Tal | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230072/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230072/</guid><description>Podcast Beschreibung Was gruselt uns? Und warum gruseln wir uns eigentlich gerne? Seit Jahrhunderten setzen sich Menschen absichtlich und freiwillig emotional aufwühlenden Situationen aus. In dieser Folge sind Franca und Christian dem Phänomen der „Angstlust“ auf der Spur. Dabei klären sie, ob das Blut tatsächlich vor Angst in den Adern gefrieren kann und was Horrorfilme und True Crime mit Evolution zu tun haben. Und ob sie sich wortwörtlich frei fallen lassen können.</description></item><item><title>SO LONELY! Was Einsamkeit mit uns macht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230073/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230073/</guid><description>Podcast Beschreibung 17% aller Menschen fühlen sich &amp;ldquo;häufig&amp;rdquo; oder sogar &amp;ldquo;ständig&amp;rdquo; einsam. Einsamkeit ist das subjektive, unangenehme Gefühl, das Menschen empfinden, wenn sie zu wenige oder zu wenig gute Kontakte haben, und sich dadurch abgeschnitten, unverbunden, unverstanden und ungeliebt fühlen.
Einsamkeit hat gravierende gesundheitliche Folgen, und ist eng verbunden mit diversen psychischen Schieflagen. In dieser Episode geht es um die Auswirkungen und um die Ursachen von Einsamkeit - denn hier sind die Hebel anzusetzen, wenn du diesen Zustand aufbrechen möchtest.</description></item><item><title>Psycho- Spiele und Manipulation: So erkennst du Gaslighting | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230074/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230074/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Gaslighting&amp;rdquo; ist in aller Munde, aber was bedeutet das überhaupt? Es handelt sich um eine perfide Manipulationsstrategie, durch die die Opfer in ihrer Realitätswahrnehmung in Frage gestellt werden, und dadurch immer verunsicherter werden. In der heutigen Episode hörst du Beispiele für Gaslighting, und Franca beantwortet Hörerfragen zum Thema.
Den Artikel über Gaslighting durch die eigene Mutter findest du hier: https://www.jetzt.de/kleiner-drei/gaslighting-subtiler-psychischer-missbrauch
Das Video mit dem verwirrten Maler kannst du hier sehen: https://youtu.</description></item><item><title>Bindungsangst, Verlustangst und das Datinggame: Interview mit Dr. Nasanin Kamani | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230075/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230075/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Wunsch nach einer Beziehung ist bei vielen Menschen groß - manchmal sogar so groß, dass man mehr Kompromisse eingeht und mehr Augen zudrückt, als einem gut tut. In dieser Episode spricht Franca mit Dr. Nasanin Kamani über komplizierte Beziehungskonstellationen, Zeichen für Bindungsangst und Warnsignale, bei denen man schon während des Datings hellhörig werden sollte. Wenn du Nasanins Buch &amp;ldquo;Date Education&amp;rdquo; gewinnen möchtest, schreib ihr bei Instagram: https://instagram.com/dr_kamani</description></item><item><title>CO - ABHÄNGIG? 7 Zeichen, dass du zu viel gibst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230076/</link><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230076/</guid><description>Podcast Beschreibung Abhängigkeit ist ein riesiges gesamtgesellschaftliches Problem. Rein statistisch gesehen kennt jeder von uns eine Person, die abhängig ist. Wie gehen wir damit um? Ab wann gilt unser Verhalten als co- abhängig, und damit als suchtfördernd? In der heutigen Episode hörst du sieben Merkmale, an denen du eine Co - Abhängigkeit erkennst, und erfährst, was du tun kannst.
Hilfreiche Hinweise zum Thema findest du hier: www.co-abhaengig.de
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.</description></item><item><title>Fair verhandeln: Wie du für dich einstehst und dich nicht über den Tisch ziehen lässt | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230077/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230077/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeden Tag &amp;ldquo;verhandeln&amp;rdquo; wir mit Mitmenschen über verschiedenste Dinge - mal mehr und mal weniger bewusst, mal mehr und mal weniger einvernehmlich. In dieser Episode geht es um kognitive Barrieren, die guten Verhandlungen im Weg stehen können. Und es gibt fünf Tipps, wie du fair verhandelst und für dich einstehst.
Francas SISU- Kurssi findest du hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Was ist gelernt? Was ist genetisch? Und wer war eigentlich Kaspar Hauser? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230078/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230078/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie viel von unserer Persönlichkeit ist genetisch geerbt, und schon mit unserer Geburt &amp;ldquo;einfach da&amp;rdquo;? Und wieviel ist später gelernt? Und kann man das überhaupt feststellen? Franca und Christian sprechen über experimentelle Möglichkeiten, und streifen dabei die Faszinierende Lebensgeschichte des Kaspar Hauser.
Francas SISU_ Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Psychologische Phänomene, und wie du sie im Alltag nutzt | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230079/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 04:15:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230079/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychologische Effekte bestimmen unser Verhalten, unsere Meinungen und manchmal unsere Gefühle. Und meistens sind wir uns dessen gar nicht bewusst. In dieser Folge erfährst Du wieder etwas über ein paar wenig bekannte Phänomene und wie Du damit umgehen kannst. Als Bonus gibt’s noch überraschendes aus der medizinischen Ecke.
Die Untersuchung &amp;ldquo;When labor leads to love&amp;rdquo; mit der Bastelanleitung für einen Origamifrosch findest du hier: https://www.hbs.edu/ris/Publication%20Files/norton%20mochon%20ariely_6f7b1134-06ef-4940-a2a5-ba1b3be7e47e.pdf
Francas SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit im Alltag gibt es hier: www.</description></item><item><title>Soziale Phobie: Was du gegen die Angst vor Menschen tun kannst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230080/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230080/</guid><description>Podcast Beschreibung Die soziale Phobie ist eine der häufigsten psychischen Erkrankungen unter jungen Menschen. Die heftigen Symptome von Angst, die in der Interaktion mit anderen Menschen aufkommen, führen oft zu Vermeidung und dazu, dass die Betroffenen sich immer mehr zurückziehen und isolieren. Soziale Phobien gehen häufig mit Depression und Suchterkrankung einher. In der heutigen Episode gibt es Tipps zum Umgang mit sozialen Ängsten.
Mehr Informationen über die Sozialphobie findest du hier: http://www.</description></item><item><title>Krisen und Ausnahmezustände: 4 Tipps, wenn gar nichts mehr geht, und wo du Hilfe bekommst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230081/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230081/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser zweigeteilten Folge gibt es zunächst vier psychologische Tipps, die du probieren kannst, wenn gar nichts mehr geht. Danach geht es um das Helfersystem, und an wen du dich als Betroffener oder Angehöriger wenden kannst, wenn du aufgrund einer seelischen Schieflage Hilfe brauchst.
Hier kommen einige hilfreiche Links:
Therapieplatzsuche: Was tun anstatt Wartefrust?: https://franca-cerutti.de/wp-content/uploads/2021/07/Tipps-fu%CC%88r-die-Therapeuten-suche-was-tun-anstatt-Wartefrust.pdf
Selbsthilfegruppen NAKOS: https://www.nakos.de/
Telefonseelsorge und Chat: https://www.telefonseelsorge.de/
Nummer gegen Kummer für Kinder: 0800 116 111</description></item><item><title>Eure Fragen zum Thema Angst: Phobien, Panik und Generalisierte Angst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230082/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230082/</guid><description>Podcast Beschreibung Angststörungen gehören zu den verbreitetsten psychischen Erkrankungen. Dabei unterscheidet man phobische Ängste, Panik, und die generalisierte Angststörung. In dieser Episode beantworten wir eure Fragen.
Mehr Infos zu Francas SISU- Kurssi gibts hier: www.sisu-online.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Glaubenssätze, die deine Beziehung ruinieren (und wie du sie loslassen kannst) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230083/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230083/</guid><description>Podcast Beschreibung Glaubenssätze sind irgendwann mal in uns eingesickert und zum inneren Gerüst geronnen. Sie bestimmen (oft völlig unbewußt!) wie wir uns fühlen, uns verhalten, oder Situationen bewerten. Wir alle haben Glaubenssätze über uns selbst, über Beziehungen, und über die Welt im allgemeinen. In der heutigen Podcastepisode geht es um vier besonders giftige Glaubenssätze, die insbesondere dann hinderlich sind, wenn du eine glückliche Beziehung führen möchtest.
Einen interessanten Blogbeitrag zum Thema findest du hier: https://raumfuereuch.</description></item><item><title>Ich rieche was, was du nicht siehst! Synästhetisches Empfinden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230084/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230084/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Episode geht es um ein gar nicht mal so seltenes, hirnphysiologisches Phänomen, bei dem die Betroffenen verschiedene Wahrnehmungen gemeinsam empfinden. Synästhetisch veranlagte Menschen sehen z.B. Farben, während sie Töne wahrnehmen.
Eine tolle Seite für Interessierte ist hier: https://synaesthesie.org/de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Mit Schmerzen leben - Interview mit Dr. Michael Lehnert | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230085/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230085/</guid><description>Podcast Beschreibung Erkrankungen des Muskel- und Skelettsystems sind der häufigste Grund für Arbeitsunfähigkeit in Deutschland. Den größten Teilkomplex stellen dabei Rückenerkrankungen dar. Es gibt also sehr viele Menschen, die entweder immer mal wieder dauerhaft so unter Schmerzen leiden, dass sie ihren Alltag nicht bewältigen können.
Aber es gibt natürlich abgesehen von „Rücken“ oder „Nacken“ auch noch ganz andere Schmerzen, die das Leben erheblich belasten. Mit meinem heutigen Interviewgast Dr. Michael Lehnert beleuchte ich die physiologischen und die psychologischen Aspekte von Schmerz, und gemeinsam geben wir Impulse, wie ein gutes &amp;ldquo;Schmerzmanagement&amp;rdquo; aussehen kann.</description></item><item><title>Intuition und Bauchgefühl: Sollten wir drauf hören? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230086/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230086/</guid><description>Podcast Beschreibung „Dieses mulmige Bauchgefühl soll ich darauf hören? Ist das meine Intuition, die mich aus guten Gründen alarmiert? Oder ist das Angst, die vielleicht irrational ist und mich bremst? Wie unterscheide ich Intuition und Angst? Und was ist überhaupt Bauchgefühl?“
Diese Fragen aus meiner Praxis beantwortet Franca in dieser Episode. Vier Tipps zum Unterschied zwischen Angst und Intuition sind auch dabei.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Wie wahr sind deine Erinnerungen? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230087/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230087/</guid><description>Podcast Beschreibung Unsere Erinnerungen sind identitätsstiftend - und gleichzeitig sehr fragil. Warum erinnern wir uns an das eine und vergessen das andere? Wieso verändern sich Erinnerungen über die Dauer der Zeit? Kann man &amp;ldquo;falsche&amp;rdquo; Erinnerungen haben? Und können Erinnerungen bewusst manipuliert werden? Darüber sprechen Franca Cerutti und Christian Weiss in der aktuellen Episode. Mehr zu &amp;ldquo;False Memory&amp;rdquo; kannst du hier sehen: https://youtu.be/VTF7FUAoGWw Das Video zur selektiven Wahrnehmung siehst du hier: https://youtu.</description></item><item><title>Prophezeiungen: Hilfreich oder Humbug? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230088/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230088/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Wunsch, dass alles einen Sinn ergibt, und dass es einen großen Masterplan für unser Leben gibt, lebt in uns Menschen. Und seit Menschengedenken versuchen wir auch, Gesetzmäßigkeiten zu entschlüsseln oder Zugänge zu diesem geheimen, prophetischen Wissen zu bekommen - z.B. durch Horoskope, Tarotkarten und Orakel. Warum ist das so? Und ist das alles nur Humbug, oder kann es auch hilfreich sein? Und was sind &amp;ldquo;sich selbst erfüllende Prophezeiungen&amp;rdquo;?</description></item><item><title>8 Zeichen, dass du dich zu abhängig von anderen machst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230089/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230089/</guid><description>Podcast Beschreibung Selbst bei kleineren Alltagsentscheidungen bittest du um die Meinung anderer? Und große Lebensentscheidungen würdest du am liebsten gar nicht treffen, sondern die Verantwortung an jemand anders delegieren? Du hast das Gefühl, im Vergleich zu anderen weniger kompetent und durchsetzungsfähig zu sein - und bittest deshalb oft um Unterstützung? Es könnte sein, dass du dich zu abhängig von anderen Menschen machst. In dieser Episode hörst du die Fallgeschichte von Frau L.</description></item><item><title>10 Dinge, die ich gerne früher gewusst hätte | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230090/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:52:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230090/</guid><description>Podcast Beschreibung Geburtstage sind ein schöner Moment, innezuhalten und ein bisschen ins eigene Leben zu gucken. Heute teile ich mit dir 10 Dinge, die ich gerne früher gewusst hätte&amp;hellip;
Podimo (und meinen neunen Podcast &amp;ldquo;Split happens&amp;rdquo; kannst du über den folgenden Link 45 Tage lang kostenlos testen: https://go.podimo.com/de/splithappens
Den um 22% reduzierten SISU- Kurssi findest du hier: www.sisu-online.de
Transkript</description></item><item><title>Mobbing? Das solltest du darüber wissen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230091/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230091/</guid><description>Podcast Beschreibung Traurig, aber wahr: Nahezu überall, wo Menschen zusammenkommen, kann Mobbing aufkommen. Als Mobbing bezeichnet man das systematische Drangsalieren und Schikanieren einzelner Personen. In dieser Episode gehen Christian und Franca dem Phänomen auf den Grund und schlagen Lösungsmöglichkeiten vor. Weiterführende und hilfreiche Links für betroffene ArbeitnehmerInnen, SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen findest du hier:
www.zeichen-gegen-mobbing.de
https://www.baua.de/DE/Angebote/Publikationen/Schriftenreihe/Forschungsberichte/2002/Fb951.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=1
https://www.baua.de/DE/Angebote/Publikationen/Praxis/A12.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=1
https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/bundesprogramm-gegen-mobbing-an-schulen-gestartet-130734
https://www.lehrcare.de/blog/mobbing-10-anlaufstellen-fuer-lehrkraefte-und-betroffene/
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Was bedeutet "Bipolar"? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230092/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230092/</guid><description>Podcast Beschreibung Als &amp;ldquo;bipolar&amp;rdquo; werden Menschen bezeichnet, die zwischen zwei Erkrankungen schwanken, nämlich zwischen der Manie und der Depression. Zuletzt geriet dieses Störungsbild stärker in den öffentlichen Fokus: Etliche Promis berichten von sich selbst, manisch-depressiv zu sein. Was ist da dran? Und was bedeutet &amp;ldquo;bipolar&amp;rdquo;? Wie kann man als betroffene und/ oder angehörige Person damit umgehen? Das besprechen Franca Cerutti und Christian Weiss in dieser Episode.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Miese Gefühle: Vier Tipps, wie du mit ihnen fertig wirst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230093/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230093/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer kennt sie nicht - diese &amp;ldquo;miesen&amp;rdquo; Gefühle, die man am liebsten sofort wieder wegdrücken möchte? Ob Eifersucht oder Ärger, Neid oder Scham - erst fühlt man etwas, das man nicht fühlen will, und dann kommt zu allem Überfluss noch die eigene Bewertung hinzu (&amp;ldquo;Selbst schuld!&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;So typisch für dich!&amp;rdquo;). Ich habe heute vier Tipps für dich, wie du konstruktiv mit &amp;ldquo;miesen&amp;rdquo; Gefühlen umgehen kannst, und dabei richtig was über dich lernst.</description></item><item><title>Daran erkennst du Psychopathen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230094/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230094/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen mit psychopathischen Zügen sind gewissenlos, eiskalt, und unter Umständen sehr gefährlich. Woran kann man Menschen mit dieser Persönlichkeitsstörung erkennen? Darüber spreche ich heute mit dem Psychologie- Professor Prof. Dr. Andreas Mokros
(Foto: FernUniversität in Hagen/Hardy Welsch)
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Dein Gewissen: Schuld, Scham und Moral | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230095/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230095/</guid><description>Podcast Beschreibung Leidest du unter kleineren Gewissensbissen, oder sogar unter tiefen inneren Konflikten? Grübelst du ständig über vermeintliches Fehlverhalten? Oder empfindest du dich selbst als eher &amp;ldquo;abgebrüht&amp;rdquo;? Die Themenfelder Schuld, Scham und Reue sind riesig. Wann (und ob) sich das Gewissen meldet, ist hochindividuell. Es betrifft jeden Menschen - in jeder Generation aufs Neue. In dieser Episode sprechen Franca und ihr Mann Christian Weiss über die psychologischen Aspekte des (schlechten) Gewissens - und streifen dabei auch die Religion, die Philosophie und die Gesetzgebung.</description></item><item><title>Kontaktabbrüche in Familien | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230096/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230096/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn Geschwister oder Kinder plötzlich aus dem Kontakt gehen, und jedes weitere Gespräch verweigern, tut das weh - und zwar allen Beteiligten. Oft gibt es eine jahrelange Vorgeschichte. Und während die &amp;ldquo;Verlassenen&amp;rdquo; häufig über die eine, plausible Erklärung grübeln, denken die &amp;ldquo;Abbrecher&amp;rdquo; oft über die vielen, kleinen, sich über Jahre hinweg aufgestauten Verletzungen nach. In dieser Episode beleuchte ich beide Seiten der Geschichte. Und eines steht fest: Jeder Mensch hat seine eigene Wahrheit.</description></item><item><title>Zehn Zeichen für ein ungesundes Essverhalten (Und was du deinen Kindern nicht vorleben magst) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230097/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230097/</guid><description>Podcast Beschreibung Essen ist ein allgegenwärtiges Thema. Einerseits so &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;, andererseits für viele von uns hochproblematisch. Mit der Journalistin und Ernährungsexpertin Julia Litschko spreche ich heute über gesundes, unverkrampftes und intuitives Essen. Gemeinsam hinterfragen wir, wie wir gelernt haben, uns zu ernähren. Welche Glaubenssätze prägen uns? Und was geben wir unseren Kindern weiter?
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Genie und Wahnsinn | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230098/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 05:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230098/</guid><description>Podcast Beschreibung Schizophrenie ist eine Diagnose, die 1% aller Menschen weltweit trifft. Heute sprechen Franca und Christian über eine bewegende Lebensgeschichte, und klären dabei über die Ursachen, die Symptome und die Behandlung einer Schizophrenie auf. Weitere Informationen zum Thema findest du hier: https://www.neurologen-und-psychiater-im-netz.org/psychiatrie-psychosomatik-psychotherapie/stoerungen-erkrankungen/schizophrenie-und-schizophrene-psychosen/informationen-fuer-angehoerige/
Für Betroffene:
ambulante, psychiatrische Praxen und psychiatrische Institutsambulanzen (PIA) an Kliniken: Dort kann die Diagnose gestellt und eine Behandlung angeboten werden.
Sozialpsychiatrische Dienste in den Gemeinden bieten Beratung, Unterstützung im Alltag und Hilfe in Krisensituationen an.</description></item><item><title>Ehrfurcht, Demut, Dankbarkeit - Warum du diese Gefühle in dir kultivieren solltest | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230099/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230099/</guid><description>Podcast Beschreibung Ehrfurcht, Demut, Dankbarkeit? Im ersten Wort steckt die Furcht gleich mit drin, jemanden zu demütigen ist nichts Schönes - was könnte daran gut sein?! In der heutigen Episode liefere ich dir ein paar interessante Forschungsergebnisse und gute Gründe, warum du diese Gefühle in dir kultivieren solltest.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>ADHS bei Erwachsenen - Interview mit Mila Ould Yahoui | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230100/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230100/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivitätsstörung (ADHS) gilt als &amp;ldquo;Kinderkrankheit&amp;rdquo;. Tatsächlich leiden auch etliche Erwachsene unter dem typischen Symptomkomplex aus Unaufmerksamkeit, Unruhe, Impulsivität und niedriger Frustrationstoleranz. In dieser Episode spricht Franca Cerutti mit der Kinder- und Jugendlichenpsychotherapeutin Mila Ould Yahoui über die speziellen Probleme, die das Leben mit ADHS mit sich bringt, und wie man es schafft, gut damit zu leben.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Wie du mit Kindern über Katastrophen sprechen kannst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230101/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230101/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Wort &amp;ldquo;Katastrophe&amp;rdquo; kommt aus dem Altgriechischen und bedeutet &amp;ldquo;Wendung&amp;rdquo;. Und mit plot twists der unguten Sorte sind wir alle in letzter Zeit reichlich konfrontiert worden. Und vielleicht gehörst du auch zu den Menschen, die sich in erster Linie Sorgen um die Zukunft ihrer Kinder machen? In der heutigen Episode habe ich Tipps für dich zusammengestellt, wie du mit Kindern über die großen und kleinen, die universellen und die privaten Katastrophen des Lebens sprechen kannst.</description></item><item><title>Angst, Hilflosigkeit, Ohnmacht: Wie du dich stabilisieren kannst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230102/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230102/</guid><description>Podcast Beschreibung Schock, Angst, Trauer, und ganz viel emotionale Überforderung - wir scheinen von einer Katastrophe in die nächste zu rutschen. In der heutigen Episode habe ich Anregungen für dich zusammengestellt, wie du dich psychisch stabilisieren kannst.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Kleptomanie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230103/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230103/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sprechen die Psychologin Franca Cerutti und ihr Mann Christian Weiss über sonderbare Fälle von Ladendiebstahl, die an die Öffentlichkeit gelangt sind. Der Impuls, etwas zu klauen, kann unwiderstehlich werden. Dabei geht es den Betroffenen um den Nervenkitzel des Stehlens an sich - die Ware selbst spielt kaum eine Rolle. Die so genannte Kleptomanie gehört zu den Impulskontrollstörungen. In dieser Episode erfährst du mehr über die Hintergründe.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Wie du richtig rüberbringst, was nicht falsch ankommen soll | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230104/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 06:35:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230104/</guid><description>Podcast Beschreibung Kommunikation hält Fallstricke bereit - und oft fällt es schwer, lösungsorientiert, wohlwollend und freundlich zu bleiben. Auch die Kommunikationsexpertin Nicole Staudinger fährt manchmal aus der Haut! So weit, so menschlich. In dieser Podcastepisode schildert sie authentisch und unterhaltsam, wie ein gutes Miteinander gelingen kann, und auf welche &amp;ldquo;Grundierungen&amp;rdquo; du achten kannst, wenn es um schwierige Gespräche geht.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Hochsensibilität - Was ist dran? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230105/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230105/</guid><description>Podcast Beschreibung Hochsensibilität wird in der Öffentlichkeit kontrovers diskutiert und mit Klischees überzogen. Folgendes hat die Vorurteilskiste zu bieten: Das sind Menschen, die ihre eigene Zimperlichkeit versuchen zu rechtfertigen und durch das Lebel &amp;ldquo;Hochsensibilität&amp;rdquo; Schonung erwirken wollen! Das sind esoterisch angehauchte Menschen, die sich selbst besondere Fähigkeiten zusprechen! Oder wie wäre es hiermit: Das ist eine Erfindung überspannter Eltern, die ihrem Sprössling ach so spezielle Empfindlichkeiten zusprechen und Sonderbehandlung durchdrücken wollen.</description></item><item><title>Weggetreten? Ausgeknipst? Abgehauen? Dissoziative Störungen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230106/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230106/</guid><description>Podcast Beschreibung Die dissoziativen Störungen stellen ein breites Spektrum an ungewöhnlichen psychologischen Phänomenen dar, die eins gemeinsam haben: Wo wir uns sonst in unserer Persönlichkeit, unseren Erinnerungen, unseren Gefühlen, unserem Verhalten, und unserem Körper als Einheit empfinden, wird in der Dissoziation etwas abgespalten - die Einheit zersplittert. In seltenen Fällen kommt es zu einer dissoziativen Fugue, in der die Betroffenen nach starker psychischer Belastung fliehen und sich - ohne Erinnerung an ihr bisheriges Leben - teilweise über Stunden, Tage, oder Monate als anderer Mensch präsentieren.</description></item><item><title>Wie du emotionale Erpressung erkennst und stoppst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230107/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230107/</guid><description>Podcast Beschreibung Emotionale Erpressung beschreibt ein breites Feld an manipulativen Verhaltensweisen - manche eher subtil, manche ziemlich direkt. Es geht jeweils darum, einer Person das Verhalten abzuringen, das man gerne hätte. Die amerikanische Psychotherapeutin Susan Forward identifizierte drei Bereiche, die emotionale Erpresser vor allem nutzen, um Kontrolle und Druck auszuüben: Sie erzeugen Angst (fear), appellieren an das Verantwortungsgefühl (obligation) oder induzieren Schuld- und Schamgefühle (guilt). In der heutigen Episode erfährst du mehr darüber, wie du emotionale Erpressung erkennst und stoppen kannst.</description></item><item><title>Was ist Borderline? Ein Einblick, ein Ausblick und ein Fallbeispiel | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230108/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230108/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Borderline Persönlichkeitsstörung (oder korrekter: die emotional instabile Persönlichkeitsstörung) stellt die Betroffen wie auch das Umfeld vor eine große Herausforderung: Chronische innere Leere, starke Emotionen und kaum beherrschbare Impulse, ständige Anspannung, die manchmal über selbstschädigendes Verhalten abgebaut wird- es fällt auf den ersten Blick schwer, zu verstehen, was da vor sich geht.
In dieser Podcastepisode geht es um die Geschichte von &amp;ldquo;Frau L.&amp;quot;,um hilfreiche therapeutische Ansätze, und wie man sich ein Leben aufbauen kann, das es wert ist, gelebt zu werden.</description></item><item><title>Überforderung stoppen: 7 schnelle Tipps bei Stress im Alltag | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230109/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230109/</guid><description>Podcast Beschreibung Neinsagen, Grenzen setzen - gut auf dich aufpassen, fällt dir das schwer? Ich habe meine besten Tipps für dich zusammengestellt. Du kannst sie dir hier downloaden: https://mailchi.mp/126ab1075b22/neinsagen
Wenn du tiefer einsteigen möchtest, und nachhaltig mehr Mut und mehr Leichtfüßigkeit entwickeln möchtest, schau dir mal meinen SISU- Kurssi an: Ich begleite dich durch durch acht Module, und zeige dir, wie du mehr Gelassenheit in dein Leben bringst. Auf der Seite: http://www.</description></item><item><title>Überraschendes über Ekel - und wie du ihn überwindest | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230110/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230110/</guid><description>Podcast Beschreibung Ekel motiviert uns, uns vor potentiell krankheitserregenden Kontakten oder Umständen fernzuhalten. Er schützt also unseren Körper, quasi als &amp;ldquo;Krankheitsvermeidungsemotion&amp;rdquo;.
Darüber hinaus scheint Ekel aber auch unsere Psyche zu schützen - vor Menschen, die sich schädlich verhalten und uns entsprechend anwidern. Hierfür gibt es interessante wissenschaftliche Befunde. Ekel könnte also auch als &amp;ldquo;moralisches Immunsystem&amp;rdquo; bezeichnet werden.
Ekel spielt bei etlichen psychischen Erkrankungen (insbesondere aus dem Angstspektrum) eine tragende Rolle. Daher lohnt es sich, sich mit dieser Emotion auseinanderzusetzen und zu lernen, ihn zu regulieren.</description></item><item><title>Weihnachten - The struggle is real | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230111/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 05:45:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230111/</guid><description>Podcast Beschreibung Weihnachten - ist das für dich eine besinnliche, gemütliche Familienzeit? Oder eher: Turbostress bis zum letzten Moment, und dann das Umschiffen unangenehmer Familiengespräche? Oder fürchtest du dich vor Weihnachten, weil du einen Verlust erlitten hast, traurig bist oder dich einsam fühlst? Die Wahrheit ist: Weihnachten ist nur ein Tag im Kalender. Komplett von Menschen erfunden, und von der Filmindustrie und Social Media mit Zuckerguss übergossen!
Du darfst die Weihnachtszeit genau so verbringen, wie du magst und wie es zu deinem Leben passt - lass dich nicht unter Druck setzen.</description></item><item><title>Psychologische Phänomene, die du kennen solltest | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230112/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 15:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230112/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Psychologie ist eine Wissenschaft! Es gibt nahezu nichts, was psychologische Forscher nicht schon operationalisiert und überprüft hätten. Heute stelle ich dir einige &amp;ldquo;Effekte&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Gesetze&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Phänomene&amp;rdquo; vor, die du vielleicht auch aus deinem Alltag kennst.
Francas akustischen Adventskalender mit 24 Einschlafentspannungen bekommst du hier: https://sisu-online.de/shop/
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Generell ängstlich? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230113/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 12:49:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230113/</guid><description>Podcast Beschreibung Die generalisierte Angststörung: Oft wird sie nicht diagnostiziert, oft wird sie gar nicht (oder unzureichend) behandelt. Und oft wissen nicht einmal die Betroffenen selbst, dass sie an einer psychischen Erkrankung leiden.
Das Leitsymptom der generalisierten Angststörung sind ständig vorherrschende Sorgen, die sich auf reale Gefahren beziehen, deren Eintretenswahrscheinlichkeit jedoch dramatisch überschätzt wird, und deren Folgen als unkalkulierbar angesehen werden.
Die furchtsame Erwartung bezieht sich auf etliche Lebensbereiche: Die Gesundheit, die Partnerschaft, den Beruf und die Finanzen - letztlich auf &amp;ldquo;Alltagskram&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Nicht kritikfähig? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230114/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 18:22:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230114/</guid><description>Podcast Beschreibung Reagierst du auf Kritik emotional und impulsiv? Kommen dir sofort die Tränen, oder gehst du in den Gegenangriff über? In der heutigen Podcastepisode geht es um Kritikfähigkeit. Ich zeige dir ein einfaches Modell, das dich gedanklich in die Lage versetzt, zu ENTSCHEIDEN, wie du reagieren möchtest - anstatt hinterher Scherben aufsammeln zu müssen, weil die Pferde mit dir durchgegangen sind&amp;hellip;
Wer schnell verletzt ist und Vieles dafür tut, sich einer negativen Bewertung zu entziehen, schützt dadurch oft ein viel zu zart ausgeprägtes Selbstwertgefühl.</description></item><item><title>Wieviel Freizeit braucht dein Glück? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230115/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 07:49:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230115/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Je mehr Freizeit, desto besser&amp;rdquo;, denkst du vielleicht? Oder auch: &amp;ldquo;Je länger der Urlaub, desto nachhaltiger die Erholung&amp;rdquo; ? Das stimmt beides nicht so ganz. Und falls du bei der Arbeit keine Pausen machst, weil du denkst, dass du dadurch mehr schaffst - nope! Das ist ebenfalls ein Missverständnis. Heute stelle ich dir psychologische Forschungsarbeiten vor, die dir genau sagen, wieviel Freizeit du tatsächlich brauchst, um glücklich und zufrieden zu sein.</description></item><item><title>Wenn Menschen mauern: Der passiv- aggressive Persönlichkeitsstil | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230116/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 05:30:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230116/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen mit passiv- aggressivem Stil haben im Rahmen ihrer Biografie gelernt, dass transparente Abgrenzung nichts bringt, oder dass ein klares Nein die Situation sogar noch verschlimmert. Um Ärger zu vermeiden, haben sie verinnerlicht, dass es &amp;ldquo;günstiger&amp;rdquo; ist, Kooperation vorzuschützen, aber sich hintenrum und insgeheim dennoch zu verweigern. Diese Strategie vermeidet Ärger natürlich nicht wirklich - stattdessen erzeugt sie viel Frustration und Verwirrung im Umfeld. In der heutigen Podcastepisode erfährst du, woran du eine passiv - aggressive Interaktion erkennst, und wie du reagieren kannst.</description></item><item><title>"Ich könnte nur schreien" - Ärger loslassen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230117/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:38:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230117/</guid><description>Podcast Beschreibung „Ich könnte nur schreien!“ Tipps , wie du Ärger loslassen kannst
Buddha wird das Zitat zugesprochen: „An seinem Ärger festzuhalten, ist genau wie glühende Kohle in die Hand zu nehmen, um sie nach jemandem zu werfen - du bist derjenige, der sich verbrennt.“ Und tatsächlich ist Ärger eine recht schädliche Emotion: Wer sich oft ärgert und bei Kleinigkeiten schon hochfährt, riskiert körperliche Probleme wie z.B. Herzkreislaufprobleme, die mit Stress assoziiert sind.</description></item><item><title>ADHS: Interview mit Mila Ould Yahoui | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230118/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 05:45:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230118/</guid><description>Podcast Beschreibung ADHS, das Aufmerksamkeits- Defizit und Hyperaktivitäts- Syndrom stellt das Leben ganz schön auf den Kopf. In der heutigen Podcast erfährst du, woran du AD(H)S erkennst, was die Ursachen sind, und was du tun kannst, wenn du einige der beschriebenden Kriterein an dir oder deinen Lieben erkennst. Mein Interview- Expertin in der heutigen Episode ist meine Kollegin und Freundin Mila. Mila Ould Yahoui ist Kinder - und Jugendlichenpsychotherapeutin in Hamm- Rhynern.</description></item><item><title>Angehörige am Ende | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230119/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 10:26:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230119/</guid><description>Podcast Beschreibung Nahezu jeder dritte erwachsene Mensch leidet unter einer psychischen Erkrankung. Jedoch nur ca. 18 Prozent der Betroffenen wenden sich an das professionelle Helfersystem.
Da stellt sich die Frage: Wer stemmt das? Wer ist da? Wer hilft? Die Angehörigen sind es, die oft bis ans Ende der eigenen Kräfte kommen. Die heutige Podcastepisode soll eine Hilfestellung für alle Angehörigen sein. Hilfreiche Links: Deutschland: https://www.dgppn.de/_Resources/Persistent/17452fbcf559a53a36e71334cde8d18e8d6793fa/20210727_Factsheet_Kennzahlen.pdf
https://www.nakos.de/informationen/basiswissen/selbsthilfegruppen/
https://www.lv-nrw-apk.de/hilfe-fuer-angehoerige/angehoerigengruppen
www.bapk.de – Bundesverband der Angehörigen Psychisch Kranker (BApK, Bonn)</description></item><item><title>Das Tier in dir | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230120/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 06:42:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230120/</guid><description>Podcast Beschreibung Tiere sind die besseren Menschen für dich? &amp;ldquo;Ich hasse Menschen&amp;rdquo; ist dir kein fremder Gedanke? Heute stelle ich dir eine Übung aus der Gruppentherapie vor, die du perfekt für dich nutzen kannst.
Wenn du dich für meinen SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit interessierst, klick hier:
http://www.sisu-online.de
Bitte beachte, dass es sich beim SISU- Kurssi um KEIN psychotherapeutisches Angebot handelt, sondern um ein Online- Coaching - Programm. Folge direkt herunterladen</description></item><item><title>Das Messie - Phänomen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230121/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 20:27:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230121/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder zwanzigste Mensch neigt zum zwanghaften Horten von Dingen. Das Phänomen ist unter dem Begriff &amp;ldquo;Messie&amp;rdquo; bekannt geworden. Problematisch ist vor allem, dass die Betroffenen Druck, Scham, und soziale Isolation erfahren. Auch die Angehörigen leiden. Nicht selten zerbrechen Beziehungen, weil der so genannte &amp;ldquo;Messie&amp;rdquo; über das erträgliche Maß hinaus für Chaos sorgt. Die hygienischen Zustände leiden, und schlimmstenfalls führen nur noch enge Trampelpfade durch die Berge von Müll.</description></item><item><title>Compassion Fatigue - Wenn Mitleid müde macht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230122/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:08:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230122/</guid><description>Podcast Beschreibung Compassion Fatigue kann man mit &amp;ldquo;Mitleidsmüdigkeit&amp;rdquo; übersetzen. Der Begriff umschreibt einen Zustand von innerer Abstumpfung und der Unfähigkeit, emotional auf Leid zu reagieren. Erschöpfung, Müdigkeit und Überreizung sind typische Phänomene. Compassion Fatigue zeigt sich vor allem bei Menschen in helfenden Berufen, bei denen Empathie und Mitgefühl eigentlich zu den größten Kompetenzen gehört. In der heutigen Podcast- Episode gebe ich Tipps, wie du der Mitleidsmüdigkeit entgegenwirken kannst.
Selbstbewusstsein, Mut, und der richtige Fokus - jaaa, es geht endlich wieder los!</description></item><item><title>Was Zynismus über dich verrät | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230123/</link><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:31:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230123/</guid><description>Podcast Beschreibung Menschen, die an ihren eigenen Idealen scheitern, werden zynisch. Bissigkeit kommt als &amp;ldquo;Humor&amp;rdquo; getarnt daher. Zynismus ist verletzend und zeigt Verletzung gleichermaßen. Wer zynisch ist, steht womöglich kurz vor dem Ausbrennen. Zynismus vergiftet das Betreibsklima und den Zyniker. In der heutigen Episode gibt es einen kurzen Impuls, der dich ermuntern soll, deinen Idealen zu folgen und zu handeln - anstatt in eine zynische Starre zu verfallen. Mehr zum Thema kannst du hier lesen: https://www.</description></item><item><title>Werd´erwachsen! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230124/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 18:32:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230124/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Werd´erwachsen!&amp;rdquo; wird ja üblicherweise augenrollend von Personen geäussert, die sich selbst schon für seeeehr erwachsen halten, und das mal so richtig überheblich raushängen lassen wollen. Aber mal ehrlich - wer ist denn schon &amp;ldquo;erwachsen&amp;rdquo;?
Im heutigen Sonntags- Impuls geht es um ein anderes &amp;ldquo;Werd´ erwachsen!&amp;rdquo;, nämlich das liebevolle, im Wortsinn gemeinte: Wachse! Werde GROSS! Trau dich! Löse dich! Mache dich unabhängig!
Im therapeutischen Kontext sprechen wir von dem &amp;ldquo;gesunden Erwachsenen- Modus&amp;rdquo;, den wir stärken.</description></item><item><title>Drama, Baby! Was ist "histrion"? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230125/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 10:45:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230125/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Franca und ihr Mann Christian über die histrione Persönlichkeitsstörung. Als Therapeutin und Arzt tauschen sie sich über ihre Erfahrungen aus - die beruflichen, und auch die privaten.
Denn Franca bekennt: Dieser Stil ist mir am nächsten!
Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Finnisch entspannen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230126/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 07:30:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230126/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute eine kurze Folge mit einem einzigen Impuls: Entspann dich wie ein Finne!
Meinen SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit findest du hier: http://www.franca-cerutti.de
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Neid nutzen, Neid überwinden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230127/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 04:30:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230127/</guid><description>Podcast Beschreibung Neid gehört zu unseren dunklen Gefühlen. Neid wohnt in der gleichen Ecke wie Eifersucht, Missgunst und Schadenfreude. Als &amp;ldquo;Todsünde&amp;rdquo; war Neid lange verboten und verpönt, und bis heute schämen wir uns für dieses menschliche, allzu menschliche Gefühl. Neid befördert abgründige Verhaltensweisen und verleitet uns sogar manchmal, der beneideten Person aktiv zu schaden. Neben dieser &amp;ldquo;schwarzen&amp;rdquo; Seite des Neides gibt es jedoch auch die &amp;ldquo;weisse&amp;rdquo; Seite: Neidgefühle können uns auf versteckte Bedürfnisse aufmerksam machen, eine Mangel aufzeigen und uns befeuern, unsere Energie auf die richtigen Dinge zu lenken.</description></item><item><title>Depression: Interview mit Torsten Sträter | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230128/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 04:30:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230128/</guid><description>Podcast Beschreibung Torsten Sträter, Komiker und Kabarettist, spricht in diesem Interview sehr offen über seine Erfahrung mit Depression. Lange Zeit glaubte er, dass seine niedergedrückte Stimmung und sein Motivationsverlust einfach das Ergebnis falscher Entscheidungen gewesen sei: &amp;ldquo;Das ist mein persönliches Luxusproblem!&amp;rdquo;
Erst durch ein offenes Gespräch mit einen Bekannten wurde ihm bewusst, dass es vielen anderen Menschen auch so geht. In unserem Interview zeichnen wir gemeinsam den Weg nach, wie er mittels psychiatrischer und psychotherapeutischer Behandlung aus der Depression raus kam und sich in kleinen Schritten ein Leben aufgebaut hat, in dem er sich jetzt gut fühlt.</description></item><item><title>Zweifel überwinden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230129/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 10:04:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230129/</guid><description>Podcast Beschreibung Zweifel können wahnsinnig quälend sein - immer wieder die gleichen, nagenden Gedanken, die deine Unsicherheit schüren. Wie schön wäre es, wenn du Zweifel überwinden könntest&amp;hellip;
Aber geht das überhaupt?
«Zweifel ist zwar kein angenehmer geistiger Zustand, aber Gewissheit ist ein lächerlicher», sagte der französische Philosoph Voltaire. Vielleicht haben Zweifel auch etwas Gutes an sich? Auch in Hinblick auf Zweifel gilt, wie so oft: Die Dosis macht das Gift&amp;hellip;</description></item><item><title>Der Weg in die psychotherapeutische Behandlung - "Kathis" Geschichte, Teil 2 | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230130/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 04:30:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230130/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode hörst du Teil 2 von &amp;ldquo;Kathis&amp;rdquo; Weg. Der wichtigste Appell, den wir dir mitgeben möchten: Bitte gib nicht auf und such dir Hilfe, wenn du sie brauchst. In der folgenden PDF findest du Anregungen, wohin du dich wenden könntest: https://psg-rheinberg.de/wp-content/uploads/2020/07/Psychotherapeut-gesucht-was-tun-anstatt-Wartefrust.pdf
Anregungen für mehr Gelassenheit und SISU (die finnische Variante von Mut, Energie und Fokus) findest du hier: http://franca-cerutti.de
Die Studie der Bochumer Uni zur Wahrnehmung von belastenden Lebensereignissen findest du hier: /http://www.</description></item><item><title>Der Weg in die psychotherapeutische Behandlung - "Kathis" Geschichte, Teil 1 | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230131/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 05:00:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230131/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychotherapie ist eine Krankenkassenleistung und steht allen Versicherten mit Behandlungsbedarf zur Verfügung. Soweit die Theorie&amp;hellip; Der Weg, bis man tatsächlich eine adäquate Hilfe bekommt, kann in der Realität leider sehr beschwerlich und langwierig sein. In der heutigen Podcast- Episode erzählt &amp;ldquo;Kathi&amp;rdquo; ihre Geschichte. Falls du auf der Suche nach einem Therapieplatz bist, hilft dir vielleicht diese Zusammenstellung. (Einige Tipps beziehen sich vor allem geografisch auf den Niederrhein, sind aber auf jede Region in Deutschland übertragbar.</description></item><item><title>Authentizität - Bist du "echt"? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230132/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 08:13:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230132/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Authentizität&amp;rdquo; - schon wieder so ein überspreiztes Wort!
Authentisch ist gut. Unauthentisch ist schlecht. So einfach scheint das mal wieder zu sein.
Ist also ein cholerischer Anfall irgendwie okay, wenn er authentisch daher kommt? Ist radikale Ehrlichkeit super, weil sie so superauthentisch ist? Und wie wollen wir damit umgehen, dass sich neues, unvetrautes Denken und Verhalten erstmal &amp;ldquo;unauthentisch&amp;quot;anfühlt? Ist jegliches Vorantasten ausserhalb der &amp;ldquo;Komfortzone&amp;rdquo; demnach schlecht? Und gibt es eigentlich dieses eine, wahre, authentische Selbst, dass man nur entblättern und entdecken muss?</description></item><item><title>Narzissmus | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230133/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 05:00:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230133/</guid><description>Podcast Beschreibung Sind Narzissten &amp;ldquo;toxisch&amp;rdquo;?
Sind Narzissten &amp;ldquo;böse&amp;rdquo;? Sind Narzissten &amp;ldquo;selbstverliebt&amp;rdquo;?
Oder ist Narzissmus eine erfolgversprechende Ressource? Und wie lebt es sich mit narzisstischen Eltern? Im Interview mit Prof. Dr. Rainer Sachse habe ich verschiedene Aspekte der Persönlichkeitsstörung beleuchtet. Rainer Sachse sagt übrigens, als Stil, also ausserhalb der Störungskategorie, sei Narzissmus die verbreitetste Akzentuierung in Westeuropa. Sind das alles böse Menschen&amp;hellip;? Hör gerne mal rein!
Wenn du vertiefend etwas darüber lesen möchtest, schau hier mal rein: https://www.</description></item><item><title>Hypochondrie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230134/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 06:39:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230134/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Angst, (unentdeckt) schwer erkrank zu sein, belastet ca. fünf Prozent aller Menschen schwer. In der allgemeinen Öffentlichkeit hat der Begriff &amp;ldquo;Hypochondrie&amp;rdquo; jedoch einen negativen Beigeschmack - als wären die Betroffenen Simulanten oder Lügner. In der heutigen Episode erzähle ich von meiner Patientin Frau V., die ihre Angst vor der Unkontrollierbarkeit des Lebens nach und nach in den Griff bekommen hat. Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Motiviert sein und dran bleiben: Interview mit Dipl. Psych. Bettina Granica | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230135/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 04:50:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230135/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Podcast- Episode spreche ich mit der Verhaltenstherapeutin Bettina Granica über Motivation, Bewegungsfreude, Dranbleiben und Ziele. In einer Phase, in der sie etwas brauchte, worauf sie stolz sein konnte, hat Bettina 2017 mit dem Laufen begonnen. Heute betreut sie den Instagram- Kanal
https://www.instagram.com/the_running_motivation/ , wo sie Inspiration - nicht nur fürs Laufen - schenkt. Bettina ist keine verbissene &amp;ldquo;Hardcore&amp;rdquo;- Läuferin, sondern verfolgt die Strategie der kleinen Schritte.</description></item><item><title>Mut und Zufriedenheit: Interview mit Dr. Leon Windscheid | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230136/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 07:58:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230136/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Podcast- Episode spreche ich mit Dr. Leon Windscheid über sein Buch &amp;ldquo;BESSER FÜHLEN&amp;rdquo;, und habe eine Menge Impulse zu den Themen Mut und Zufriedenheit eingesammelt. Wenn du eines von Leons Büchern gewinnen möchtest (mit persönlicher Widmung), schreib unter dem Stichwort &amp;ldquo;Franca/ Psychologie to go!&amp;rdquo; an post@leonwindscheid.de
Leons Masterclass, die im Herbst startet, findest du hier:
http://www.wemynd.de
Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Knibbeln, Knabbern, Zupfen: Impulskontrollstörungen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230137/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 05:00:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230137/</guid><description>Podcast Beschreibung IMPULSKONTROLLSTÖRUNGEN
Fast die Hälfte aller Jugendlichen knabbert an den Fingernägeln. Unter den Erwachsenen ist es immer noch jeder zehnte. Wenn die Angewohnheit einmal da ist, wird man sie schwer wieder los&amp;hellip;Nicht ganz so bekannt, und dennoch verbreiteter als viele ahnen, sind die Dermato- und die Trichotillomanie, das zwanghafte Knibbeln an der Haut und das impulshafte Haare ausreissen. Eine Selbsthilfemöglichkeit, wenn du betroffen bist, findest du hier:
https://clinical-neuropsychology.de/impulskontrollstoerung_selbsthilfetechnik_trichotillomanie_naegelkauen/
SISU - KURSSI</description></item><item><title>Gelassenheit, Mut, Durchhaltevermögen (SISU und Resilienz) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230138/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 04:10:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230138/</guid><description>Podcast Beschreibung Yeah - hier kommt meine Podcast- Geburtstags- Edition: Heute geht es um mein Lieblingsthema, nämlich Resilienz, bzw. die etwas knackigere und mutigere Version davon: SISU!
Ich freue mich so sehr, denn hier und heute ist er endlich fertig, mein SISU- Kurssi für mehr Gelassenheit und Leichtfüßigkeit. Ab heute kannst du dich anmelden (bis zum 23.Mai gilt der Earlybird- Preis!).
Schau direkt rein und starte mit mir in deine neue, nordisch - frische Stressfreiheit: http://www.</description></item><item><title>Beziehungs-Krise, Beziehungs-Chance: Interview mit Maren Sörensen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230139/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 05:20:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230139/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn die Liebe in Gefahr ist, kann eine Paarberatung helfen. Mit der Beziehungsexpertin Maren Sörensen rede ich über gute Kommunikation und die wichtigsten Faktoren für eine gelingende Partnerschaft.
Ausserdem gehen wir der Frage nach, ob Ehrlichkeit wirklich immer das Beste ist für die Beziehung.
Und Maren stellt klar:&amp;ldquo;Einer alleine kann eine Beziehung nicht retten. It takes two to tango&amp;rdquo;.
Leider kommen viele Paare erst dann in die Beziehungsberatung, wenn es im Grunde schon fast zu spät ist, und viele Verletzungen passiert sind.</description></item><item><title>Handysucht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230140/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 05:00:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230140/</guid><description>Podcast Beschreibung Schaust du auch ständig in dein Handy? Verlierst du dich in Social Media, oder verschwendest viele Stunden an Handyspiele? Du bist nicht allein&amp;hellip; Handies sind unfassbare Zeitfresser. Zudem birgt der ausufernde Konsum Risiken für die Psyche: Insbesondere das passive Durchscrollen korreliert mit höheren Depressionswerten und einem schlechteren Selbstwertgefühl. In der heutigen Episode erfährst du, wie du die Kontrolle über deinen Handykonsum zurückgewinnst&amp;hellip;
Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Gut gemeint ist nicht gut gemacht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230141/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 08:41:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230141/</guid><description>Podcast Beschreibung „Ich hab’ es doch nur gut gemeint!“ Wenn dieser Satz fällt, ist was schief gelaufen zwischen zwei Menschen. Die eine Person ist verletzt, weil ihr guter Rat oder ihre Hilfe ausgeschlagen wurde. Und die andere Person fühlt sich gemaßregelt und übergriffig behandelt, und dennoch zu Dankbarkeit verpflichtet&amp;hellip; In der heutigen Episode geht es um gute Absichten, unbotmäßige Selbsterhöhung und den Expertenstatus im eigenen Leben. Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Panik stoppen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230142/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 05:00:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230142/</guid><description>Podcast Beschreibung Bis zu 5% aller Menschen entwickeln im Laufe ihres Lebens eine Panikstörung. Aus dem Nichts ist da diese große Angst, das Zittern, das Schwitzen, und das Gefühl, verrückt zu werden oder in Ohnmacht zu fallen. Diese krasse Stress- und Fluchtreaktion des Körpers kannst du dir vorstellen, wie einen defekten Feuermelder, der immer wieder Alarm schlägt - obwohl es nirgends brennt&amp;hellip;
Ich habe Tipps für dich zusammengestellt, wie du die Panik stoppen kannst.</description></item><item><title>Zwangsgedanken | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230143/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 05:58:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230143/</guid><description>Podcast Beschreibung Gedanken, die sich immer wieder aufdrängen - du kannst sie nicht unterdrücken, du kannst ihnen nicht ausweichen. Sie sind unangenehm, schockierend oder unsinnig. Du zweifelst an deinem Verstand, oder hältst dich insgeheim sogar für gefährlich&amp;hellip;.
In der heutigen Episode geht es um Zwangsgedanken. Wenigstens 2% der Bevölkerung sind betroffen, wobei die Dunkelziffer wahrscheinlich höher ist. Viele Betroffene schämen sich so sehr für ihr &amp;ldquo;krassen&amp;rdquo; Gedanken, dass sie jahrelang mit niemandem darüber sprechen.</description></item><item><title>Vergebung? Am Arsch! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230144/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 08:51:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230144/</guid><description>Podcast Beschreibung Vergebung, alles schreit nach Vergebung&amp;hellip; Können wir das bitte mal etwas differenzierter betrachten? Und können wir mal festhalten, dass der Begriff einfach maximal schlecht gewählt ist? Akzeptanz und Loslassen KANN gut sein. MUSS aber nicht. Es kann total okay sein, sich gegen Vergebung zu entscheiden. Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Paranoia | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230145/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 11:21:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230145/</guid><description>Podcast Beschreibung Hey, vielen Dank fürs Reinklicken :)
Zur Abstimmung für den Deutschen Podcastpreis geht es hier entlang: http://bit.ly/2QAlreX
Paranoia tritt als Symptom bei einem ganzen Spektrum von Störungen auf. Sie ist gekennzeichnet durch starkes Misstrauen, Wachsamkeit, und eine Neigung neutrale Handlungen anderer als feindselig, herabsetzend oder verschwörerisch zu bewerten. In der heutigen Episode geht es nicht um die &amp;ldquo;Hardware&amp;rdquo;- Paranoia, wie sie bei Hirnschädigungen oder Schizophrenie vorkommt, sondern um &amp;ldquo;Software&amp;rdquo; - Paranoia als Folge einer schwierigen Biografie, die sich als &amp;ldquo;paranoide Persönlichkeit&amp;rdquo; zeigen kann.</description></item><item><title>Schuldgefühle | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230146/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 06:20:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230146/</guid><description>Podcast Beschreibung Hast du Schuldgefühle, die dich nachts nicht schlafen lassen - obwohl dein &amp;ldquo;Vergehen&amp;rdquo; gar nicht so schlimm war? Oder weist du jegliche Schuld von dir und hängst sie anderen an?
Oder fühlst du dich schuldig, weil du nicht alles Menschenmögliche getan hast? Schuldgefühl ist ein komplexes und vielschichtiges Geschehen. In der heutigen Episode geht es um die verschiedenen Fassetten, und um Möglichkeiten, neu über Schuld nachzudenken. Psychologie to go!</description></item><item><title>Entscheidungen treffen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230147/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 06:30:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230147/</guid><description>Podcast Beschreibung Soll ich´s wirklich machen, oder lass ich´s lieber sein?! Manchmal ist es so schwer, Entscheidungen zu treffen - im Kopf geht es durcheinander, und dann ist da noch diese Angst, die dich blockiert&amp;hellip;. In der heutigen Episode geht es um zentrale Fragen, die du dir vor einer Entscheidung stellen solltest, um eine sinnvolle Erweiterung der typischen &amp;ldquo;Pro und Contra&amp;rdquo;- Liste, und zwei Keulen werden auch noch geschwungen. BÄM! Entscheide dich für diesen Podcast!</description></item><item><title>Schlafstörungen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230148/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 06:30:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230148/</guid><description>Podcast Beschreibung Schlafstörungen können ganz schön quälend sein. Und das blöde ist - je angestrengter man schlafen WILL, desto weniger klappt es. In der heutigen Episode hat Franca einen sehr besonderen Gast eingeladen: Tipps aus Medizinersicht steuert Christian Weiss bei. Er ist Facharzt für Psychiatrie und Psychotherapie, und Francas Mann. Denn wenn man schon das Bett teilt, kann man sich auch mal gemeinsam über Schlafstörungen unterhalten&amp;hellip;.
Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Selbstwert -Deine zwei Hürden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230149/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 13:14:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230149/</guid><description>Podcast Beschreibung Dein Selbstwertgefühl ist nicht in Stein gemeisselt und auch nicht unveränderlich. Es liegt in deiner Hand! In dieser Episode erfährst du, welche zwei Hürden du überwinden musst, um selbstsicherer zu werden.
www.franca-cerutti.de
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Fehlerfröhlichkeit | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230150/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 07:15:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230150/</guid><description>Podcast Beschreibung Im weltweiten Ranking der Fehlertoleranz belegt Deutschland den vorletzten Platz. Nahezu kein Land der Erde versucht so angestrengt, Fehler zu vermeiden. &amp;ldquo;German Angst&amp;rdquo; ist der Begriff, mit dem im englischsprachigen Ausland unsere Zögerlichkeit und unser Zaudern beschrieben wird. Ist auch dein Motto &amp;ldquo;Bloß nix falsch machen&amp;rdquo;?In der heutigen Episode gibt es Impulse für mehr Fehlerfröhlichkeit, für mehr Gelassenheit und mehr Lebensfreude. Über den folgenden Link kommst du zu meinen Online- Coachings und zu meinen Angeboten für Kollegen:</description></item><item><title>Alkohol - Schieflagen erkennen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230151/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 07:30:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230151/</guid><description>Podcast Beschreibung Alkohol ist ein allgegenwärtiges Genussmittel, und gleichzeitig ein allgegenwärtiges Problem. Alkohol verursacht körperliche und psychische Erkrankungen und ist bei der Entwicklung von Gewaltverbrechen, Arbeits- und Autounfällen in erheblichem Ausmaß beteiligt. Alkohol kann in Familien (sogar über Generationen hinweg) grßes Leid auslösen. Ab wann spricht man eigentlich davon, dass jemand alkoholabhängig ist? Mit sechs Fragen kannst du das klären.
www.franca-cerutti.de
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Enttäuschung überwinden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230152/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 07:25:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230152/</guid><description>Podcast Beschreibung Kein Leben ist frei von Enttäuschungen, ob in der Liebe oder im Job. In der heutigen Episode gibt es Impulse, wie man mit Enttäuschungen umgehen kann.
Online- Coachings und Seminare zum Thema SISU findest du hier: www.franca-cerutti.de
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Toxische Positivität | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230153/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 07:00:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230153/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Good Vibes Only&amp;rdquo;?! Auf keinen Fall. Wofür haben wir sechs Grundemotionen, wenn nur EINE davon okay sein soll? Wer negative Gefühle bagatellisiert oder &amp;ldquo;wegdrückt&amp;rdquo;, schadet sich selbst und seinem Umfeld. Hier kommt mein Appell für die Akzeptanz aller Gefühlslagen - und eine emotionale Abrechnung sowohl mit der Happyhappy- Life-Coach- Szene, als auch mit den Betroffenheits- Psychotherapeuten. Feuer frei!
Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Grenzverletzung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230154/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 07:35:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230154/</guid><description>Podcast Beschreibung Dein Tanzbereich, mein Tanzbereich! Wir alle tragen einen unsichtbaren &amp;ldquo;Distanzraum&amp;rdquo; um uns herum - wenn jemand unbefugt dort reinlatscht, macht sich das als Stressreaktion bemerkbar. &amp;ldquo;Proxemik&amp;rdquo; nennt sich die Forschung, die sich mit Nähe und Distanz befasst. In dieser Episode geht es um das ausgesprochene und unausgesprochene, nicht sichtbare und doch existente Grenzen. Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis.</description></item><item><title>Misophonie | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230155/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 07:35:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230155/</guid><description>Podcast Beschreibung Schmatzen ist in unserem Kulturkreis eigentlich bei niemandem beliebt. Aber wusstest du, dass manche Menschen regelrecht mit Hass auf dieses Geräusch reagieren? Oder mit Ekel, wenn sie z.B. Atemgeräusche hören? &amp;ldquo;Misophonie&amp;rdquo; also &amp;ldquo;Hass auf Geräusche&amp;rdquo; nennt sich diese seltene Kopplung von akustischer Wahrnehmung und starken, unkontrollierbaren Gefühlen. Die Betroffenen sind in ihrem Leben stark eingeschränkt, weil sie ständig auf der Hut sind und bestimmten Geräuschquellen ausweichen. Blöderweise sind diese Geräuschquellen leider genau die, die man andererseits liebt und braucht: Unsere Mitmenschen.</description></item><item><title>Zehn Tipps gegen Prüfungsangst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230156/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 07:50:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230156/</guid><description>Podcast Beschreibung Psychologie to go! Pragmatische und umsetzbare Denkanstösse für mehr Ausgeglichenheit und Zufriedenheit im Leben: In diesem Podcast serviert dir die Psychologin Franca Cerutti frische Gedanken und Impulse aus ihrer verhaltenstherapeutischen Praxis
Prüfungsangst kann das Leben ganz schön ausbremsen, und zu einer schweren psychischen und physischen Belastung werden. In diesem Podcast habe ich einige Tipps gegen Prüfungsangst für dich zusammen gestellt, die dir vor allem im Vorfeld helfen können, Ruhe in den Kopf zu bekommen.</description></item><item><title>Mutig sein | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230157/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:37:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230157/</guid><description>Podcast Beschreibung Die heutige Episode gibt dir einen Impuls, mutiger zu sein und den inneren Finnen in dir zu wecken. SISU ist eine Eigenschaft, auf die die Finnen genau so stolz sind, wie die Spanier auf ihre &amp;ldquo;Cojones&amp;rdquo; und die Engländer auf ihre &amp;ldquo;Guts&amp;rdquo;.Sisu steht für Mut, Energie, und den richtigen Fokus im Leben. So werden kleine Finnen erzogen, und nicht umsonst belegen sie seit Jahren im World - Happiness - Report den ersten Platz.</description></item><item><title>Hochstapler! Betrüger! Mogelpackung! Das Impostor- Syndrom | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230158/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 12:56:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230158/</guid><description>Podcast Beschreibung Zwei von fünf Menschen befürchten, ihren Erfolg im Grunde nicht zu verdienen. Sie haben das Gefühl, eine Mogelpackung zu sein, und sich der Hochstapelei schuldig zu machen. Man nennt es das &amp;ldquo;Impostor - Syndrom&amp;rdquo;. Es ist ein Ausdruck tiefer Selbstzweifel trotz anderslautender Rückmeldungen. Im heutigen Podcast geht es darum, wie du deine Mogelpackungs- Zustände loswerden kannst.
Und nochwas in eigener Sache: Herzliche Einladung zum Workshop &amp;ldquo;Beruhige dich bitte&amp;rdquo; (Leichtfüssigkeit im Alltag durch Coaching ud Yoga) &amp;ndash;&amp;gt; www.</description></item><item><title>Prokrastination und Motivation | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230159/</link><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 12:48:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230159/</guid><description>Podcast Beschreibung In diesem Podcast erfährst du etwas über das schützenswerte Pflänzchen &amp;ldquo;Intrinsische Motivation&amp;rdquo;. Ausserdem gebe ich dir sechs schnelle Tipps, wie du vielleicht Dinge besser geregelt bekommst. Vielleicht erfährst du aber auch nur, wie du gelassener damit umgehst, wenn du weiterhin Dinge nicht geregelt bekommst&amp;hellip; Hör selbst :) Für eine vernünftige Beschreibung müsste ich mich jetzt konzentrieren, zusammenreissen, und&amp;hellip;.nööööö&amp;hellip;. kein´ Bock! Das mache ich ein anderes Mal. Vielleicht.
Das beste Buch, das ich zu dem Thema kenne:</description></item><item><title>Verzerrte Wahrnehmung und fehlerhaftes Denken - Nährboden für depressive Stimmungslagen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230160/</link><pubDate>Sat, 12 Sep 2020 12:39:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230160/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Therapieforschung lehrt uns, dass unsere eigene Wahrnehmung und Bewertung unserer Umwelt ganz maßgeblich beeinflusst, wie es uns geht - mit uns selbst, mit anderen, und mit dem Gedanken an unsere Zukunft. A.T.Beck, der Begründer der kognitiven Verhaltenstherapie, hat sich mit ungünstigen Wahrnehmungsverzerrungen beschäftigt, und Denkfehler identifiziert, die zur Entwicklung depressiver Störungen beitragen können. In dieser Folge stellt Franca Cerutti einige gängige Denkfehler vor. Möchtest du mit mir arbeiten?</description></item><item><title>quick and dirty - Was dich wirklich glücklich macht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230161/</link><pubDate>Sat, 05 Sep 2020 12:33:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230161/</guid><description>Podcast Beschreibung Geld, Ruhm und Einfluss - alles nicht so wichtig, wenn es darum geht, glücklich zu sein. Eine Studie der Havard-University zeigt: Was Menschen wirklich glücklich macht, sind gute Beziehungen und liebevolle Partnerschaften.
Mehr zu der Studie gibt es hier: http://bit.ly/2mRv8BT
und hier: http://bit.ly/2Bi2Rys
Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin http://www. franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Die drei Säulen einer glücklichen Partnerschaft | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230162/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 12:30:43 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230162/</guid><description>Podcast Beschreibung Die drei Säulen einer glücklichen Partnerschaft Reziprozität - Individualität - Kommunikation
Der Wunsch nach Bindung und Beziehung wohnt uns Menschen inne. Ab und zu haben wir das große Glück, dass es uns richtig &amp;ldquo;erwischt&amp;rdquo;. Doch selbst tiefe Gefühle von Liebe reichen nicht aus, damit eine Beziehung quasi &amp;ldquo;automatisch&amp;rdquo; gut funktioniert. Manchmal tritt die Liebe den Sinkflug an und vergeht, und die Partnerschaft wird zur Belastung, bevor sie schließlich beendet wird.</description></item><item><title>quick and dirty - Unbehagen, dein "Silent Alarm" | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230163/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 12:27:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230163/</guid><description>Podcast Beschreibung Unbehagen bezeichnet ein latentes Gefühl von Zweifel und kann die Vorstufe zu manifester Unzufriedenheit sein. Leichtes Unbehagen wird allzu leicht &amp;ldquo;wegignoriert&amp;rdquo;, obwohl es wichtige Hinweise darauf gibt, wie es uns gerade geht. In dieser &amp;ldquo;quick and dirty&amp;rdquo;- Episode stelle ich dir dein wertvolles, wenn auch manchmal recht stilles Alarmsystem vor.
Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin
Du möchtest mit mir arbeiten? Schau gerne mal hier rein: http://www. franca-cerutti.de</description></item><item><title>Erythrophobie - Die Angst vor dem Erröten | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230164/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 12:20:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230164/</guid><description>Podcast Beschreibung Rot zu werden kennt jeder und mag niemand. Die Gesichtsröte zeigt einfach deutlich, dass in unserem Inneren gerade etwas vorgeht - Aufregung, Freude oder Scham, viellicht auch einfach Hitze. Viele kommentieren ihr Rotwerden lachend (&amp;ldquo;Oh - jetzt werde ich ganz verlegen!&amp;rdquo;) und denken nicht weiter darüber nach. Bei manchen Menschen verselbständigt sich das Erröten jedoch - und entwickelt eine sehr belastende Eigendynamik. Da das Symptom, wie z.B. auch das Schwitzen, keiner willentlichen Kontrolle unterliegt, werden stattdessen allerlei Vermeidungsstrategien etabliert, die entweder das gerötete Gesicht &amp;ldquo;verstecken&amp;rdquo; sollen, oder Situationen verhindern, in denen es verstärkt auftritt.</description></item><item><title>quick and dirty - Ich MUSS nicht alles, was ich KANN | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230165/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 12:12:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230165/</guid><description>Podcast Beschreibung Du kannst alles! Du kannst waschen, bügeln, kochen, Wäsche machen, renovieren, Rasen mähen, reparieren, deine Steuererklärung machen,dein eigenes Brot backen, Fenster putzen (mit Rahmen!)&amp;hellip; du kannst das alles (mal eben). Bedeutet das aber automatisch, dass du es auch machen MUSST?! Was wäre, wenn du mehr von dem tätest, was nur du kannst? Und mehr von dem, was dich glücklich macht? Und dafür öfter mal &amp;ldquo;Nein!&amp;rdquo; zu Sachen sagst, die auch jeder andere kann&amp;hellip;?</description></item><item><title>Schüchternheit überwinden | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230166/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2020 12:09:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230166/</guid><description>Podcast Beschreibung Schüchternheit ist eine verbreitete Reaktion auf soziale Situationen. Manchmal geht die Schüchternheit so weit, dass sie zum Persönlichkeitsstil wird. In jedem Fall hemmt sie, hält zurück, und behindert die freie, selbstbewusste Entfaltung. In dieser Episode erkläre ich, warum es besser ist,Peinlichkeiten in Kauf zu nehmen und durchzustehen, anstatt ihnen auszuweichen.&amp;ldquo;Mach dich zum Obst!&amp;rdquo;, denn dadurch erlangst du Freiheit :)
Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin, Seminare, Coachings, und Angebote für Kollegen findest du hier: http://www.</description></item><item><title>Lügen! | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230167/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 10:24:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230167/</guid><description>Podcast Beschreibung Lügen gilt als moralisch verwerflich und gerdazu sündhaft. Das achte Gebote verbietet uns, &amp;ldquo;falsch Zeugnis abzulegen&amp;rdquo;. Dennoch lügt jeder Erwachsene durchschnittlich zweimal am Tag. Dies kann zur Imagepflege geschehen, oder um Konflikte zu vermeiden. Manchmal verschafft uns eine Lüge auch einen knackigen Vorteil. In der heutigen Episode geht es um das breite Spektrum zwischen Flunkern und Betrügen, und um den Unterschied zwischen schwarzen und weißen Lügen. Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin</description></item><item><title>Widdewiddewie es dir gefällt | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230168/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 10:21:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230168/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder lebt in seiner eigenen subjektiven Realität - selbst gebastelt aus Erfahrungen, Interpretationen und Bewertungen. Die eigene Realität fühlt sich &amp;ldquo;wahr&amp;rdquo; und &amp;ldquo;richtig&amp;rdquo; an, auch wenn das Leben damit keinen Spaß macht. In der heutigen Podcast-Episode geht es darum, korrigierende Erfahrungen zuzulassen und vor allem auch richtig zu verarbeiten. Wenn die Welt, in der du lebst, dir nicht gefällt - dann mach´ neu!
Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin Seminare, Coachings und Angebote für Kollegen findest du unter:</description></item><item><title>Und jeder Schwelle wohnt ein Horror inne... | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230169/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 10:19:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230169/</guid><description>Podcast Beschreibung Angeblich wohnt ja jedem Anfang ein Zauber inne. Aber vor dem Anfang ist oft erstmal&amp;hellip;nichts! Das Ende ist da, aber die neue Orientierung fehlt. Keine Idee, keine Richtung, und hinter einem nur abgebrannte Brücken. Diese so genannten Schwellensituationen sind für Betroffene oft schwer auszuhalten. Gefühle wie Angst, Trauer und Hilflosigkeit herrschen vor. In der heutigen Episode gibt es hilfreiche Gedanken für die Zeit &amp;ldquo;zwischen den Welten&amp;rdquo;.
Franca Cerutti Verhaltenstherapeutin und Supervisorin Seminare, Coachings und Angebote für Kollegen findest du unter: http://franca-cerutti.</description></item><item><title>Trennung trotz Kind | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230170/</link><pubDate>Sat, 23 May 2020 10:18:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230170/</guid><description>Podcast Beschreibung Die allerwenigsten Leute trennen sich so mir nichts, dir nichts, einfach nur so. Leute mit Kindern umso weniger. Eine Entscheidung, die nicht nur das eigene Leben betrifft, sondern das Leben einer ganzen Familie verändern wird, trifft niemand leichtfertig. Die Frage, ob man das eigene Glück über die (vermeintlichen) Bedürfnisse der Kinder stellen darf, liegt schwer im Magen. In der heutigen Episode gibt es einige Denkanstösse zu Liebe, Glück und Verantwortung.</description></item><item><title>Sie werden so viel Erfolg haben, wie Sie es wünschen (Glückskeksweisheit) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230171/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 10:15:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230171/</guid><description>Podcast Beschreibung ,,Sie werden so viel Erfolg haben, wie Sie es wünschen ´´, versprach uns der Glückskeks. In der heutigen Episode geht es um Erfolgsfaktoren wie Talent, Disziplin und Charisma. Es geht allerdings auch um die Frage, ob Erfolg glücklich macht und ob man sein Leben von Glückskeksen leiten lassen sollte ;) Seminare, Coachings und Angebote für Kollegen findest du unter: http://franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Kaufsucht- wenn Shopping entgleist | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230172/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 10:12:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230172/</guid><description>Podcast Beschreibung Shopping kann eine angenehme Freizeitbeschäftigung sein. Und die Werbung suggeriert uns: Kaufen macht glücklich! Für bis zu 5% aller Erwachsenen in Deutschland ist ihr Einkaufsverhalten jedoch problematisch: Sie horten schränkeweise Unbenutztes, und dafür ist das Konto leer. Die heutige Episode regt an, über das eigene Konsumverhalten zu reflektieren und gibt Hinweise, wie man sich aus einer (drohenden) Kaufsucht lösen kann. Seminare, Coachings und Angebote für Kollegen findest du unter: http://franca-cerutti.</description></item><item><title>Zahnarztphobie: Was du gegen die Angst vorm Zahnarzt tun kannst | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230173/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 10:11:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230173/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeder Zweite geht ungerne oder sogar mit Angstgefühlen zum Zahnarzt. Das Spektrum reicht von leichtem Unwohlsein bis zu blanker Panik. Viele Menschen vermeiden den Zahnarztbesuch vor lauter Angst vollständig, und nehmen lieber Schmerzen oder Schäden an den Zähnen in Kauf, als sich der Behandlung auszusetzen. Die heutige Episode soll Hilfestellungen geben, um einer notwendigen Behandlung nicht länger auszuweichen. Mach den Zahnarzt zu deinem Freund!
Seminare, Coachings und Angebote für Kollegen findest du unter: http://franca-cerutti.</description></item><item><title>Kritisieren! Aber lieb :-) | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230174/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:09:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230174/</guid><description>Podcast Beschreibung Bei aller Liebe - manchmal geht einem das Verhalten unserer Mitmenschen ganz schön gegen den Strich, oder? Hinter verschlossenen Autoscheiben oder getarnt durch Social Media- Aliases schimpfen wir schon mal recht unverblümt. Je näher einem eine Person jedoch steht, desto behutsamer und überlegter sollten wir mit Kritik umgehen. Leider klappt das nicht immer so gut. In der heutigen Episode erfährst du, wie du jemandem eine Verhaltensänderung vorschlägst, ohne dass eure gute Beziehung daran zerbricht.</description></item><item><title>Eifersucht | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230175/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 10:06:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230175/</guid><description>Podcast Beschreibung ,,Eifersucht ist wie Salz: ein bisschen davon würzt den Braten, aber zuviel mach ihn völlig ungenießbar&amp;quot;
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo Honoré de Balzac
In der heutigen Episode geht es um die Bandbreite zwischen milder und krankhafter Eifersucht, um den Unterschied zwischen Männern und Frauen, um Kontrolle, um Vetrauen und um Teufelskreise.
Transkript</description></item><item><title>Selbstverletzung | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230176/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 10:03:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230176/</guid><description>Podcast Beschreibung TRIGGERWARNUNG: In dieser Episode wird über selbstverletzendes Verhalten gesprochen. Bitte pass auf dich auf und höre diese Folge nicht, wenn sie dich triggern könnte!
4% aller Jugendlichen verletzen sich selbst, meist in Form von Schnittverletzungen der Hautoberfläche. Das so genannte &amp;ldquo;Ritzen&amp;rdquo; ist keine eigenständige Störung, sondern tritt als Begleiterscheinung bei diversen psychischen Erkrankungen auf. Diese Podcast- Episode gibt einen Einblick in die Symptomatik.
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren?</description></item><item><title>Trauer und Verlust | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230177/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 15:52:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230177/</guid><description>Podcast Beschreibung Trauer und Verlust
Kein Menschenleben ist frei von Trauer und Verlust. Der Preis für Bindung und Beziehung ist in Kauf zu nehmen, dass es enden wird. In der heutigen Episode spreche ich über die Phasen der Trauer, was &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; ist, und wie man mit Trauer umgehen kann.
Wenn du Themenwünsche hast oder mehr über mich erfahren möchtest, schau mal hier:
Dipl. Psych.Franca Cerutti, Verhaltenstherapeutin und Supervisorin www.psg-rheinberg.de www.doctorscoach.de info@psg-rheinberg.</description></item><item><title>Ausreichende Eltern sind die besseren Eltern | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230178/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 15:51:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230178/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Gut genug&amp;rdquo; IST gut genug! Der Kinderpsychologe Donals Winnicott prägte den Begriff der &amp;ldquo;good enough mother&amp;rdquo;, und umschrieb damit eine elterliche Haltung, die die Entwicklung des Kindes am besten fördert. In dem breiten Spektrum zwischen Dominanz und Ignoranz erkannte er, dass diejenigen Eltern &amp;ldquo;im MIttelfeld&amp;rdquo;, die die Bedürfnisse ihre Kindes wahrnehmen und adäquat reagieren, ohne zu viel zu intervenieren, den besten Job machen. In der heutigen Podcastfolge gebe ich dir vier Tipps, wie du zu mehr Gelassenheit in deiner Elternschaf gelangst.</description></item><item><title>Your own private magic - Aberglaube und magisches Denken | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230179/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:49:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230179/</guid><description>Podcast Beschreibung Unser Gehirn ist ständig auf der Suche nach Zusammenhängen. Es konstruiert auch da Kausalitäten, wo mit Sicherheit nur der Zufall regiert. Dennoch mögen wir Menschen die Illusion, unsere Geschicke kraft unserer Gedanken, duch Rituale oder durch Glücksbringer positiv beeinflussen zu können. Und die Forschung bestätigt: Deine kleine private Magie kann dich stärken und deine Selbstwirksamkeitsüberzeugung verbessern. Die Kehrseite der Medaille kennen jedoch Menschen, die unter Zwangsstörungen leiden und sich durch ihr eigenes magisches Denken eingeengt und belastet fühlen.</description></item><item><title>Quick and dirty - Das rote Kleid | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230180/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2020 15:47:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230180/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute eine schnelle 5- Miunten -Anregung to go! Denken, Fühlen und Handeln bedingen sich gegenseitig. Es funktioniert in alle Richtungen, nicht nur &amp;ldquo;von innen nach aussen&amp;rdquo;. Was wäre, wenn du beginnen würdest zu handeln, BEVOR du dich entsprechend fühlst? Was wäre, wenn du durch dein Handeln dein Fühlen und dein Denken in die gewünschte Richtung steuern könntest? Was wäre, wenn du nicht tanzt, WEIL du gute Laune hast, sondern wenn du gute Laune bekämest, weil du tanzt&amp;hellip;?</description></item><item><title>Suizidalität - Warnzeichen und Handlungsmöglichkeiten | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230181/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 15:44:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230181/</guid><description>Podcast Beschreibung Suizidalität: Mehr als 10.000 Menschen nehmen sich in Deutschland jedes Jahr das Leben. Lass uns dazu beitragen, dass das Thema ins Zentrum der gesellschaftlichen Aufmerksamkeit rückt!
Risikofaktoren: Depression, Schizophrenie, Suchterkrankung, Hoffnungslosigkeit, Sinnlosigkeitserleben, sozialer Rückzug / Isolation, existenzbedrohliche Umstände (Krankheit, Schulden, Arbeitslosigkeit), akuter emotionaler Stress (Trennung, Kündigung), Suizidversuch in der Biographie (eigener oder bei Verwandten)
Achtung: Suizide werden in 8 von 10 Fällen angekündigt. Je konkreter die Pläne, desto alarmierender!</description></item><item><title>Cool bleiben! Der richtige Umgang mit Ärger | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230182/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2020 15:42:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230182/</guid><description>Podcast Beschreibung Ärger: Soll man ihn rauslassen, oder in sich reinfressen? Beides ist nicht gut, sagt die Forschung. Besser ist, es gar nicht erst zu einem ausgewachsenen Ärgergefühl kommen zu lassen. In dieser Folge erzählt dir Franca Cerutti, wie du es schaffst, cool zu bleiben.
Seminare und Coachings findest du hier:http://www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Bist du schon super, oder lebst du noch? | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230183/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 14:52:18 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230183/</guid><description>Podcast Beschreibung Perfektionismus macht dich erfolgreich und glücklich? Vielleicht&amp;hellip; Wenn hinter deinem Perfektionismus jedoch eigentlich die Angst vor Fehlern steckt, macht er dich wahrscheinlich eher unflexibel, unspontan und unglücklich. Ich stelle dir sieben Merkmale vor, an denen du überprüfen kannst, ob du ein Perfektionist bist. Je mehr du dich in den Beschreibungen wiederfindest, desto wahrscheinlicher hast du einen perfektionistisch-zwanghaften Stil.
Veränderung braucht manchmal ein bisschen Begleitung. Möchtest du mit mir arbeiten?</description></item><item><title>Umgang mit Gefühlen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230184/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 14:48:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230184/</guid><description>Podcast Beschreibung Gefühle sind wichtige Signale aus deinem Inneren. Wie gehst du mit diesen Signalen um&amp;hellip;? Gefühle gehören zu unserer psychophysiologischen Grundausstattung: Sie wahrzunehmen, mitzuteilen und bei anderen Menschen entschlüsseln zu können, ist essentiell. Und doch ist da diese Tendenz, Gefühle einfach &amp;ldquo;wegzuignorieren&amp;rdquo; - kennst du das? Falls du gerne tiefer einsteigen und mit mir arbeiten möchtest: http://www.franca-cerutti.de
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.</description></item><item><title>Die Diktatur des Müssens | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230185/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 14:46:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230185/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Diktatur des Müssens! Die heutige Episode ist eine Appell für mehr Freundlichkeit mit sich selbst, und gegen die allseits gepriesene &amp;ldquo;Superkeit&amp;rdquo;. Wieso meinen wir so oft, etwas zu &amp;ldquo;müssen&amp;rdquo;? Und woher kommt diese ungnädige innere Stimme?
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Achtsamkeit gegen stressige Gedanken | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230186/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:53:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230186/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Folge geht es darum, wie man mit einer kraftvollen Achtsamkeitsübung sorgenvolles Grübeln in den Griff bekommt, und wie man Denken und Handeln wieder parallelisiert. Wenn du gerne mit mir arbeiten möchtest, schau mal vorbei auf:
franca-cerutti.de
Folge direkt herunterladen
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Nein sagen | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230187/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 13:52:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230187/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Nein&amp;rdquo; ist ein vollständiger Satz, und er geht uns leicht über die Lippen - bis zum Alter von ungefähr 3 Jahren. Ab diesem Zeitpunkt haben die meisten von uns (leider) verinnerlicht, dass ein &amp;ldquo;Nein&amp;rdquo; bei unserem Gegenüber nicht gut ankommt. Mama und Papa
Du möchtest mehr über unsere Werbepartner erfahren? Hier findest du alle Infos &amp;amp; Rabatte: https://linktr.ee/psychologietogo
Transkript</description></item><item><title>Hallo | Psychologie to go!</title><link>https://swiest.com/de/6162230188/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 13:53:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6162230188/</guid><description>Podcast Beschreibung Hallo, wie schön, dass du mich hier gefunden hast :)
In der Episode 0 stelle ich mich kurz vor und erzähle dir dann was über das Thema Mut. Wenn du öfter mal vor innerliche Schranken prallst und dich von Bedenken oder Ängsten davon abhalten lässt, das zu tun, was du eigentlich möchtest, dann ist vielleicht diese Übung was für dich: Die Katastrophe mal konsequent zu Ende denken!
Wenn du mehr über mich und meine Arbeit erfahren möchtest, dann schau mal hier:</description></item></channel></rss>