<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Transcripciones de video on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/tags/transcripciones-de-video/</link>
        <description>Recent content in Transcripciones de video on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Canciones params</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-es</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 22:50:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-es/tags/transcripciones-de-video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>¿Podría tu teléfono hacerte daño? Contaminación electromagnética. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:50:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La electricidad siempre está alrededor nuestro.
Hace nuestras vidas más fáciles, más seguras, más entretenidas&amp;hellip;
y la mayoría de nosotros nunca piensa sobre ella.
¿Pero hay algo así como mucha electricidad?
¿Podría la cosa que es la fundación del mundo moderno
estar matándonos lentamente?
Antes de que profundicemos,
intentemos entender qué es la electricidad.
y como nos afecta.
La electricidad es el movimiento de una carga eléctrica.
Este movimiento genera campos eléctricos y magnéticos</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 18:32:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Puedes confiar en los videos de Kurzgesagt?
Para responder a esta pregunta, primero explicaremos cómo los investigamos y luego hablaremos un poco sobre videos pasados ​​y lo que queremos lograr.
con el canal
Hacer un video de Kurzgesagt siempre comienza con una pregunta o un problema
Por ejemplo, después de nuestro video sobre la carne, muchos espectadores preguntaron sobre los efectos de la carne en los seres humanos sobre la salud.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ingeniería genética y enfermedades - Gene Drive y malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:40:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que pasaría si pudieses usar ingeniería genética para parar el depredador más peligroso de la humanidad?
El animal mas mortal del planeta, responsable de la muerte de billones
El poderoso mosquito.
Con otras enfermedades el es portador de la malaria
Uno de los parásitos más crueles de la tierra
Posiblemente el mayor asesino de humanos de la historía
Solo en 2015, doscientos millones fueron infectados y casi la mitad de la gente murió</description>
        </item>
        <item>
        <title>La ingeniería genética cambiará todo para siempre - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:13:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que vivieras en los años 80 y te dijeran que
los ordenadores conquistarían todo,
desde hacer compras, buscar pareja, o invertir en la bolsa;
que billones de personas estarían conectadas a través de una especie de red;
que poseerías un dispositivo móvil muchas veces mas poderoso que los superordenadores.
Habría parecido absurdo, pero entonces todo de eso sucedió.
La ciencia ficción se convirtió en nuestra realidad y ni siquiera pensamos en ello.</description>
        </item>
        <item>
        <title>End of Space - Creando una prisión para la humanidad ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:00:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El viaje espacial es la aventura más emocionante y desafiante que la humanidad haya emprendido.
Pero en una ironía de la historia, podemos impedirnos ir al espacio cuanto más lo hagamos.
Con cada cohete lanzado y con cada satélite desplegado,
Estamos creando una trampa para nosotros mismos que se vuelve cada vez más mortal y peligrosa.
Si alguna vez se activa, podría terminar con la Era Espacial y atraparnos en nuestro planeta durante décadas, o incluso siglos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Puedes subir tu mente y vivir para siempre? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:37:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El deseo de liberarse de los límites de la experiencia humana es tan antiguo como nuestras primeras historias.
Existimos en un universo infinito, atados únicamente por las leyes de la física, y aun así, nuestra consciencia está atrapada en máquinas mortales hechas de carne.
Con la impresionante explosión de la innovación y el progreso,
por primera vez parece posible el concepto de abandonar nuestras masas de carne y subir nuestras mentes a una utopía digital.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Todo lo que necesitas saber sobre el planeta Tierra. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:03:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿El planeta Tierra es casa de todo ser vivo,
conocido por nosotros, en el universo.
su edad es 1/3 de la edad del universo
y admitimos que,
es una bella cosa.
Algo compacto con un núcleo de metal pesado,
y una superficie más liviana de corteza,
envuelto en un estrecho nivel de aire dulce para respirar,
con vastos océanos,
praderas fértiles,
montañas magneficientes,
ríos de agua fresca, canales, lagos y acuíferos,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking explicado: ¿oportunidad o peligro? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Que es la compañia del gas o fracking?
Desde la revolución industrial nuestro consumo energético se ha disparado incontrolablemente
La mayoría de la energía que consumimos es aportada por energías fósiles como el carbón y el gas natural
Recientemente han habido muchos debates sobre las polémicas formas de extraer gas natural
Fractura hidráulica o Fracking
de forma sencilla, &amp;ldquo;&amp;ldquo;fracking&amp;rdquo; describe la sustracción de gas desde las capas profundas dentro de la tierra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Muerte desde el espacio: explicación de las explosiones de rayos gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:38:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Imagina que pudieras reunir la energía de cada estrella en un radio de unos cientos millones de años luz.
A partir de miles de galaxias, cada una con miles de millones de estrellas.
Imagina, que pudieras tener este tipo de poder, y usarlo para disparar la más grande super-arma del universo
Imagina el daño que podrías hacer.
Resulta que, no es necesario que lo imagines.
Estos existen, y son llamados estallidos de rayos gamma.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energía de fusión explicada: ¿futuro o fracaso? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:17:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿La moneda fundamental de nuestro universo es la energía
Ilumina nuestros hogares
Hace crecer nuestra comida
Enciende nuestros ordenadores
La podemos conseguir de diferentes formas&amp;hellip;
Quemando combustibles fósiles
Diviendo atomos
O con placas fotovoltaicas
Pero hay un inconveniente en todas&amp;hellip;
Los combustibles fosiles son extremadamente tóxicos
Los residuos nucleares son&amp;hellip; bueno, residuos nucleares
Y de momento no hay suficientes baterías para almacenar la luz del sol para los dias nublados</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencia: cómo las cosas estúpidas se vuelven inteligentes juntas. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:39:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Una hormiga es muy estupida
No tiene mucho cerebro, ni voluntad, ni un plan. Sin embargo,
muchas hormigas juntas son inteligentes.
Una colonia de hormigas puede construir estructuras complejas.
Algunas colonias tienen granjas de hongos, otras tienen rebaños. Pueden hacer guerra o defenderse.
¿Cómo es esto posible?
¿Cómo puede un montón de cosas estúpidas hacer cosas inteligentes juntas?
Este fenómeno se llama emergencia (o surgimiento),
y es una de las cosas más fascinantes y misteriosas de nuestro universo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¡Construir una base en Marte es una idea horrible! ¡Hagámoslo! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:10:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Desde desiertos hostiles, hasta islas desoladas y las montañas más altas,
donde quiera que haya espacio para expandirse, los humanos lo hacemos.
Así que, no es sorprendente que ya estemos haciendo preparativos
para poner los pies en Marte,
y crear la primera colonia permanente fuera de la Tierra-
quizá hasta terraformar otro planeta y convertirlo en un segundo hogar azul.
Pero espera,
antes de que podamos tener esas futuras buenas cosas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Estás solo? (En el universo) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿¿Estás solo en el Universo?
¿O estás conectado a un todo?
Primero que nada, eres parte de un grupo de mamíferos que es muy joven,
pero ya podemos ver videos de YouTube, y construir Grandes Colisionadores de Hadrones.
También hemos dividido al átomo, e inventado Pokémon.
Provenimos de una forma de vida antigua que comenzó a vivir hace unos 3500 millones de años.
Sentimos estar en control de este planeta, pero en realidad no lo estamos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>¿Son los OMG buenos o malos? Ingeniería genética y nuestra comida. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:11:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los alimentos transgénicos conforman uno de los temas más controversiales de la ciencia.
La ingeniería genética se utiliza en muchas áreas, pero aunque sus usos médicos, como la insulina genéticamente modificada están aceptados,
el debate se intensifica cuando tiene que ver con la comida y la agricultura.
¿Por qué?
¿Por qué se trata a la misma cosa de una forma tan diferente?
Intentemos llegar al fondo de esto y veamos los datos, los temores y el futuro de los transgénicos.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Un antídoto contra la insatisfacción. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:42:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Todos están familiarizados con la sensación de que las cosas no son como deberían ser,
que no eres lo suficientemente exitoso,
que tus relaciones no son lo suficientemente satisfactorias,
que no tienes las cosas que anhelas.
Una insatisfacción crónica que te hace mirar hacia afuera con envidia y hacia adentro con decepción.
La cultura pop, la publicidad y las redes sociales empeoran esto
al recordarte que aspirar a algo menos que el trabajo de tus sueños es un fracaso,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Átomos tan grandes como montañas: explicación de las estrellas de neutrones. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 02:28:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Las estrellas de Neutrones es una de las cosas más extremas en el Universo.
Son como núcleos de atomos gigantes, con kilometros de diametro. Increíblemente densas y violentas.
Pero, ¿cómo puede una cosa así si quiera existir?
La vida de una estrella está dominada por 2 fuerzas en balance, su gravedad y la presión de la radiación por la reacción de su fusión.
En el núcleo de las estrellas, el hidrógeno se convierte en helio.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Extraterrestres bajo el hielo: vida en planetas errantes. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:33:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los planetas errantes, son planetas que viajan solos a través del espacio
Habitan el vasto y obscuro espacio entre las estrellas.
Flotando solitarios por una oscuridad eterna, no hay luz que ilumine sus superficies,
y están expuestos al frío congelante del espacio exterior.
No conocen las estaciones, los días ni las noches, que podrían manifestar el paso del tiempo.
Y aún así, los planetas errantes podrían cargar con vida extraterrestre por todos los rincones de la galaxia.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumentos por los que la Marihuana Debería Permanecer Ilegal Revisados ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:05:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Alrededor del mundo, la marihuana está siendo despenalizada, o incluso legalizada
¿Pero es esto realmente una buena idea? En el debate en línea, los efectos dañinos suelen ser minimizados
Echémosle un vistazo a los tres argumentos más poderosos contra la legalización de la marihuana
Argumento número 1: en las últimas décadas
la marihuana ha sido alterada para ser mucho más potente
hoy en día la marihuana es tan potente que se considera una droga fuerte que puede causar psicosis.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000 km Cable to the Stars - El Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:01:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Ir al espacio es difícil.
Actualmente sería como escalar una montaña en un monociclo
con una mochila llena de explosivos.
Increíblemente lento,
no puedes llevar muchas cosas,
y quizás mueras.
Un cohete tiene que alcanzar una velocidad de alrededor 40,000km/h para escapar de la Tierra.
Para alcanzar esa velocidad,
los cohetes son principalmente contenedores de combustible
con una pequeña parte de carga en la punta.
Esto es malo si es que quieres llegar a otros planetas,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Una Nueva Historia para la Humanidad - La Era Humana ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:45:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/es-es/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transcripción ﻿Los humanos hemos existido en la naturaleza durante millones de años.
Pero un día algo cambió y en un periodo de tiempo increíblemente corto
terraformamos este planeta y lo diseñamos para adaptarlo a nuestras necesidades.
Que sepamos, somos la primera especie en despertar y controlar por completo un planeta.
Pasamos tan rápidamente de cazar y recolectar a sembrar y construir
que muchas de nuestras formas de ver el mundo ya no son útiles.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
