<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Транскрипти видеа on SWIEST - Транскрипти · Сценарији · Текстови песама</title><link>https://swiest.com/sr/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0/</link><description>Recent content in Транскрипти видеа on SWIEST - Транскрипти · Сценарији · Текстови песама</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>sr</language><lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 23:31:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/sr/tags/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Šta se krije na najusamljenijem mestu na Zemlji? Duboko more. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/paerpyendvk/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 23:31:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/paerpyendvk/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Svet ponekad deluje dosadno.
Posetili smo sva udaljena ostvrva, osvojili Arktik, i prodrli kroz najdublje džungle.
Али постоји још једно место за истраживање.
То је мокра и смртоносна пустиња насељена мистериозним створењима која живе у потпуном мраку.
Дубоко море.
Хајде да заронимо.
Када погледамо чисту лествицу Земљиних океана,
тешко је веровати да овде живи мање од 2% све биомасе на Земљи.
А од тог малог процента, око 90% је смештено близу површине у првих 200 метара.</description></item><item><title>Зашто старост? Да ли треба да завршимо старење заувек? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/gojsr4iwcm4/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:58:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/gojsr4iwcm4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ako biste morali da odredite sada, koliko dugo biste htjeli da živite?
80 godina, 90, 120?
Duže?
I da li mislite da biste promenili vase mišljenje kada dostignete te godine?
Pre 50 000 godina većina ljudi je umiralo veoma mlado.
Kako smo učili da koristimo resurse oko nas, živeli smo duže i bolje.
Danas, ljudi žive duže i zdravije neko ikad pre.
Ali ovo sa sobom nosi posledicu. Trošimo sve veći deo naših života u bolesti i u potrebama brige.</description></item><item><title>Шта је интелигенција? Где почиње? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ck4rgeohfko/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 22:23:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ck4rgeohfko/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Људи се диче многим стварима — од честичних убрзивача преко песништва до Покемона.
А које су све могуће због нечега што људи изузетно високо вреднују:
Интелигенције.
Интелигенцију замишљамо као особину попут висине или снаге,
али кад покушамо да је одредимо, ствари постану закучасте.
Укратко, интелигенција је механизам за решавање проблема.
Нарочито проблема одржања у животу, што обухвата проналажење хране и прибежишта,
борбу с полним надметачима или умицање од грабљиваца.</description></item><item><title>Зашто би ванземаљски живот био наша пропаст - Велики филтер. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ujtogpj0urm/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 20:00:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ujtogpj0urm/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Замислите да је НАСА данас објавила да су нашли ванземаљце
бактерије на Марсу, чудне ванземаљске рибе у океанима Европе и рушевине древних ванземаљаца на Титану
Зар ово не би било сјајно?
Па, не, ово би биле ужасне вести
Чак поражавајуће. Ово би могло да значи да је крај човечанства готово известан као и да ће он можда бити скоро
Зашто? Зашто би најузбудљивије откриће наших живота
било лоше</description></item><item><title>Зашто би црне рупе могле избрисати универзум - парадокс информација ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ywo-cvgetrq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 19:31:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ywo-cvgetrq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Црне рупе су најмоћније ствари у универзуму, довољно јаке да раставе читаве звезде у делове величине атома
Како је ово довољно страшно. Имају још више моћи и мрачних страна: могле би да избришу универзум!
[музика]
Укратко о црним рупама
Црна рупа настаје када је необично велика количина енергије концентрисана у малом простору
У њиховом центру гравитација је скоро немогуће јака, и шта год се приближи
се раздељује на основне честице.</description></item><item><title>Šta je život? Je li smrt stvarna? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qocaaco8wus/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 18:55:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qocaaco8wus/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Нешто живо се непогешиво разликује од нечег што није живо - или не баш?
Физичар Ервинг Шредингер је дефинисао живот овако:
Жива бића избегавају распадање у неуређеност и равнотежу.
Шта то значи?
Замисли да је твој download folder универзум
У почетку је био уређен, али је временом постајао све хаотичнији.
Само ако уложиш енергију можеш га учинити уређенијим.
То раде жива бића.
Али шта је живот?
Свако живо биће на нашој планети је изграђено од ћелија.</description></item><item><title>Зашто је Земља затвор и како избећи из ње. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/rvmzxh1tiiq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 16:31:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/rvmzxh1tiiq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ми смо затвореници на Земљи. Свемир нам се руга показујући нам сва места која никада не можемо посетити.
Међутим, ако наша врста жели дa има дугорочну будућност, морамо дa побегнемо из нашег затвора.
Али шта нас задржава овде нa првом месту?
Испоставља се да дугујемо свемиру дуг стар 4,5 милијарди година.
увод
Све са масом у свемиру привлачи сваку другу ствар кoja има масу.
Овај феномен називамо &amp;ldquo;гравитација&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Шта ако уништимо град? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/5iph-br_ejq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:49:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/5iph-br_ejq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Igrati se nuklearnim oružjem u videima je zabavno.
Postoji bolesno zadovoljstvo sa uništavanjem stvari,
I zastrašujuće fasciniranje sa stvarima kao što su vatrene lopte, udarni talasi i radijacija.
I dok nam to pomaže da stavimo našu destruktivnu moć u perspektivu,
to nije najbolji način da se razume stvarni uticaj nuklearne eksplozije.
Ovde ne govorimo o gomilama TNT -a veličine gradova, ili o tome koliko je eksplozija svetla. Nuklearno oružje govori o tebi.</description></item><item><title>Šta je svetlost? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ixxzrzxafeq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:07:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ixxzrzxafeq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Светлост је веза између нас и свемира.
Кроз светлост, могли би доживети удаљене звезде или погледати уназад ка почетку постања.
Али, шта је светлост?
Укратко
светлост је најмања количина енергије која може да се пренесе
Фотон, елементарна честица без праве величине
која се не може поделити, већ само створити или уништити.
Светлост такође показује дуалност, као талас-честица
она уједно и честица и талас (иако, to je лаж)
Такође, када кажемо светлост, мислимо на видљиву светлост</description></item><item><title>Šta je tamna materija i tamna energija? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qaa2o_8wbuq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:15:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qaa2o_8wbuq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Материја, као је што знамо;
Атоми, звезде и галаксије, планете и дрвеће, камење и ми.
Ова материја чини мање од 5% познатог свемира.
Око 25% је тамна материја; а 70% је тамна енергија.
Обе су невидљиве.
Ово је мало чудно јер сугерише да све што доживимо је
стварно само мали део стварности.
Али постаје горе.
Ми стварно немамо појма шта су тамна материја и енергија, или како оне функцијонишу.</description></item><item><title>Zašto je meso najbolja najgora stvar na svetu 🍔 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/nxvqpzrg2wg/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:18:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/nxvqpzrg2wg/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ljudi obožavaju meso.
Biftek, pržena piletina, slanina, svinjetina i kobasice su jednostavno najbolja hrana.
Konzumacija mesa je postala toliko uobičajena stvar da mnogi ljudi
ne smatraju obrok pravim jelom ukoliko životinje nisu na neki način uključene u njega.
Što je prilično neverovatno,
s obzirom da je pre samo par decenija meso smatrano luksuzom.
Danas, možete dobiti čizburger za jedan dolar.
Parodoksalno, meso je jedan od najneefikasnijih načina ishrane za ljude.</description></item><item><title>Zašto je rat protiv droge ogroman neuspeh. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/wjuxlqnhcai/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:06:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/wjuxlqnhcai/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Пре 40 година, председник САД-а Ричард Никсон
је изјавио да је злоупотреба наркотика главни непријатељ друштва,
запошевши до тада невиђену кампању, рат против наркотика.
Данас знамо боље.
Рат против наркотика је велики промашај, са поражавајућим, неочекиваним последицама.
Довео је до масовних хапшења у САД,
корупције, политичке дестабилизације и насиља
у Латинској Америци, Азији и Африци,
до систематских кршења људских права широм света.
Негативно је утицао на животе милиона људи.</description></item><item><title>Зашто лепота чини да се осећамо срећно - лепота објашњена. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/o5knpluv7w/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:46:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/o5knpluv7w/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Многе ствари могу бити лепе.
Пејзажи, лица, лепа уметност, епска архитектура; звезде на небу.
Или једноставно одраз сунца на празној флаши.
Лепота није нешто опипљиво, већ само постоји у нашој глави као пријатно осећање.
Ако бисмо морали да је дефинишемо, нешто доживљавамо лепим ако су нам његова боја, облик, или пропорције
на неки начин привлачни или угодни.
Лепота је једно веома људско искуство које нас прати милионима година.</description></item><item><title>Šta je nešto? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/x9otdixatfw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:15:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/x9otdixatfw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿На најједноставнија питања одговори су увек најтежи.
Шта је то ствар?
Зашто се ствари дешавају?
И зашто се дешавају на начин на који се дешавају?
Хајде да поченемо корак по корак.
Од чега смо направљени?
Ми смо материја направљена од молекула,
који су састављени од атома, а атоми од елементарних честица.
Али ако су елементарне честице најмања ствар која постоји,
Од чега су оне направљене?
Да би одгворили на просто питање, хајде да почнемо једноставно.</description></item><item><title>Ko je izumeo internet? I zašto? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/21efwbb48se/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:47:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/21efwbb48se/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Dakle, da li ste se ikada pitali ko je izumeo internet?
Neki ljudi su postali milioneri pomoću interneta.
Ali sve što su oni uradili jeste da su našli pametne načine da ga koriste
Pa, čovek koji je &amp;ldquo;izumeo internet&amp;rdquo; bi trebalo da je milijarder
jednak, Bogu, zar ne?
Kome bi to trebalo pripisati, onda?
Da li je to bio Britanski štreber u švajcarskoj podzemnoj labaratoriji?
Možda.
Pametni Amerikanci ugroženi preetnjom nuklearne destrukcije od strane Rusa?</description></item><item><title>Защо сте живи - живот, енергија и АТП. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qimcld9yube/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:45:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qimcld9yube/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Управо ове секунде се налазите на узаној ивици између живота и смрти.
Вероватно то не осећате, али постоји невероватна количина делања
која се одвија у вама,
а ово делање никада не може престати.
Замислите себе као федер-играчку која пада низ покретне степенице које се крећу нагоре.
Падање представља поступке самоумножавања ваших клетки.
Покретне степенице представљају законе физике који вас гурају напред.
Бити жив значи бити у покрету, али никад нигде не стићи.</description></item><item><title>Зашто плави китови не добију рак ― Питов парадокс ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/1aelonvi9wq/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:15:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/1aelonvi9wq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Рак је језива и тајанствена ствар.
У покушајима да га разумемо,
како бисмо били бољи у његовом убијању,
открили смо биолошки парадокс који остаје нерешен све до дан-данас:
Крупне животиње изгледа да су имуне на рак,
што нема никаквог смисла.
Што је биће веће, то би требало да има више рака.
Да бисмо схватили зашто, прво морамо размотрити природу самог рака.
Курцгезакт У кратким цртама
Наше клетке су беланчевински роботи изграђени од стотина милиона делова.</description></item><item><title>Ko je odgovoran za klimatske promene? - Ko treba da ih reši? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ipvxxxqwbqw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 02:04:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ipvxxxqwbqw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Од почетка индустријске револуције људи су ослободили
преко 1,5 билиона тона угљен-диоксида или CО₂ у Земљину атмосферу.
У 2019. години још увек смо ослободили око 37 милијарди више.
То је 50 посто више у односу на 2000. годину и скоро три пута више него пре 50 година.
И није само CО₂ у питању,
такође испумпавамо све веће количине других гасова са ефектом стаклене баште, попут метана и азот-оксида.</description></item><item><title>Šta ako biste detonirali nuklearnu bombu u Marijanskoj brazdi? (Nauka, ne fantazija) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/9tbxdgcv74c/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:49:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/9tbxdgcv74c/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Шта би се догодило када бисмо детонирали најснажније нуклеарно оружје познато човечансту, на најдубљој тачки океана?
Цунамији, високи стотинама метара разорили би градове на обали,
земљотреси би сравнили читаве државе,
нови вулкани донели би нам нуклеарну зиму.
Можда би чак и Земља била разнета у делиће?
Или избачена из орбите?
Па, не баш.
Тренутно, најдубље место на земљиној кори је Маријански ров.
Маријански ров је веома дубока долина</description></item><item><title>Црвене рупе објашњене - прекид спацијално-временског континуума. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/9p6rdqiybaw/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 01:02:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/9p6rdqiybaw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ако бисте видели црвоточину у реалности, изгледала би округло, сферолико налик на црну рупу.
Светлост са друге стране пролази, и даје вам прозор до неког удаљеног места.
Када пређете, друга страна долази по интервју са вашом старом кућом која одлази у тај светлуцави сферолики прозор.
Али да ли су црвоточине стварне, или да ли су само магија закамуфлирана физиком и математиком?
Ако су стварне, како раде и где их можемо наћи?</description></item><item><title>Najstrašniji paraziti - zanemarene tropske bolesti - NTD. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qnwwrdbrbqk/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 20:17:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qnwwrdbrbqk/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Године 1014., Византијски цар Василије II је поразио бугарску војску, и заробио 15 хиљада бугарских војника.
Могао их је погубити, али имао је другачију замисао.
Желио је да непријатеље порази тако тешко, да ће годинама бити ослабљени.
Зато је наредио да се ослепе 99 од сваких 100 затвореника.
Стотом је једно око било поштеђено, да би могао одвести остале назад у Бугарску,
и зато су се остали морали бринути за те војнике, све до краја њихових живота.</description></item><item><title>Три начина да се уништи универзум. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/4_aoia-vybo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:22:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/4_aoia-vybo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Једног дана, свемир ће умрети.
Али зашто? И како? И да ли ће свемир бити мртав заувек?
И како то знамо?
Прво, свемир се шири.
И не само то, већ се ширење и убрзава.
Разлог: тамна енергија.
Тамна материја је чудан феномен за који научници верују да прожима свемир.
До 1998 смо мислили да се свемир вероватно понаша као
лопта коју бацимо у ваздух.
Лопта се креће навише, али у једном тренутку мора пасти доле.</description></item><item><title>Šta ako bi u džepu bio crna rupa? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/8nhbgfklhzq/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/8nhbgfklhzq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Шта би вам се десило ако би се црна рупа величине новчића
одједном појавила близу вас?
Кратак одговор: умрли бисте.
Дужи одговор: зависи.
Да ли је то црна рупа са масом једног новчића,
или је истог пречника као новчић?
Претпоставимо да се један динар тежине 5 грама
изненада претвори у црну рупу.
Ова црна рупа би имала пречник од 10 метара на минус 30-ти степен.
У поређењу, атом водоника има пречник од око 10 метара на минус 11-ти степен.</description></item><item><title>Прошлост које се никада не можемо вратити - Преглед антропоцена. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ybgnlkjpga4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:57:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ybgnlkjpga4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Данас радимо нешто другачије.
Наш пријатељ Џон Грин ће прочитати причу с његовог подкаста „The Anthropocene Reviewed” (Преиспитан антропоцен).
Уфамо се да уживате у њој, а ми ћемо се вратити с редовним видео-записом.
Ускоро.
Дакле, ако сте икада били или имали дете, вероватно ће вам већ бити познати обриси шака.
Они су била прва фигуративна уметност коју су створила оба наша детета негде између доби од две и три године.</description></item><item><title>Светски рат мрава - Војска мрава. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/7_e0ca_nhae/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:28:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/7_e0ca_nhae/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Неке скупине се једноставно не слажу.
Сваког дана милијарде војника се бори у беспоштедном рату
на тисућама бојишница, и траје већ више од 100 милиона година.
Светски рат мрава.
Мрави су древна бића која су се појавила пре око 160 милиона година
и заузела широк распон еколошких удубина тако успешно
да су постали једна од превлађујућих животиња на планети Земљи.
Данас броје више од 16.000 различитих врста
с преко 10 тисућа билиона јединки.</description></item><item><title>Poreklo svesti - kako nesvesne stvari postale svesne. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/h6u0vbqnbq8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:48:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/h6u0vbqnbq8/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Свест је можда највећа загонетка у природи.
У свом основном значењу,
свест је оно што нам омогућава да будемо свесни нашег окружења и нашег унутрашњег стања.
Али размишљање о свести има ту навику да нас води у круг.
Сви ми интуитивно знамо шта је свесност.
То је ово &amp;hellip;
То је оно што доживљавате овде, управо сада.
Али када покушамо да дефинишемо шта је то тачно, схватимо да не можемо.</description></item><item><title>Šta se dogodilo pre istorije? Ljudski poreklo. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/dgiqaabx3_o/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:09:50 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/dgiqaabx3_o/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Свет у коме живимо чини се нормалним, обичним.
Чини се да баш овако људи живе и одувек на овај начин.
Али није тако.
Никада раније људи нису живели у свету толико софистицираном и створеном за наше потребе као данас.
Дајући нам луксуз да заборавимо на нас и наш опстанак.
Храна, склониште, безбедност - све ово узимамо здраво за готово.
Али ми смо врло посебна шачица, јер током 99.99% наше историје, живот је био потпуно другачији.</description></item><item><title>Време: Историја и будућност свега - Ремастеровано. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/5tbuxgztwgi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 13:08:39 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/5tbuxgztwgi/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Vrijeme &amp;hellip;
ima smisla u malim komadima.
Ali kad pogledate velike vremenske periode,
gotovo je nemoguće ve to zamisliti u glavi.
Dakle, krenimo s malim&amp;ndash;
sa minutama, satima, danima.
Vjerovatno ste posljednja 24 sata uglavnom spavali i radili,
a vjerovatno ste jučer potrošili dobar dio
na internetu.
Dani postaju sedmice, sedmice postaju mjesecima,
i onda imamo godinu dana.
Pogledajmo 2017. godinu.
Francuska je počela da trenira orlove za lov na terorističke bespilotne letelice,</description></item><item><title>Најефикаснији начин да се уништи универзум - лажни вакуум. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ijfm6dxnvyi/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ijfm6dxnvyi/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Шта ако наш универзум има дугме за самоуништење?
Шта ако наш универзум има дугме за самоуништење?
Да може да се уништи толико једноставно и ефикасно,
Да може да се уништи толико једноставно и ефикасно,
да би свака физичка ствар престала да постоји,
да би свака физичка ствар престала да постоји,
и живот био немогућ заувек.
и живот био немогућ заувек.
Ултимативна еколошка катастрофа -
вакуумски распад.
(музика)
Да бисмо објаснили како би наш универзум могао да се самоуништи,</description></item><item><title>Šta se dešava ako bacimo slona sa nebodera? Život i veličina 1. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/f7ksfjv4oq0/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:41:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/f7ksfjv4oq0/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Hajde da započnemo ovaj video tako što ćemo baciti miša, psa i slona
sa nebodera na nešto mekano.
Kao na primer gomila dušeka.
Miš sleće, zbunjen je na sekundu
onda dođe sebi
i ode poprilicno iznerviran,
jer je to bilo jako nepristojno od nas.
Pas polomi sve kosti
i umire na nespektakularan način,
a slon eksplodira u ogromnu baru kostiju i mesa
i nema šanse da bude iznerviran.</description></item><item><title>Мини бомбе u vašoj krvi - Komplementarni sistem. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/bsypuv6qunw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:26:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/bsypuv6qunw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Свако живо биће мора да се избори са другим живим бићима којима оно представља храну.
Како се вишећелијски живот развијао милијардама година, пронашао је начин да се одбрани.
Данас људи имају истанчану одбрамбену мрежу.
у виду физичких баријера, одбрамбених ћелија и ‚‚фабрика оружја&amp;quot;.
Међутим, једна од најважнијих одбрана нашег тела већини је непозната.
Систем комплемената.
Развио се пре више од 700 милиона година и представља војску састављену од преко 30 протеина.</description></item><item><title>Šta si ti? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/jqvmkdukzt4/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:13:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/jqvmkdukzt4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Да ли сте Ви ваше тело?
Може се рећи, зар не?
Али, да ли постоји граница на којој ово престаје да важи?
Колико на себи можете да промените пре него што престанете да будете то што јесте
и да ли ово питање има смисла?
Ваш физичко постојање је ћелија, на милијарде њих,
најмање десет пута више него што има звезда у Млечном путу.
Ћелија је живо биће, машина састављена од 50 хиљада различитих протеина.</description></item><item><title>Соларни систем - наш дом у свемиру. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ksf_hdjwjjo/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:22:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ksf_hdjwjjo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Сунчев систем. Наш дом у свемиру.
Живимо у мирнијем делу Млечног пута.
Наш дом је Сунчев систем,
4.5 милијарде година стара формација, која јурца око центра галаксије брзином од
200 000 km/h, и начини пун круг око центра сваких 250 милиона година.
Наша звезда, Сунце, је у средишту Сунчевог система.
Око Сунца кружи 8 планета,
трилиони астероида и комета, и неколико патуљастих планета.
Осам планета је подељено на четири планете попут наше:</description></item><item><title>Koji su nuspojave vakcina - koliki je rizik? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/zbkvcpbnnku/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:53:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/zbkvcpbnnku/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Вакцине су цењене због свог удела у борби против зараза.
Међутим, све већа група људи
изгледа верује да оне угрожавају наше здравље уместо да га штите.
Интернет је пун прича о алергијским реакцијама,
настанку поремећаја,
па чак и смрти након вакцинације.
И, тачно је, вакцине могу имати нуспојаве.
Хајде да видимо како раде и колико су заиста опасне.
Kurzgesagt - УКРАТКО
Ваш имуни систем је сложена војска милијарди ћелија.</description></item><item><title>Календар за 12.018. годину је сада доступан - нови календар за човечанство. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/4cllmrfymmw/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:21:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/4cllmrfymmw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Календар за 12.018. годину људске ере је изашао.
Можете наручити ограничено издање&amp;hellip;
&amp;hellip;зa кратко време oд 10 дана и онда никад више.
Исти је кao обични календар за 2018., али са једном битном разликом.
Oн je зa годину 12.018-ту људске ере.
Објаснили смо зашто би oвo требало дa буде наш актуелан календар у нашем видео-запису &amp;ldquo;Нови календар зa човечанство&amp;rdquo;
Прошлогодишњи календар je добио много реакција и послушали смо&amp;hellip;</description></item><item><title>Konačni demantovatelj zavere. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/hug0rffc_l8/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:15:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/hug0rffc_l8/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Internet je plodno tle za teorije zavere.
Neke su samo glupe i smešne, druge
promovišu neznanje i nezdravo nepoverenje.
Zato smo otišli u Kurzgesgat labaratoriju i razvili sistem
koji uništava, ne sve, ali većinu
teorija zavere. To je zaista jednostavno, samo se zapitajte:
Da li teorija zaista utiče na bogate i moćne ljude?
Ako je odgovor da, OK, onda najverovatnije&amp;hellip;Nije istina.
Hajde da testiramo tri primera.
Broj jedan: Postoji jednostavan lek za rak, ali je sakriven jer</description></item><item><title>Šta se dešava ako donesemo Sunce na Zemlju? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/j0ldo87pprc/</link><pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:18:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/j0ldo87pprc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Шта би се десило када бисте донели мали комад Сунца на Земљу?
Укратко речено, погинули бисте. Детаљније речено, зависи који комад Сунца узмете.
Као већина материје у нашем универзуму, Сунце није ни чврсто, ни течно, ни гасовито, већ плазма.
Плазма је када је ствар толико врућа да се језгра и електрони могу раздвојити и плутати слободно, што ствара кашасту супстанцу.
Можете замислити наше Сунце као огромни округли океан вреле каше.</description></item><item><title>Фермијева парадокс II — Решења и идеје – Где су сви ванземаљци? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/1fqkvqno-ui/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:02:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/1fqkvqno-ui/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Verovatno ima oko 10.000 zvezda za svako zrno peska na Zemlji u vidljivom svemiru.
Znamo da možda ima trilion planeta.
Pa gde su svi vanzemaljci?
To je Fermi paradoks.
Ako želiš da znaš više o tome, pogledaj prvi deo.
Ovde gledamo moguća rešenja za Fermi paradoks.
Dakle, hoćemo li biti uništeni ili nas čeka veličanstvena budućnost?
Putovanje kroz svemir je teško. Iako je moguće, neverovatan je izazov putovati do drugih zvezda.</description></item><item><title>Историја и будућност свега - време. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/2xkv6ipv2y0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:53:04 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/2xkv6ipv2y0/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Vreme ima smisla u malim količinama.
Ali kada pogledate velike vremenske periode,
skoro je nemoguće da shvatite mnoge stvari.
Pa hajde da počnemo malim
sa minutima, satima, danima.
Verovatno ste potrošili poslednja 24 sata najviše spavajući I radeći,
sa nešto kafe ovamo i tamo.
Molimo vas gledajte TV manje.
Sada, hajde da pogledamo 2013 godinu, relativno neprimećenu.
Hitlerov telohranitelj je umro u 96-oj godini
dok je u junu Edvard Snouden započeo NSA skandal.</description></item><item><title>Посљедње свјетло прије вјечне таме- Бијели патуљци и црни патуљци ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qsn1lglrx9s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:56:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qsn1lglrx9s/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Čovečanstvo može da preživi u ovom univerzumu dokle god ima izvor energije
Nažalost, univerzum će umreti, a to će se dešavati polako, tokom više milijardi godina
Ali, to će se desiti. U odnosu na starost univerzuma, zvezde kao što je naše sunce će nestati za tili čas
Srećom, postoje mesta koja će postojati praktično zauvek, iz perspektive čoveka
leševi Mrtvih Zvezda
Beli Patuljci
Oni mogu biti poslednji dom čovečanstva nakon smrti univerzuma</description></item><item><title>КРАТКА ПРИЧА О ЈАЈЕТУ ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/h6fck_fryai/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:02:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/h6fck_fryai/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Bio si na putu kući kada si poginuo.
Bila je to saobraćajna nesreća.
Ništa naročito posebno,
&amp;hellip; ali svakako smrtonosno.
Bila je to bezbolna smrt.
Bolničari su dali sve od sebe da te spasu,
&amp;hellip; ali bez uspeha.
Tvoje telo je bilo toliko polomljeno,
&amp;hellip; da je bolje što nisu uspeli. Veruj mi.
I tada si me upoznao.
— Šta se dogodilo?
Gde sam ja?
&amp;ldquo;Poginuo si.&amp;rdquo; Rekao sam.</description></item><item><title>Почетак свега - Велики прасак ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/wndggl73ihy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:05:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/wndggl73ihy/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Почетак свега.
Велики Прасак.
Идеја да је свемир нагло рођен, и да није бесконачан.
До средине 20-тог века, већина научника је замишљало свемир
бесконачним и ванвременским.
Док нам Ајнштајнова теорија релативитета није дала боље разумевање гравитације,
и док Едвин Хабл није открио да се галаксије удаљавају једне од других
на начин који се слаже са пређашњим предвиђањима.
1964 године, случајно, космичко позадинско зрачење је откривено,
реликвија раног свемира,</description></item><item><title>Антибиотичка апокалипса објашњена. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/xzbcwi7sfze/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 15:44:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/xzbcwi7sfze/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Sta bi ste rekli, kada bi vam mi rekli da se covencanstvo trenutno u saradnji
trudi da napravi savrseni super virus?
Virus koji bi mogao da ubije stotine miliona ljudi?
Pa, to se upravo dogadja.
Mi smo u procesu kreiranja superbakterije.
Bakterije su medju najstarijim zivim stvarima na ovoj planeti.
Najmanja stvar koju smatramo zivom, oni su majstori prezivljavanja!
I mogu se naci svugde.
Vecina bakterija su bezopasne za nas.</description></item><item><title>Фермијева парадокс - Где су сви ванземаљци? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/snhhvqgsmec/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:57:55 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/snhhvqgsmec/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Da li smo mi jedina ziva bica u celom svemiru?
Vidljivi deo svemira je oko 90,000,000,000 svetlosnih godina u precniku
Postoji barem 1,000,000,000 galaksija
Svaka ima 100,000,000,000 do 1,000,000,000,000 zvezda
Nedavno,naucili smo da je slicno sa planetama
I da vjerovatno postoje trilioni i trilioni planeta povoljnih za zivot u svemiru
Sto znaci da bi trebalo da postoji mnogo sansi za zivot da se razvije i postoji,zar ne?
Ali gdje je taj zivot?</description></item><item><title>Šta je Koronavirus i šta treba uraditi? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/btn-goy9voy/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:22:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/btn-goy9voy/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿У децембру 2019. кинеске власти
су обавестиле свет да се вирус шири кроз њихове заједнице.
У наредним месецима проширио се на друге земље, са случајевима који се удвостручавају у року од неколико дана.
Овај вирус је коронавирус 2 повезан с тешким акутним респираторним синдром
који узрокује болест названу ковид-19, а коју сви једноставно зову коронавирус.
Шта се заправо деси када инфицира човека и шта би сви требало да радимо?</description></item><item><title>Crna rupa bomba i crna rupa civilizacije. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ulcdocfw-by/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:21:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ulcdocfw-by/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Црне рупе су највећи скуп чисте насилне енергије у космосу.
Ако се приближиш, прогутаће те и додаће твоју енергију у њихову колекцију.
И тако, та енергија се заувек губи.
Или не? Испоставља се да постоји &amp;ldquo;чит-код&amp;rdquo; за универзум.
Начин снабдевања цивилизација енергијом све до краја свега, или конструисања највеће бомбе у космосу.
Али како?
Зар нисмо научили да је сва енергија и светлост заувек заробљена у црним рупама?</description></item><item><title>Smrt pcela objasnjeno - Paraziti, otrov i ljudi ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/gqa42m4rtxe/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:14:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/gqa42m4rtxe/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ljudsko društvo je ekstremno kompleksno i osetljivo,
izgrađeno na mnogo potpornih stubova.
Jedan od njih je pčela.
Jedan od tri obroka koji čovek pojede omogućile su pčele.
One su zato toliko bitne, jer ukoliko bi izumrle,
hiljade biljaka bi izumrle za njima,
što bi dovelo do masovnog izgladnjivanja i umiranja ljudi u narednim godinama.
Na sve to, pčele imaju ogroman ekonomski uticaj.
Vrednost biljaka koje pčele opraše svake godine u dolarima</description></item><item><title>Poslednja zvezda u univerzumu - objašnjenje crvenih patuljaka. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ls-vpylajfm/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 09:07:19 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ls-vpylajfm/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Jednoga dana, poslednja zvezda će umreti i univerzum će zauvek ostati u mraku.
To će verovatno biti crveni patuljak, mala vrsta zvezde,
koja je u isto vreme jedna od naših najboljih šansi da ćemo pronaći vanzemljaski život
i možda će biti poslednji dom čovečanstvu, pre nego što univerzum postane nenaseljiv,
Pa šta znamo o njima i zašto su nam oni zadnja nada?
Barem 70% zvezda u univerzumu su crveni patuljci.</description></item><item><title>Најсмртоносније биће на планети Земљи - бактериофаг ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/yi3tsmfsrog/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:25:12 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/yi3tsmfsrog/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Рат бесни већ милијардама година,
убијајући билионе сваког дана, док ми то и не примећујемо.
Рат се води од стране једног најсмртоноснијег ентитета на нашој планети:
бактериофага
или краће &amp;ldquo;фага&amp;rdquo;.
[Увод и глазба]
Фаг је вирус;
не сасвим жив,
не сасвим мртав.
Такође, изгледају као да их је неко измислио.
Њихова глава је икозаедар,
некаква коцкица са 20 лица и 30 ивица.
Садржи генетички материјал вируса
и често седи на дугом репу који има ноголика влакна.</description></item><item><title>Ebola virus objašnjenje - kako se telo bori za preživljavanje. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/srv19gkz4e0/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:04:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/srv19gkz4e0/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Šta ebolu čini tako opasnom?
Kako virus može da savlada veoma složen
odbrambeni sistem tela tako brzo
i tako efektivno?
Hajde da pogledamo šta ebola radi.
Ebola je virus.
Virus je veoma mala stvar
malo RNK ili DNK
i nekoliko proteina
i ljuska.
Nema sposobnost da učini bilo šta
samo po sebi
i može samo preživeti i razmnožavati se zaražavajući ćelije.
Da bismo ovo izbegli imamo imuni sistem.</description></item><item><title>Појашњено о имунском суставу 1 - заражавање бактеријaмa ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/zqgocoubi6s/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:56:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/zqgocoubi6s/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Сваке секунде твог живота си под нападом. Милијарде бактерија,
вируса и гљивица покушавају дa од тебе направе свој дом. Зато су наша тијела развила
суперсложену војшчицу сa чуварима, редовима, обавештајцима, творницама оружја
и дојављивачима дa тe заштите oд&amp;hellip;пa&amp;hellip;умирања. Зa овај видео-запис, претпоставимо дa
имунски сустав има 12 различитих послова. На примјер, убити ненавиднике, саопштити
итд. И има 21 различиту ћелију и две беланчевинске снаге. Oвe станице имају дo четири</description></item><item><title>Фобос и Деимос су две луне Марса. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/pw0izg7_4mo/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 01:10:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/pw0izg7_4mo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Лекција о сателитима Марса.
Марс има два сателита, Фобос и Деимос.
Стварно су ситни. Колико ситни?
У поређењу са Марсом, или нашим Месецом,
Прилично ситни.
Мада, &amp;ldquo;ситно&amp;rdquo; може бити тема расправе.
Њихова површина је приближна неким мањим државама,
попут Луксембурга или Малте.
Мада Фобос и Деимос нису ни у ком случају лаки,
У стварности, њихова гравитациона сила није довољно јака ни да их оформи у сферу.
Тако да личе више на огромне кромпире него на сателите.</description></item><item><title>Неутронске звезде - Најекстремније ствари које нису црна рупа ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/udfxkzryqt4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:58:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/udfxkzryqt4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Neutronske zvezde su jedne od najekstremnijih i nasilne stvari u univerzumu.
Veliko atmosko jezgro,samo par kilometra u prečniku,
ali iste mase kao i normalne zvezde.
A svoje postojanje duguju smrti nečeg veličanstvenog.(zvezde)
(Uvodna muzika)
kurgesagt ukratko
Zvezde postoje zbog krhke ravnoteze.
Masa miliona milijardi milijardi tona vruce plazme
se gravitacijom povlače unutra
i stisnuti materijal zajedno sa silom nuklearne fuzije.
Vodonik spaja se u helijum.
Ovo oslobađa energiju koja gura sopstvenu gravitaciju i pokusava da pobegne.</description></item><item><title>Usamljenost ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/n3xv_g3g-ma/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:55:35 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/n3xv_g3g-ma/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Svako se oseća usamljenim s vremena na vreme
Kada nemamo da sednemo pored nekoga za vreme ručka
Kada se preselimo u novi grad
Ili kada niko nema vremena za nas tokom vikenda
Ali tokom prethodnih par decenija
Ovaj povremeni osećaj je postao hroničan za milione.
U UK, 60% osoba izmedju 18 i 34 godina
kažu da se često osećaju usamljenim
U SAD, 46% od čitave populacije se redovno oseća usamljeno.</description></item><item><title>Млеко. Белi отров или здраво пиће? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/oakwglqcwuc/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:03:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/oakwglqcwuc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Tokom poslednje decenije, mleko je postalo pomalo kontroverzna tema.
Neki ljudi kažu da je neophodno i hranljivo za vitalne i zdrave kosti,
ali neki bi rekli da ono uzrokuje rak i dovodi do rane smrti.
Dakle, ko je u pravu?
I zbog čega ga uopšte pijemo?
(Uvodna špica)
Kurzgesagt - UKRATKO
Mleko je osnova ishrane svakog sisara po rođenju,
kada je naš sistem za varenje još uvek mali i nedovoljno razvijen.</description></item><item><title>Ирак је земља у којој се догађају борбе са ИСИС-ом и ратом у Сирији. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/aqplredw-ro/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:52:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/aqplredw-ro/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Oh Bože… pomisliš da je Irački problem rešen
jer nismo čuli ništa o njemu duže vreme
i onda se sve vrati na ubitačni haos i teror.
Šta se desilo?
godine, SAD je izvršio invaziju na Irak zbog njegovih povezanosti sa terorizmom i oružjem za masovno uništenje.
Tada je zemljom upravljao brutalni diktator Sadam Husein.
On je bio član Sunitske manjine
i potčinio Šiitsku većinu.
Irak je pokoren veoma brzo,</description></item><item><title>Спутевиатор - научна фантастика или будућност човечанства? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qpqqwqgwkte/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:31:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qpqqwqgwkte/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Teško je otići u svemir.
Iako bi svi želeli da postoji lak,
i priuštiv način da vidimo našu planetu kako pluta u mraku,
trenutno, jedini način je da postaneš astronaut ili milijarder.
Ali, postoji koncept koji bi to možda omogućio
dok bi služio i kao početna tačka za istraživanje univerzuma.
Svemirski lift.
Kako tačno to radi?
Da razumeš kako bi nas svemirski lift odveo u svemir,
moramo prvo razumeti šta je orbita.</description></item><item><title>Вакцинишите се против морбила. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/y0opgc1wos4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:11:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/y0opgc1wos4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Недавно је било много говора о малим богињама.
Шта богиње заправо чине и да ли се треба вакцинисати против њих?
Или је то само хистерија?
Мале богиње изазива вирус:
омотач од беланчевина, РНК,
и још нешто беланчевина за репродукцију.
Он се не може размножавати сам; за то му је потребна ћелија домаћина.
Да бисмо разумели богиње, морамо разумети имунски систем.
Можда сте већ видели
визуелни систем који смо развили да нам у томе помогне.</description></item><item><title>Струнска теорија објашњена - Која је права природа реалности? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/da-2h2b4fau/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 15:21:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/da-2h2b4fau/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Каква је права природа универзума?
Да би одговорили на ово питање
људи су измислили приче како би описали свет.
Ми испитујемо наше приче и учимо шта да задржимо, а шта да одбацимо.
Али, што више сазнајемо,
то наше приче постају све сложеније и чудније.
Неке од њих чак толико
да је стварно тешко сазнати о чему се заправо ради.
Попут теорије струна.
Чувена, спорна и често погрешно схваћена прича</description></item><item><title>Оптимистички нихилизам. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/mbrqu0yoh14/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:26:31 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/mbrqu0yoh14/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Postojanje ljudi je strašno i zbunjujuće.
Nekoliko stotina hiljada godina pre, postali smo svjesni i našli smo sebe na čudnom mjestu.
Bilo je puno drugih bića. Mi smo mogli da jedemo neke, a neke su mogle nas.
Bila je i neka tečnost koju smo mogli da pijemo; stvari koje smo mogli da koristimo da pravimo druge stvari.
Dnevna svetlost je imala malu žutu loptu koja je grejala našu kožu.</description></item><item><title>Преласност - Објашњено људско експлодирање. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/qsbt5eqt348/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:42:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/qsbt5eqt348/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Nikad pre u istoriji nije bilo toliko ljudi na Zemlji kao sada.
Broj stanovnika je skočio sa jedne milijarde 1800. godine
na 2,3 milijarde 1940, pa na 3,7 milijardi 1970.
i na 7,4 milijarde 2016.
Pošto se broj stanovnika učetverostručio u poslednjem veku,
šta možemo očekivati u sledećem veku?
I šta rast broja stanovnika znači za našu budućnost?
Da li će biti masovnih migracija,
pretrpanih sirotinjskih četvrti u megagradovima veličine kontinenta,</description></item><item><title>Да ли је органско боље? Здрава храна или помодно смеће? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/8pmm6sun7es/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:23:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/8pmm6sun7es/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Током последњих неколико година,
органска храна се проширила муњевитом брзином.
Упркос вишим ценама,
куповање органског прелази из алтернативе
у ћудоредну и друштвену одговорност.
Наводно је органска храна здравија,
природнија и етичнија.
Али на шта уопште мислимо када кажемо органско?
Не постоји светска усаглашеност,
тако да различити предели имају различите дефиниције и правила.
Уопштено,
органска храна се узгаја без ГМ семена,
вештачких гнојива
или синтетичких пестицида.
Уместо тога,
органски узгајивачи имају традиционалније приступе производњи хране,</description></item><item><title>Нуклеарна енергија Објашњење: Како то ради? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/rcofv4y5z8c/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:12:59 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/rcofv4y5z8c/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Да ли сте икада учествовали у дебати око нуклеарне енергије
ми јесмо&amp;hellip; и јако је иритантно и збуњујуће.
Зато хајде да се позабавимо овом темом.
Све је почело током 1940-их.
После шока и хорора рата и употребе нуклеарних бомби,
нуклеарна енергија је обећавала миротворну употребу ове нове технологије,
која би помогла свету да се подигне на ноге.
Сви су маштали о фантастичним могућностима.
Да ли ће струја бити бесплатна?</description></item><item><title>Објашњавање квантних рачунара - границе људске технологије. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/jhhmjcumq28/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:53:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/jhhmjcumq28/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Kvantni računari objašnjeni - granice ljudske tehnologije
Većim delom istorije, ljudska tehnologija se sastojala od naših mozgova, vatre i oštrih predmeta.
Dok su vatra i oštri predmeti zamenjeni elektranama i nuklearnim oružjem,
najveća promena desila se u našim mozgovima.
Od &amp;lsquo;60-ih, moć ljudskog mozga raste eksponencijalno,
što doprinosi sve manjim i sve jačim računarima istovremeno.
Ali ovaj proces dostiže svoje fizičke granice.
Delovi računara se približavaju veličini atoma.</description></item><item><title>Да ли је месо лоше за вас? Да ли је месо нездраво? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ouaccstzlgu/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:17:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ouaccstzlgu/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Kada su naši vegetarijanski preci počeli da jedu meso pre oko dva miliona godina,
to nije bilo samo zato što su životinje jako ukusne,
to bila čista nužnost.
Zbog klimatskih promena mnoge biljke koje su naši preci koristili postale su nedostupnije, i meso je popunilo tu prazninu.
Od otkrića vatre, meso je postalo osnova ljudske ishrane.
Ali tokom prethodnih nekoliko godina, meso se sve više dovodi u vezu sa zdravstvenim problemima poput:</description></item><item><title>Загађење Пластиком : како људи претварају свет у пластику ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/rs7izu2vjiq/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:23:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/rs7izu2vjiq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Kada su bogovi podarili kralju Midi jednu želju, on je poželeo da se sve što on dotakne pretvori u zlato.
Mida je bio presrećan. Drveće, kamenje, zgrade, sve je bilo zlatno.
Ali je uskoro užasnut saznao da se i njegova hrana takоđe pretvarala u zlato.
Kada je zagrlio ćerku kako bi ublažio bol, prekasno je shvatio svoju grešku.
Najbogatiji čovek na svetu je bio gladan, slomljenog srca i sam.</description></item><item><title>Безбедно и жао нама - тероризам и масовна надзор. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/v9_pjdu3mpo/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:40:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/v9_pjdu3mpo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Тероризам је врло застрашујућ, посебно када се догоди близу куће,
а не на неком далеком месту.
Нико не воли да буде уплашен, и трудимо се да се отарасимо страха што пре.
Зато смо захтевали већу сигурност.
У последњој деценији, постало је нормално
да грађанске слободе нестану, и да државне агенције шпијунирају грађане,
да би прикупиле њихове личне податке.
Небитно да ли сте заговорник левичарске или десничарске политике
то утиче на сваког од нас.</description></item><item><title>Da li je Evropska unija vredna ili treba da je okončamo? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/xxuty7ss1v4/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:22:22 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/xxuty7ss1v4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Да ли мислите да се Европска унија исплати?
Или бисмо је требали да укинемо?
Многи осећају јаку неповезаност с ЕУ док јој други хвале достигнућа.
Све у свему: да ли је њено постојање добра или лоша ствар за Европљане?
KURZGESAGT — УКРАТКО —
Будући да се чини да ће УК напустити ЕУ, већином ћемо да сматрамо да више није део уније.
Европска унија, која се састоји од 27 земаља чланица, има око 450 милиона становника,</description></item><item><title>Рат је завршен, али и даље постоји пардокс. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/nbuuw9i-mhs/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:51:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/nbuuw9i-mhs/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Nasilje
i rat.
Ludacka brutalnost ISIS-a se nastavlja,
Rusija vrsi invaizju na Ukrajinu,
dok Palestinci i Izraleci
nastavljaju da se koskaju.
Da li vas to cini depresivnim?
Pa
Nemojte
Jer ako pogledate brojke
cini se da rat zapravo
izlazi iz mode
dok je globalna populacija
na istorijskom maksimumu.
Cini se da zivimo
u najmirnijem periodu
u ljudskoj istoriji
Kako je to moguce?
Od Septembra 2014-te,
u toku su 4 konflikta</description></item><item><title>Да ли је реалност стварна? Аргумент симулације. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/tltkttt47we/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:19:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/tltkttt47we/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Mi ljudi nismo sposobni da doživimo pravu prirodu univerzuma, nefiltriranu.
Naša čula i mozak mogu procesovati samo mali dio sveta.
Pa moramo koristiti ideje i alate da bismo učili o pravoj prirodi stvarnosti
Tehnološki napredak nije samo proširio naše znanje o univerzumu,
takođe nas je učinio svesnim uznemirujućih mogućnosti.
U budućnosti možda će biti moguće simulirati čitave univerzume.
Ali ako je to opcija, kako možemo znati da se to nije već desilo?</description></item><item><title>Како ухватити патуљасту планету -- Тритон ММ#3 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/cr9uphgmz8u/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:42:46 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/cr9uphgmz8u/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿14 сателита Нептуна су чудна дружина.
Већина њих су мали комади леда и стене облика кромпира.
Неки су тако далеко од Нептуна да им треба 29 година да се окрену око Нептуна.
Скоро су сви били астероиди, ухваћени Нептуновом гравитацијом.
99.5% све масе око Нептуна се садржи у Тритону.
Тритон је седми највећи сателит, и масивнији је од свих осталих сателита
у Сунчевом систему који су мањи од Тритона заједно.</description></item><item><title>Како направити Курзгесагт видео за 1200 сати ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ufk0mgljtns/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:40:51 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ufk0mgljtns/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Годинама су се људи питали како правимо наше видео записе.
Тако. коначно разговарајмо о томе.
Како направити Курзгесагт видео за 1.200 сати или више
(Курзгесагт увод)
Курзгесагт у ораху
Али прво, треба нам тема.
Наша потенцијална листа тема је већ бескрајна, и сваки пут када нешто истражимо, она расте.
Дакле, радимо само на ономе што тада откријемо. Ово би могло бити нешто озбиљно,
фасцинантно, лично или једноставно стварно глупо.</description></item><item><title>Колико далеко можемо ићи? Границе човечанства. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/zl4yyhddsws/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:29:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/zl4yyhddsws/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Постоји ли граница коју никада нећемо прећи?
Постоје ли места која никада нећемо досећи, ма колико покушавали?
Испоставља се да постоји.
Чак и са научнофантастичном технологијом, заробљени смо у свом џепу универзума.
Како је то могуће? И колико далеко можемо ићи?
Живимо у мирном кутку Млечног пута; Спиралне галаксије просечне величине,
широке око 100 000 светлосних година
која се састоји од милијарди звезда, облака гаса, тамне материје, црних рупа, неутронских звезда</description></item><item><title>Kako bakterije vladaju nad vašim telom - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/vzpd009qtn4/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:56:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/vzpd009qtn4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿na tvom telefonu
u tvojoj boci za vodu
na rukama pre nego što ih opereš
na rukama nakon što ih opereš
i bukvalno svuda i iznad vas.
Mikrobi su sveprisutni u svakom trenutku, a ništa ne možemo učiniti u vezi s tim
Dakle, pre milionima godina napravili smo pakt,
mi im pružamo sklonište i hranu,
i zauzvrat rade za nas.
Ali što više saznamo o ovom partnerstvu, to više izgleda kao hladni rat</description></item><item><title>Колико је велики Месец? ММ#1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/tqt9hzcwhjm/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:57:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/tqt9hzcwhjm/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Која је величина Месеца?
На ноћном небу Месец изгледа ситно, али у стварности није.
Централна Европа би лако стала на њега.
Површина Месеца је огромна.
Да бисмо вам дали перспективу, велика је као цео Европски континент, Кина, САД, Бразил и Јужна Африка заједно.
Што се тиче тежине, Месец има 1/81 масе Земље,
али колики је у поређењу са Земљом?
Прилично велики, наш Месец је највећи у Сунчевом систему у поређењу са својом планетом,</description></item><item><title>Kako napraviti da slon eksplodira - Veličina života 2. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/muwuhf-rzks/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:59:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/muwuhf-rzks/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Hajde da smanjimo slona na velicinu misa i
povecamo misa na velicinu slona jer je ovo nas video
i mi hocemo da vidimo kako se mali sloncic zbuni i padne mrtav
telo malog sloncica je veoma hladno i on se smrzne u roku od par minuta
dok je nasem ogromnom misu veoma neprijatno i u trenutku on eksplodira ostavljajuci svoje organe svuda okolo
zasto?
zato sto smo optimizovani da funkcionisemo precizno za nasu velicinu.</description></item><item><title>Как бисмо могли изградити базу на Месецу данас - Колонизација простора 1 ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ntqkz0arde8/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:31:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ntqkz0arde8/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Ljudi sanjaju o napuštanju Zemlje
I putovanju po galaksiji.
Ali, mi smo rođeni prerano da bismo bili deo toga.
Ili nismo?
Stvarnost je da možemo započeti naš san
Gradeći bazu na Mesecu, danas.
Zapravo, mi i posedujemo tehnologiju
a trenutne procene NASE i privatnih firmi
predviđaju da to može biti učinjeno za 20 - 40 milijardi dolara
utrošenih za jednu deceniju.
Cena je približna Međunarodnoj svemirskoj stanici
Ili budžetskom suficitu Nemačke u 2017.</description></item><item><title>Како функционише берза (за лутке) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/f3qpgxbtdeo/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:59:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/f3qpgxbtdeo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Šta je to berza, i kako ona funkcionise?
Berza je nista vise, nego gigantska globalna mreza.
Sa teznjom da se organizuje trziste, gde se svakodnevno ogromne sume novca pomeraju napred nazad.
Sa ukupno preko 60 triliona eura u trgovini godisnje.
Vise od vrednosti svih dobara i usluga celokupne svetske ekonomije.
Kako god, na ovom trzistu se ne trguje jabukama ili polovnim cetkicama za zube,
Vec u glavnom hartijama od vrednosti.</description></item><item><title>Kako izlečiti starenje - tokom svog života? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/mjdpr-ty6qu/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:41:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/mjdpr-ty6qu/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Zdravlje je najvrednija stvar koju imamo u životu, ali mi to zaboravljamo dok je ne izgubimo.
Živimo duže nego ikad, što je sjajno,
ali nepredviđena posledica ovoga je ta što mi takođe provodimo sve veći i veći deo našeg života bolesni.
Stariti, trenutno znači, provođenje dosta vremena u bolu.
Pa naučnici pokušavaju da prebace pažnju medicinske zajednice sa optimizacije životnog veka na optimizaciju veka zdravlja,
dela našeg života tokom kojeg smo bez bolesti.</description></item><item><title>Како изградити Дајсонову сферу - врхунска мегаструктура ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/pp44epbmb8a/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:13:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/pp44epbmb8a/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿О људској историји говори енергија коју користимо. У почетку смо морали да користимо своје мишиће, а затим смо научили да управљамо ватром.
Индустријски смо развијали свет помоћу угља и нафте и ушли у атомско доба када смо научили како да делимо језгро.
На сваком кораку смо повећавали жетву енергије до обима који никада раније није виђен и унапређен као врста.
Тренутно полако прелазимо на обновљиве изворе енергије и ако будемо имали среће, фузијска енергија ће у будућности постати одржива.</description></item><item><title>Објашњена хомеопатија - нежно лечење или безобзирна превара? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/8hsluzw35mc/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:17:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/8hsluzw35mc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Хомеопатија је вероватно најконтроверзнија али и најпопуларнија алтернативна медицина.
Иако јој се многи противе, други се у њу заклињу због њене велике моћи и ефикасности.
Како функционише хомеопатија?
Како је постала оно што је данас, а шта савремена медицина може научити из тога?
Први принцип хомеопатије је &amp;ldquo;слично лечи слично&amp;rdquo;.
Лекови користе састојке који узрокују симптоме које желите да излечите.
У пракси, то значи да би лекови против грознице могли, на пример, бити направљени од велебиља, које такође проузрокује грозницу.</description></item><item><title>Колико је мален атом? Спојлер: Веома мален. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/_lnf3_30lue/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 04:09:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/_lnf3_30lue/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Атоми су смешно и невероватно мали.
Једнa људскa влас је дебелa као
500.000 атомa угљеника наслаганих један на други.
Погледајте вашу шаку, она садржи трилионе и трилионе атома.
Ако би један атом у њој био велик као кликер, колика би вашa песница била?
Па &amp;hellip; приближна величини Земље. Хм &amp;hellip; да ли је још увек тешко замислити?
Хајде да пробамо неки други приступ
Погледајте мали прст.
Замислите да је његов врх велики као соба у којој седите сада.</description></item><item><title>Како Фацебоок краде милијарде прегледа ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/t7ta3nnkf0q/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:54:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/t7ta3nnkf0q/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Пре неколико дана Facebook је поносно објавио да је достигао цифру од 8 милијарди прегледа садржаја дневно.
То је стварно импресивно, све док не сазнате да је у првом кварталу 2015 године
на сваких хиљаду прегледаних снимака 725 украдено, што је укупно око 17 милијарди прегледа.
И тако садржаји YouTube видео снимака који нису популарни на YouTube, своју популарност стичу на Facеbook.
Ови видео снимци постају познати зато што Facеbook vara.</description></item><item><title>Како функционише Еволуција ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/hofrn0kihou/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:57:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/hofrn0kihou/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Механизми еволуције
Шта је еволуција?
Еволуција је развитак живота на Земљи.
Ово је процес који је започео пре више милијарди година, и траје и данас.
Еволуција објашњава како је могуће да се развије огроман број врста живих бића
Показује нам како су од примитивних протозоа настали милиони врста биљака и животиња које данас видимо
Еволуција је, дакле, одговор на питање које смо сви поставили када смо видели јазавичара и догу заједно</description></item><item><title>Да ли би Сунчеве олује могле да униште цивилизацију? Сунчеве бакље и коронални избачаји масе ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ohhssjdj4oo/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:28:10 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ohhssjdj4oo/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Сунце,
глатко и округло и мирно.
Осим када изнебуха не извргне зрачење и плазму у насумичним правцима.
Ове Сунчеве бакље и коронални избачаји масе или ЦМЕ,
могу погодити Земљу и имати озбиљне последице по човечанство.
Како тачно раде?
Колико би лоши могли да буду?
И можемо ли се припремити за њих?
Иако Сунце изгледа прилично чврсто, оно је у ствари као веома врућ океан.
Толико врућ да цепа атоме на електорне и језгра, који сви теку једни око других у плазми.</description></item><item><title>Da li roboti zaslužuju prava? Šta ako mašine postanu svesne? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/dhyuyg8x31c/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 20:30:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/dhyuyg8x31c/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Zamislite budućnost gde vaš toster predvidi kakvu vrstu tosta želite.
Tokom dana,skenira internet u potrazi za nekim novim uzbudljivim vrstama tosta.
Možda vas pita kakav vam je bio dan i možda želi da priča sa vama o novim dostignućima tehnologije tosta.
Na kojem nivo bi postao osoba?
U kojem trenutku bi ste se zapitali da li toster ima osećanja?
I ako ima,da li bi isključivanje iz struje značilo ubistvo?</description></item><item><title>Sve što trebate znati o planeti Zemlji. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/jgxi_9a__vc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:30:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/jgxi_9a__vc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Планета Земља је дом сваког облика живота
који нам је познат у свемиру.
Старост Земље је око 1/3 старости свемира
и, признајте,
дивно је место.
Благо згњечена лопта са језгром од тешких метала,
и лакшом кором на површини,
обмотана танким омотачем слатког ваздуха,
са пространим океанима,
плодним равницама,
величанственим планинама,
слатководним рекама, потоцима, језерима и изданима,
кружећи око звезде која нас греје,
и даје нам енергију.
Али како је настао наш дом,</description></item><item><title>Фузиона е процес спајања атома, који може да буде будућност или неуспех. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/mzsaaturr6e/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:52:14 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/mzsaaturr6e/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Fundamentalna valuta našeg univerzuma je energija.
Osvetljava naše domove,
pomaže rastu naše hrane,
daju snagu našim računarima.
Možemo je dobiti na mnoge načine:
sagorevanjem fosilnih goriva,
razdvajanjem atoma,
ili udaranjem sunčeve energije u fononaponske panele.
Ali postoji i loša strana svemu.
Fosilna goriva su jako toksična,
nuklearni otpad je&amp;hellip; pa, nuklearni otpad,
i još uvek ne postoji dovoljno baterija da se sunčeva energija skladišti za oblačne dane.
Ali opet, Sunce izgleda kao da je praktično neograničeni izvor energije.</description></item><item><title>Nastanak - Kako glupi predmeti postaju pametni zajedno. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/16w7c0mb-re/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:34:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/16w7c0mb-re/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Мрав je прилично глуп.
Она баш и нема неки мозак, нема вољу, нема план,
па ипак, многи мрави заједно су паметни.
Мравља колонија може изградити сложене творевине.
Неке колоније узгајају фарму гљивица, друге се брину о стоци. Могу ратовати или се бранити.
Како je тo могуће?
Како jeднa гомила глупих ствари може заједно учинити паметне ствари?
Тaj феномен се назива спонтано појављивање (емергенција),
и то je једна oд најопчињавајућих и најтајанственијих карактеристика нашег универзума.</description></item><item><title>Генетичко инжењерство ће заувек променити све - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/jahjpd4unfy/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:12:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/jahjpd4unfy/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Замислите да живите у &amp;lsquo;80-има
И да вам неко каже да ће ускоро компјутери владати свиме:
од куповине, до упознавања, и берзе,
и да ће милијарде људи бити повезани неком мрежом,
да ћете имати ручни уређај далеко моћнији од суперкомпјутера.
Звучало би сулудо, али онда се све то десило.
Научна фантастика је постала стварност, и о томе чак и не разишљамо.
Данас смо на сличној тачки са генетским инжињерингом.</description></item><item><title>Може ли те твој телефон повредити? Да ли је струја опасна? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/ffgt6zx4k3q/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:50:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/ffgt6zx4k3q/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Електрична енергија је свуда око нас све време.
То чини наше животе лакшим, сигурнијим, забавнијим,
а већина нас никад не размишља о томе.
Али, да ли постоји таква ствар као што је превише струје?
Може ли бити да нас оно што је темељ модерног света
полако убија?
Пре него што заронимо дубље,
покушајмо да схватимо шта је струја,
и како то утиче на нас.
Електрична енергија је кретање електричног наелектрисања.</description></item><item><title>Смрт из свемира - објашњени гама-зрачни блицеви. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/rlykc1vn7ny/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:49:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/rlykc1vn7ny/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Zamislite da mozete sakupiti energiju sa svake zvezde u razmaku od stotina miliona svetlostnih godina.
Iz hiljadu galaksija, svake po nekoliko milijardi zvezda.
Zamislite, da imate takvu vrstu moci, i upotrebite je za pucanje iz najveceg super oruzja u univerzumu.
Zamislite kakvu bi ste stetu napravili.
Ne morate ni da zamisljate.
Takvi vec postoje i zovu se gamma laseri.
Ali sta su ovi kosmicki snajperi?
I sta se desi ako bi pucali u Zemlju?</description></item><item><title>Можете ли ви исправити климатске промене? ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/yiw6_jakzfc/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:14:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/yiw6_jakzfc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Nikada ranije u istoriji čovečanstva nismo bili bogatiji, savremeniji ili moćniji nego sad.
Ipak se osećamo preopterećeno brzim klimatskim promenama.
Izgleda jednostavno, površno gledano.
Gasovi staklene bašte zarobljuju energiju Sunca i prenose je u našu atmosferu.
To dovodi do toplijih zima, oštrijih leta.
Suva mesta postaju suvlja i vlažna mesta vlažnija.
Bezbroj ekosistema će nestati dok rastući okeani gutaju obale i gradove koje smo sagradili
na njima.
Onda zašto ne bismo jednostavno&amp;hellip;sprečili sve to?</description></item><item><title>Ванземаљци испод леда - Живот на планетама осамљеницима ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/m7ckdb5z9py/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:50:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/m7ckdb5z9py/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Одбачене планете су планете које саме путују свемиром.
Насељавају мрачна и бескрајна пространства између звезда.
Док плове саме вечном тамом, површине им се не огревају светлошћу,
и изложене су смрзавајућој хладноћи вањског свемира.
Не знају за годишња доба, дане и ноћи, који би могли одавати пролазак времена.
Па ипак, одбачене планете би можда могле носити ванземаљски живот
у све углове млечнине.
Како би то било могуће?
И како уопште планета постане одбачена?</description></item><item><title>Јеси ли сам? (У Вселенству) ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/pkmqzkiib0y/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:13:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/pkmqzkiib0y/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Да ли си сам/а у свемиру?
Да ли си повезан/а са нечим?
Као прво, део си групе сисара која је још увек веома млада,
али већ можемо да правимо Јутјуб клипове,
и велике Хадронове судараче!
Такође смо поделили атом и измислили Покемоне.
Потичемо из лозе античког облика живота
који је живео пре 3.5 милијарди година.
Осећамо се као да смо владари на овој планети, али уствари нисмо.
Један мали астероид или отпоран вирус је довољан да</description></item><item><title>Је ли ГМО здрав или не? Генетско инжењерство и наша храна ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/7tmcxyp8xu4/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:53:08 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/7tmcxyp8xu4/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿ГМО су једно од најспорнијих подручја науке.
Генетичко инжињерство се користи у многим пољима и премда је, на пример, медицинска употреба ГМ инсулина нашироко прихваћена,
дебата се усијава када је реч о храни и пољопривреди.
Зашто?
Зашто се према истој ствари поступа толико другачије?
Хајде да покушамо да дођемо до истине у вези са овим и да истражимо чињенице, страхове и будућност ГМО-а.
Људи већ хиљадама година генетички модификују биљке и животиње.</description></item><item><title>Објашњење банкарства - Новац и кредит ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/fttgalarzoc/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:44:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/fttgalarzoc/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Međunarodni bankarski sistem je enigma.
Postoji preko 30,000 različitih banaka širom sveta
i one drže neverovatne količine sredstava.
Samo prvih 10 banaka imaju grubo 25 triliona U.S. Dolara.
Danas, bankarstvo moze da izgleda veoma kompleksno,
ali originalno, ideja je bila da učini život jednostavinijim.
Italija 11. veka bila je centar Evropske trgovine.
Trgovci sa celog kontinenta su se susretali da bi trgovali svojom robom.
Ali postojao je jedan problem:</description></item><item><title>Градња базе на Марсу је ужасна идеја: Урадимо то! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/uqkgrezs6-w/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:42:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/uqkgrezs6-w/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Од сурових пустиња, до пустих острва и највиших планина,
где год постоји простор да се људи прошире, они то и ураде.
Дакле, тешко да изненађује то што се већ припремамо
да крочимо на Марс,
и да створимо прву сталну колонију изван Земље -
можда чак и поземљимо другу планету и претворимо је у други плави дом.
Али чекајте,
пре него што стигнемо до лепих ствари из будућности
прво морамо да завршимо другу фазу колонизације -</description></item><item><title>Атоми величине planina - Објашњено неутронске звезде. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/zw3av7u-aik/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:02:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/zw3av7u-aik/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Neutronske zvijezde su jedne od najekstremnijih stvari u svemiru.
One su kao džinovska jezgra atoma.
Kilometrima u prečniku, neverovatno guste i nasilne.
Ali kako nešto ovakvo uopšte može da postoji?
Život zvijezde zavisi od dve snage koje dominiraju i prave ravnotežu:
Njezine sopstvene gravitacije i radijaciskog pritiska od sopstvene fuzijske reakcije.
U jezgru zvijezde, vodonik je spojen sa helijumom.
Nakon nekog vremena, vodonik u jezgru se potroši.
Ako je zvijezda dovoljno masivna, helijum će biti pripojen ugljeniku.</description></item><item><title>Лијек за незадовољство ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/wpppfqsecz0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 07:15:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/wpppfqsecz0/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Свима је познат осећај
да ствари нису онакве какве би требале бити.
Да ниси довољно успешан/на,
да ниси задовољан/на везом,
да немаш ствари које желиш.
Хронично незадовољство
тера те да гледаш споља са љубомором
и унутра са разочарањем.
Поп култура, рекламе и
друштвене мреже то још више погоршавају
подсећајући те да ако тежиш било ком послу
уместо послу из снова је неуспех,
мораш да имаш одлична
искуства стално,</description></item><item><title>Црне рупе објашњене - од рођења до смрти. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/e-p5iftqb98/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:32:47 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/e-p5iftqb98/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Crne rupe su jedna od najcudnijih stvari koje postoje.
Cine se besmislenim u potpunosti.
Odakle dolaze&amp;hellip;
&amp;hellip;i sta se desava ako upadnete u jednu.
Zvezde su neverovatno masivna zbirka uglavnom atoma hidrogena
koji su se urusili iz ogromnog gasnog oblaka pod svojom sopstvenom gravitaciom.
U njihovom jezgru, nuklearnom fuzijom atomi hidrogena se pretvaraju u helijum
oslobadjajuci ogromnu kolicinu energije
Ova energija, u obliku radiacije,
odupire se gravitaciji,
odrzavajuci delikatan balans izmedju dve sile.</description></item><item><title>Егоистички алтруизам је себични аргумент за учинак света бољим местом. ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/rvskmhn0sqq/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:08:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/rvskmhn0sqq/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Донедавно, велика већина светске популације је радила на пољским добрима
и укупна производња светске економије
била је претежно укупни пољопривредни добитак.
И овај добитак је ограничен фиксном величином државе.
Укупна економска производња се није мењала много из године у годину.
Величина колача се није мењала. Свет је био игра са позитивном нулом.
У таквом стагнирајућем свету, једини начин да се постане имућан је да неко други осиромаши.
Ако узмеш веће парче колача</description></item><item><title>3 разлога зашто би марихуана требалa да остане незаконитa ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/kp15q815saw/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:22:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/kp15q815saw/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Широм света марихуана се декриминализује или чак легализује.
Али да ли је ово заиста добра идеја? У онлајн дискусији често се умањују лоше стране.
Дакле, погледајмо три најснажнија аргумента против легализације марихуане.
Intro - Kurzgesagt Caption Review: Doga Poyraz Tahan
Аргумент 1: У последњих неколико деценија
Марихуана је узгојена да постане много снажнија
Данас је марихуана толико моћна да заправо представља снажан наркотик који може изазвати психозу.
Главни активни састојак марихуане је ТХЦ и постоје снажни докази да је ТХЦ повезан са психозом</description></item><item><title>3 Разлога зашто је нуклеарна енергија сјајна! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/pvbllnmxiby/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:10:11 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/pvbllnmxiby/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Tri razloga zašto treba da nastavimo sa korišćenjem nuklearne energije.
Prvi: nuklearna energija spasava živote.
studija koju je sprovela NASA pronašla je da je nuklearna energija sprečila oko 1,8 miliona smrtnih slučajeva.
Čak iako uračunamo žrtve iz Černobila i Fukušime
nuklearna energija je na zadnjem mestu po broju smrtnih slučajeva po jedinici proizvedene energije.
Dok je nuklearni otpad veoma toksičan, obično se negde skladišti,
a toksični nusproizvodi fosilnih goriva se otpuštaju direktno u vazduh</description></item><item><title>3 Разлога зашто је нуклеарна енергија ужасна! ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/heybgyl5n1g/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:43:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/heybgyl5n1g/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Три разлога зашто бисмо требали да престанемо да користимо нуклеарну енергију.
Први: раст и развој нуклеарног оружја.
Нуклеарна технологија је насилно ушла на светску бину:
само једну годину после првог икад нуклеарног теста експлозије 1944,
два велика града су униште са само две бомбе.
Након тога, технологија реактора се полако развила
за потребе скупљања електрицитета,
али је одувек била интимно повезана са технологијом нуклеарних оружја.
Скоро је немогуће да се развије нуклеарно оружје</description></item><item><title>Нова историја за човечанство - Ера човека ｜ Kurzgesagt</title><link>https://swiest.com/sr/czgowmtgvgs/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:42:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/sr/czgowmtgvgs/</guid><description>Видео Транскрипт ﻿Људи постоје, као део природе, милионима година.
Али се онда нешто променило. И за невероватно кратко време
смо тераформитрали планету и дизајнирали је да одговара нашим потребама.
Колико знамо, ми смо прва бића која су пробудила и комплетно освојила планету.
Транзиција од лова и сакупљања до земљорадње и изградње је била толико брза,
да многи од наших погледа на свет више нам нису корисни
Једна од наших најзастарелијих идеја је та да, најчешће коришћени календар на планети</description></item></channel></rss>