<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>טרנסקריפציות וידאו on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95/</link>
        <description>Recent content in טרנסקריפציות וידאו on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 23:12:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/%D7%98%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%A7%D7%A8%D7%99%D7%A4%D7%A6%D7%99%D7%95%D7%AA-%D7%95%D7%99%D7%93%D7%90%D7%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>איך ניתן להאריץ את נוגה (במהירות) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:12:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿עזיבת כדוה&amp;quot;א כדי למצוא בית חדש בחלל
הוא חלום ישן של האנושות
ובמוקדם או במאוחר יהיה הכרחי להישרדותנו
כוכב הלכת שמקבל את רוב תשומת הלב הוא מאדים
כוכב לכת קטן, רעיל, ועני באנרגיה
שסה&amp;quot;כ נראה סבבה בשביל מושבה של בני אדם מדוכאים
המצטופפים בערים תת קרקעיות
?אבל מה אם נחשוב בגדול
מה אם ניקח את נוגה - אחד מהמקומות העוינים והקטלניים ביותר במערכת השמש
?ונהפוך אותו למושבה שלנו</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך לגרום לפיל להתפוצץ - גודל החיים 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:47:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בואו נכווץ פיל לגודל של עכבר
ונגדיל עכבר, כדי שיהיה בגודל של פיל
מכיוון שזה הסרטון שלנו, ואנחנו רוצים לראות מה יקרה.
ראשית: הפיל המכווץ שלנו, מועד במקום ואז מת.
חברנו הפיל המכווץ מאוד קר; קופא למוות תוך דקות.
ונראה שלעכבר הענק שלנו לא נוח לרגע, ואז הוא מתפוצץ.
ומשאיר אחריו איברי עכבר לוהטים בכל החדר.
למה?
בגלל גודל.
אנחנו מותאמים לתפקד בדיוק לגודל שלנו
ונמות בצורה נוראית בכל סביבה אחרת.</description>
        </item>
        <item>
        <title>הומיאופתיה מוסברת - ריפוי עדין או הונאה פזיזה? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 21:54:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿הומאופתיה היא ככל הנראה השיטה הכי שנויה במחלוקת, אך גם הכי פופולרית ברפואה האלטרנטיבית
בעוד שחלק טוענים שהיא לא עובדת, אחרים נשבעים שהיא חזקה ואפקטיבית
איך הומאופתיה עובדת?
איך היא הפכה להיות מה שהיא היום, ומה הרפואה המודרנית יכולה ללמוד ממנה?
~פתיח~
העיקרון הראשון של ההומאופתיה היא ש&amp;rsquo;&amp;lsquo;דומה בדומה מרפא&amp;rsquo;&#39;
תרופות משתמשות במרכיבים שגורמים את הסימפטומים שאתם רוצים לרפא
בפועל זה אומר שתרופות להורדת חום אפשר למשל לייצר מצמח הבלדונה</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך להזיז את השמש: מנועים כוכביים ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:09:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿שום דבר ביקום אינו נייח. בגלקסיית שביל-החלב, מליארדי כוכבים חגים סביב המרכז הגלקטי.
חלקם, כמו השמש שלנו, הם די קבועים, נשארים במרחק של בערך
30,000 שנות אור מהמרכז הגלקטי ומסיימים הקפה כל בערך 230,000,000 שנים.
התנועה הזו היא לא כמו בלט מדוייק, אלא יותר כמו רחבת החלקה מלאה בפעוטות שיכורים.
הכאוס הזה הופך את הגלקסיה שלנו למסוכנת.
ה&amp;quot;שכונה&amp;quot; השמיימית שלנו משתנה באופן תמידי, מלאה בכוכבים שנעים במהירויות של אלפי קילומטרים בשנייה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך חיידקים שולטים בגוף שלך - המיקרוביום. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 20:04:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿מיקרובים נמצאים בכל מקום
על הטלפון שלך,
בבקבוק המים שלך,
על היידים שלך לפני ששטפת אותם,
על הידיים שלך אחרי ששטפת אותם
וממש בכל מקום אחר עליך.
מיקרובים נמצאים בכל מקום ובכל זמן, ואין שום דבר שנוכל לעשות לגבי זה.
אז, לפני מיליוני שנה יצרנו ברית
,אנחנו מספקים להם מקלט ואוכל
ובתמורה לכך הם עובדים בשבילנו.
אבל ככל שאנו לומדים יותר על השותפות הזאת, זה נראה יותר כמו מלחמה קרה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>כיצד פייסבוק מגנבת מיליארדים של צפיות. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:11:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿לפני מספר ימים, פייסבוק הודיעה בגאווה על הישג של שמונה מיליארד צפיות וידאו יומיות
זה ממש מרשים,
עד שאת מבינה שברבע הראשון של 2015,
725 מתוך אלף הסרטונים הנצפים ביותר בפייסבוק היו גנובים, סה&amp;quot;כ 17 מיליארד צפיות
אתרים ומשווקי תוכן גונבים סרטונים מיוטיוב והופכים אותם לתוכן ויראלי בפייסבוק
הסרטונים הללו נהיים ויראליים בגלל שפייסבוק מרמה
הם משכתבים את האלגוריתם שלהם כך שסרטונים שעולים לנגן שלהם יתועדפו מול קישורי יוטיוב</description>
        </item>
        <item>
        <title>כיצד לגרום לזקנה - במהלך חייך? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:06:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿הבריאות היא הדבר היקר ביותר שיש לנו בחיינו,
אבל אנחנו נוטים לשכוח את זה עד שאנחנו מאבדים אותה.
אנחנו חיים הרבה יותר מאשר אי פעם, שזה דבר מצוין,
אבל החיסרון הבלתי צפוי של זה הוא,
שאנחנו גם מבלים חלק גדול יותר ויותר מחיינו בלהיות חולים.
להזדקן כיום משמע להעביר עוד זמן בכאב.
אז מדענים מנסים להעביר את תשומת הלב של הקהילה הרפואית,
ממאמצים לשיפור תוחלת החיים לייעול תוחלת הבריאות.</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך הבורסה עובדת (למתחילים) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 16:02:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿מה היא הבורסה ואיך היא עובדת?
הבורסה היא לא יותר מרשת גלובלית ענקית
שנועדה לנהל את השוק, בו כל יום מועברים סכומים עצומים של כסף הלוך ושוב.
בסך הכל, יותר משישים טריליון (60,000,000,000) יורו נסחרים כל שנה.
יותר מהערך של כל הסחורות והשירותים של כלכלת העולם בשלמותה.
למרות זאת, אלו לא תפוחים או מברשות שיניים יד שנייה שנסחרות בשוק הזה.
אלא בעיקר ניירות ערך.
ניירות ערך הם זכות בנכס, בעיקר בצורה של מניות.</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך אנחנו יכולים לבנות בסיס על הירח היום - התיישבות בחלל 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:40:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בני האדם חולמים על עזיבת כדור הארץ ויציאה למסע ברחבי הגלקסיה
אבל אנחנו נולדנו מוקדם מידי כדי להיות חלק מכך
או שאולי לא?
המציאות היא,
שאנחנו יכולים להתחיל להגשים את חלומנו עוד היום על ידי בנייה של בסיס ירחי
למעשה יש לנו את הטכנולוגיה המתאימה
וההערכות העדכניות של נאס&amp;quot;א והמגזר הפרטי
אומרות שזה יכול להתבצע בסכום של 20 עד 40 מיליארד דולר, לאורך יותר מעשור
מחיר שניתן להשוותו לזה של תחנת החלל הבין לאומית</description>
        </item>
        <item>
        <title>כמה גדולה הירח? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:17:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿עד כמה הירח גדול?
בשמי הלילה הירח נראה קטן למדי, אך במציאות זה לא באמת כך.
מרכז אירופה יכולה להיכנס בו בלי בעיה.
שטח הפנים של הירח ענק.
לשם השוואה, הוא גדול כמו כל יבשת אירופה, סין, ארצות הברית, ברזיל ודרום אפריקה ביחד.
מבחינת משקל, המסה של הירח היא רק 1/81 משל כדור הארץ,
אבל כמה גדול הוא ביחס לכדור הארץ?
די גדול האמת, הירח שלנו הוא הגדול ביותר ביחס לכוכב הלכת שלו, (3500 ק&amp;quot;מ, 12,700 ק&amp;quot;מ)</description>
        </item>
        <item>
        <title>קטן מאוד. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:06:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿אטומים הם קטנים באופן מגוחך ובלתי יאמן.
שערה אחת של האדם היא בעובי של
500,000 אוטמים של פחמן אחד על השני.
תסתכלו על האגרוף שלכם, הוא מכיל טריליונים של אטומים.
אם אטום אחד באגרוף שלך היה בערך בגודל של גולה, מה היה הגודל של האגרוף שלך?
טוב&amp;hellip; בערך בגודל של כדור הארץ. הממ&amp;hellip; עדיין קשה לדמיין?
בואו ננסה משהו שונה.
תסתכלו על הזרת שלכם.
תדמיינו שהקצה שלה הוא בגודל של החדר שאתם יושבים בו כרגע.</description>
        </item>
        <item>
        <title>כיצד לתפוס כוכב קטן - טריטון MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:51:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿14 הירחים של נפטון הם קבוצה משונה.
רובם פיסות קטנות בצורת תפוחי אדמה שעשויות מקרח ואבנים.
חלקם כל-כך רחוקים מנפטון שהם צריכים 29 שנים כדי להקיף את נפטון פעם אחת.
כמעט כולם אסטרואידים כלואים בגלל כוח המשיכה של נפטון.
99.5% מהמסה מסביב לנפטון מרוכזת בטריטון.
הוא הירח השביעי בגודלו, ויותר מסיבי מכל הירחים הידועים האחרים במערכת השמש -
שקטנים ממנו ביחד.
שטח הפנים שלו כמו רוסיה (בלי האיים) ואוסטרליה ביחד.</description>
        </item>
        <item>
        <title>כמה רחוק אנו יכולים להגיע? מגבלות האנושות. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 05:02:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿האם ישנו גבול שלעולם לא נחצה?
האם ישנם מקומות אליהם לא נגיע, לא משנה כמה ננסה?
מסתבר שיש.
אפילו עם טכנולוגיות סרטי מדע בדיוני, אנחנו לכודים בתוך כיס היקום שלנו.
כיצד זה ייתכן? וכמה רחוק נוכל ללכת?
אנחנו חיים בזרוע שקטה של שביל החלב- גלקסיה ספירלה ממוצעת
באורך של כ-100,00 שנות אור - המכילה מילארדי כוכבים, ענני גזים, חומר אפל, חורים שחורים, כוכבי ניוטרון
ופלנטות, עם חור שחור עצום במרכז הגלקסייה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>כיצד להכין סרטון בקורזגזגה בעוד 1200 שעות ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:04:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿במשך שנים, אנשים שאלו איך אנחנו עושים את הסרטונים שלנו.
אז, בואו סוף סוף נדבר על זה.
איך להכין סרטון ב - &amp;ldquo;Kurzgesagt&amp;rdquo; ב - 1200 שעות או יותר.
פתיח
אבל דבר ראשון, אנחנו צריכים נושא.
רשימת הנושאים הפוטנציאלית שלנו היא כבר אינסופית, ובכל פעם שאנו חוקרים נושא היא רק גדלה.
אז, אנחנו עובדים רק על מה שנראה לנו מרגש באותו הזמן. זה יכול להיות משהו רציני
מרתק, אישי או סתם משהו טיפשי, הגיוון זה חלק מהכיף.</description>
        </item>
        <item>
        <title>אבולוציה היא התהליך שבו מינים שונים מתפתחים ומשתנים עם הזמן. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 01:02:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/hofrn0kihou/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿מנגנונים של אבולוציה
מה היא אבולוציה?
אבולוציה היא התפתחות החיים על פני כדור הארץ.
זהו תהליך שהחל לפני מיליארדי שנים ועדיין נמשך עד עצם היום הזה.
אבולוציה מספרת לנו איך התאפשר למגוון העצום של החיים להתפתח.
היא מראה לנו איך פרוטוזואה פרימיטיבית יכלה להפוך למיליוני הזנים השונים שאנו רואים כיום.
אבולוציה, זוהי התשובה לשאלה שכולנו שאלנו כשראינו תחש ודני ענק (סוגי כלבים) ביחד:
איך זה אפשרי שלאבות אבותיהם יש צאצאים שנראים כל כך שונים מהם?</description>
        </item>
        <item>
        <title>איך לבנות כדור דייסון - המגה-מבנה האולטימטיבי ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:52:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿ניתן לספר את ההיסטוריה האנושית ע&amp;quot;י האנרגיה שאנו משתמשים בה.
תחילה היינו צריכים להשתמש בשרירים שלנו, לאחר מכן למדנו להשתמש באש.
בנינו תעשיות סביב העולם באמצעות פחם ושמן, ונכנסנו לעידן האטומי כשלמדנו איך לבקע את גרעין האטום.
בכל שלב, הגדלנו את כמות האנרגיה שייצרנו לסדר גודל שלא נראה קודם לכן והתקדמנו כמין.
כיום, אנחנו עוברים לאט לאנרגיה מתחדשת ואם יש לנו מזל, אנרגית היתוך תהפוך לאופציה מעשית בעתיד.</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם רובוטים ראויים לזכויות? מה קורה אם מכונות מתפתחות להיות מודעות? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:16:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿תדמיינו עתיד בו הטוסטר שלכם יכול לנחש איזה סוג טוסט תרצו בבוקר.
במהלך היום הוא סורק את האינטרנט בחיפוש אחרי סוגים חדשים ומרגשים של טוסט.
אולי הוא שואל אותך לגבי היום שלך, ורוצה לשוחח איתך לגבי הישגים חדשים בעולם טכנולוגית הטוסט
באיזה רמה הוא יהפוך לבן-אדם?
באיזה נקודה תשאל את עצמך אם לטוסטר שלך יש רגשות?
ואם יש לו, האם לנתק אותו יחשב לרצח?
והאם עדיין תהיה הבעלים שלו?</description>
        </item>
        <item>
        <title>מוות מחלל - פיצוצי קרני גאמה מוסברים. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:23:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿דמיינו שהייתם יכולים לאסוף את האנרגיה מכל כוכב במרחק של מאה מליון שנות אור.
מאלפי גלקסיות, כל אחת עם מיליארדי כוכבים.
דמיינו שיכולתם לקחת כוח כזה, ולהשתמש בו על מנת לירות ברובה-על הכי גדול ביקום.
דמיינו את הנזק שהייתם עושים.
מסתבר, שאין צורך לדמיין את זה.
הם כבר קיימים, והם נקראים &amp;ldquo;התפרצויות גמא&amp;rdquo;
אבל מה הם הצלפים הקוסמיים הללו?
ומה קורה אם אחד מהם ירה בכדור הארץ?
על מנת להבין התפרצויות גמא, עלינו קודם להבין מה הן קרני גמא.</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם הסמארטפון שלכם יכול לפגוע בכם? זיהום אלקטרומגנטי ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:51:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿החשמל נמצא סביבנו כל הזמן.
הוא הופך את חיינו לקלים יותר, בטוחים יותר,
כיפיים יותר ורובנו אף פעם לא חושבים על זה.
אבל האם יש דבר כזה יותר מדי חשמל?
האם הדבר שהוא הבסיס של העולם המודרני,
לאט לאט הורג אותנו?
לפני שנצלול עמוק יותר, בואו ננסה להבין,
מהו חשמל ואיך הוא משפיע עלינו.
חשמל הוא תנועה של מטען חשמלי.
תנועה זו מייצרת שדות חשמליים ומגנטיים,
שמתפשטים דרך המרחב ונושאים אנרגיה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>הכל שאתה צריך לדעת על כדור הארץ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:40:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿כדור הארץ הוא הבית של כל היוצרים החיים
הידועים לנו ביקום
הגיל שלו הוא כשליש מגיל היקום
וצריך להודות
זה דבר מלא ביופי
כדור מעט פחוס עם ליבת מתכת כבדה
ועם פני שטח בהירים יותר
עטוף בפיסה דקה של אוויר מתוק לנשום
עם אוקיינוסים עצומים
מישורים פוריים
הרים מרהיבים
מים מתוקים נהרות, נחלים, אגמים ומאגרים
מקיף כוכב שמחמם אותנו
ומספק לנו אנרגיה
אבל איך נוצר הבית הזה שלנו?</description>
        </item>
        <item>
        <title>ההנדסה הגנטית תשנה הכל לנצח - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:06:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿דמיינו שהייתם חיים בשנות ה80
והיה נאמר לכם שבקרוב מחשבים ישלטו בהכל
מקניות, לדייטים, ועל שוק המניות.
שמיליארדי אנשים יהיו מחוברים דרך סוג של רשת,
שיהיה לך מכשיר כף-יד עם יכולות רבות יותר ממחשבי-על.
זה יראה לך אבסורדי, אבל אז כל זה קרה.
מדע בדיוני הפך למציאות שלנו ואנחנו אפילו לא חושבים על זה.
אנו נמצאים באותה נקודה היום עם הנדסה גנטית.
אז בואו נדבר על זה.
מאיפה זה הגיע, מה עושים עם זה עכשיו,</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם אתם יכולים לסמוך על סרטוני kurtzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:26:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿האם אתם יכולים לסמוך על סרטוני kurtzgesagt?
כדי לענות על השאלה הזו, קודם נסביר כיצד אנו עושים מחקר בשביל הסרטון, נדבר על סרטונים ישנים של הערוץ
ומהי המטרה שאנו מנסים להשיג עם הערוץ.
הכנת סרטון kurzgesagt תמיד מתחילה בשאלה או נושא.
לדוגמה, אחרי סרטון הבשר שלנו, הרבה צופים שאלו אותנו
לגבי ההשפעה שיש לבשר על הבריאות של בני אדם.
לא היה לנו מושג וגם היינו די סקרנים, אז פשוט החלטנו לעבוד על זה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>פראקינג מתואר: הזדמנות או סכנה. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:39:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿מהי סדיקה הידראולית - או &amp;ldquo;Fracking&amp;rdquo;?
מאז המהפכה התעשייתית צריכת האנרגיה שלנו עולה ללא הרף.
רוב האנרגיה הנצרכת מסופקת על ידי דלקי מאובנים, כגון פחם או גז טבעי.
לאחרונה דובר רבות על שיטה שנויה במחלוקת למיצוי גז טבעי:
סדיקה הידרולית או Fracking.
בפשטות, סדיקה הידרולית מתארת שיטה למיצוי של גז טבעי משכבות קרקע עמוקות בתוך האדמה.
בשיטה זו, סלע נקבובי נסדק ע&amp;quot;י שימוש במים, חול וכימיקלים
במטרה לשחרר את הגז הטבעי הכלוא בו.</description>
        </item>
        <item>
        <title>הנדסה גנטית ומחלות - הנעה גנטית ומלריה. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:07:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿דמיינו שהייתם יכולים להשתמש בהנדסה גנטית כדי לעצור את הטורף הכי גדול של האנושות
החיה הקטלנית ביותר בכדור הארץ, האחראית למותם של מיליארדים.
היתוש האימתני.
לצד עוד מחלות, הוא משמש כמארח של המלריה. אחד הטפילים האכזריים ביותר בעולם.
שסביר להניח, שהוא הרוצח הכי גדול של בני אדם במהלך ההיסטוריה.
רק בשנת 2015, מאות מיליוני אנשים נדבקו בו
וכמעט חצי מיליון איש מתו ממנו.
טכנולוגיה חדשה תוכל לסייע לנו לחסל את המלריה אחת ולתמיד,</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם סערות שמש יכולות להשמיד ציוויליזציה? התפרצות סולרית ופליטת מסה כלילית ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:21:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿השמש,
חלקה, עגולה ושליוה.
למעט כשהיא פולטת פתאום קרינה ופלזמה בכיוונים אקראיים.
התלקחויות סולריות ופליטות המסה כליליות, או CMEs,
יכולים לפגוע בכדור הארץ ולגרום להשלכות חמורות על האנושות.
איך בדיוק הם עובדים?
כמה רע הם יכולים להיות?
והאם אנו יכולים להתכונן לקראתם?
[מוזיקת פתיחה]
בעוד שהשמש נראית די מוצקה, היא בעצם כמו אוקיינוס ​​חם מאוד.
כל כך חם שהוא קורע אטומים לאלקטרונים וגרעינים אטום, כולם זורמים זה ליד זה בפלזמה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>התפתחות - כיצד דברים טיפשים מתפתחים לחכמים ביחד. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:05:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿נמלה היא די טיפשה
אין לה יותר מדי מוח, אין לה תכנונים או עיסוקים
אבל בכל זאת, כמה נמלים ביחד הן חכמות
מושבה של נמלים יכולה לבנות מבנים מורכבים
יש גם מושבות שמחזיקות ומגדלות פטריות, או אפילו בבקר. הן יכולות לנהל מלחמה ולהגן על עצמן
איך זה אפשרי?
איך קבוצה של דברים טיפשים עושים דברים חכמים ביחד?
התופעה הזאת נקראת &amp;ldquo;התגלות&amp;rdquo;
וזה אחד הדברים המדהימים והמסתוריים ביותר ביקום</description>
        </item>
        <item>
        <title>אנרגיית ההיתוך מוסברת - עתיד או כישלון ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:28:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿המטבע הבסיסי של היקום שלנו הוא אנרגיה.
היא מאירה את הבתים שלנו, מגדלת את האוכל שלנו, ומפעילה את המחשבים שלנו.
ואנחנו יכולים להשיג אותה במגוון דרכים: שריפת דלקי מאובנים, פיצול אטומים, או דרך תאים סולריים.
אבל לכל מטבע יש שני צדדים:
דלקי המאובנים רעילים ביותר
הפסולת הגרעינית היא&amp;hellip; פסולת גרעינית&amp;hellip;
ועדיין אין מספיק סוללות כדי לאחסן את אור השמש לימים מעוננים.
ולמרות זאת, נראה שלשמש יש אנרגיה אינסופית בחינם.</description>
        </item>
        <item>
        <title>חייזרים מתחת לקרח - חיים על כוכבי לכת תועים ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:26:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿כוכבי לכת תועים, הם כוכבי לכת הנעים ביקום לבדם.
הם מאכלסים את החלל החשוך והנרחב שבין הכוכבים.
נסחפים לבדם בתוך החושך הנצחי,
אין אור שיחמם את השטח שלהם
והם חשופים לקור המקפיא של החלל החיצון.
הם לא יודעים עונות, ימים או לילות,
שיכולים להסגיר את מעבר הזמן.
ועדיין, כוכבי לכת תועים יכולים לשאת חייזרים,
לכל קצוות הגלקסיה. איך זה יעבוד?
ואיך בכל מקרה כוכב לכת הופך לתועה?
[מוזיקה]</description>
        </item>
        <item>
        <title>אטומים בגודל הרים - כוכבי ניוטרון מוסברים. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 20:47:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿כוכבי ניוטורונים הם בין הדברים הקיצוניים ביותר ביקום
הם כמו ליבות אטום ענקיות, בקוטר של קילומטרים, צפופים במידה שלא תאמן, ואלימים.
אבל איך משהו כזה יכול בכלל להתקיים?
החיים של כוכב דומיננטיים בידי שני כוחות הפועלים באיזון- הכבידה של עצמו, ולחץ הקרינה של פעולת ההיתוך שלו.
בליבת הכוכבים, מימן מותך להליום. בסופו של דבר, המימן בליבה חלוש.
אם לכוכב יש מספיק מסה, הליום מותך עכשיו לפחמן
הליבה של הכוכבים המאסיביים האלו הופכת לשכבתית כמו בצל.</description>
        </item>
        <item>
        <title>בניית בסיס במאדים זה רעיון נוראי: בואו נעשה את זה! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:52:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿ממדבריות עוינים, דרך איים בודדים והרים גבוהים,
בכל מקום שבו יש מקום להתרחב, בני האדם עושים את זה.
אז זה לא מפתיע שאנחנו כבר עושים הכנות לשים רגל על מאדים,
וליצור את המושבה הקבועה הראשונה מחוץ לכדור הארץ,
אולי אפילו להֶאֱרִיץ כוכב אחר ולהפוך אותו לביתנו השני.
אבל חכו,
לפני שנוכל להגיע לעתיד הנחמד,
תחילה עלינו להשלים את השלב השני של ההתיישבות,
יצירת מאחז למחצה,
להכנת הקרקע לנוכחות אנושית גדולה יותר.</description>
        </item>
        <item>
        <title>תרופת נגד לאי שביעות רצון ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:10:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿כולנו מכירים את ההרגשה הזאת, שדברים אינם כפי שהם צריכים להיות.
שאתה לא מספיק מצליח,
מערכות היחסים שלך לא מספיקות,
שאין לך את הדברים שאתה חושק בהם.
חוסר שביעות רצון כרוני.
שגורם לך להסתכל כלפי חוץ בקנאה.
וכלפי פנים עם אכזבה.
תרבות הפופ, פרסומות והרשתות החברתיות מחמירות את המצב.
בכך שהן מזכירות לנו שלכוון לכל דבר שהוא פחות מעבודת החלומות שלך נחשב לכישלון,
צריכות להיות לך חוויות נהדרות באופן קבוע,</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם אתה לבד? (ביקום) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:16:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿האם אתה לבד ביקום?
או האם אתה מחובר למשהו?
ראשית, אתה חלק מקבוצה של יונקים שהם עדיין מאוד צעירים,
אבל אנחנו כבר יכולים להכין סרטוני יוטיוב,
ולבנות מאיצי הדרון גדולים!
אנחנו גם פיצלנו את האטום והמצאנו את פוקימון.
אנחנו נובעים מצורת חיים עתיקה
שהתחילה לחיות לפני שלוש וחצי מיליארד שנים.
אנחנו מרגישים כאילו אנחנו בשליטה על הכוכב הזה, אבל אנחנו לא באמת.
אסטרואיד אחד קטן או וירוס יצירתי זה באמת כל מה שזה יקח</description>
        </item>
        <item>
        <title>האם המזון המונפק גנטית טוב או רע? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:56:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿אמ&amp;quot;ג(אורגניזמים מהונדסים גנטית) הם אחד התחומים המדעיים השנויים ביותר במחלוקת במדע.
בהנדסה גנטית משתמשים להרבה תחומים, למרות שיישומים רפואיים כמו אינסולין מהונדס גנטית מקובלים
המחלוקת מתעוררת כאשר זה מגיע למזון וחקלאות
למה?
למה לאותו הדבר מתייחסים כלכך שונה?
בואו ננסה להגיע לשורש של זה ונבחן את העובדות, הפחדים, והעתיד של אמ&amp;quot;ג
בני אדם הינדסו גנטית צמחים ובע&amp;quot;ח במשך אלפי שנים
אולי לכמה מהיבולים שלך יש תבואה מאוד טובה</description>
        </item>
        <item>
        <title>הסבר על חורים שחורים - מהלידה עד המוות. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:50:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿חורים שחורים הם בין הדברים המשונים ביותר שקיימים
הם לא הגיוניים בשום צורה, מאיפה הם הגיעו?
ומה קורה אם נופלים לאחד מהם?
כוכבים הם צבירים מסיביים של בעיקר אטומי מימן
שקורסים מתוך ענני גז עצומים, בגלל כוח הכבידה שבהם
בליבה שלהם, היתוך גרעיני הופך אטומי מימן להליום
ומשחרר כמות עצומה של אנרגיה
אנרגיה זו, בצורה של קרינה, דוחפת כנגד כוח הכבידה
ושומרת על איזון עדין בין שני הכוחות</description>
        </item>
        <item>
        <title>בנקאות מוסברת - כסף ואשראי ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:11:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿מערכת הבנקאות הגלובאלית היא חידה.
ישנם יותר מ30,000 בנקים ברחבי העולם
ובבעלותם כמות בלתי יאמנת של נכסים.
בבעלותם של עשרת הבנקים הגדולים ביותר כ-25 טריליון דולר.
כיום, בנקאות עלולה להיראות כדבר מאוד מסובך,
אבל בראשיתה, הרעיון היה להפוך את החיים לפשוטים יותר.
איטליה במאה ה-11 הייתה מרכז הסחר האירופאי.
סוחרים מכל רחבי היבשה נפגשו שם.
אבל הייתה בעיה אחת,
יותר מדי מטבעות.
בעיר פיזה, סוחרים נאלצו להתמודד עם שבעה סוגים שונים של מטבעות</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 סיבות למה אנרגיה גרעינית מדהימה! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:23:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿3 סיבות שבגללן אנחנו צריכים להמשיך להשתמש באנרגיה גרעינית:
אנרגיה גרעינית מצילה חיים בשנת 2013, מחקר של נאס&amp;quot;א גילה שאנרגיה גרעינית מנעה
בערך 1.8 מיליון מיתות.
אפילו אם כוללים את ההרוגים באסונות צ&amp;rsquo;רנוביל ופוקושימה,
אנרגיה גרעינית מדורגת במקום האחרון ביחס בין מספר המיתות לכמות האנרגיה שמופקת.
אפילו שפסולת גרעינית היא רעילה ביותר, בדרך כלל היא מאוחסנת במקום כלשהו,
בעוד שהשאריות הרעילות של שריפת דלקי מאובנים נפלטות אל האוויר</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 סיבות לכך שמריחואנה צריכה להישאר בלתי חוקית - סקירה ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:14:50 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בכל רחבי העולם, צריכת מריחואנה עוברת הליכי אי-הפללה ולעיתים אפילו נעשית חוקית
אך האם זה באמת רעיון טוב?
בדיונים ברחבי הרשת,
הנזקים לרוב מוצגים כלא חשובים
אז בואו נראה את שלושת הטיעונים החזקים ביותר נגד הפיכת המריחואנה לחוקית.
מוסיקת מבוא * טיעון מס&amp;rsquo; 1: [קנאביס הינו סם קשה]
בעשורים האחרונים,
צמח המריחואנה הונדס להיות הרבה יותר מרוכז,
היום צמח המריחואנה מרוכז,
עד כדי כך שהוא סם חזק העלול לגרום לפסיכוזה.</description>
        </item>
        <item>
        <title>טיעון רוחני עצמי לשיפור העולם - אלטרואיזם אגואיסטי. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:40:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿עד לאחרונה, רוב אוכלוסיית העולם עבדה בחקלאות
וסך הייצור של כלכלת העולם
היה בעיקר התפוקה החקלאית הכוללת.
ותפוקה זו הייתה מוגבלת על ידי הגודל הקבוע של הקרקע.
התפוקה הכוללת של המשק לא השתנתה הרבה משנה לשנה.
גודל העוגה היה קבוע; העולם היה משחק סכום אפס.
בעולם לא מתפתח כזה, הדרך היחידה לקבל יותר היא אם מישהו אחר יקבל פחות.
אם אתה לוקח חתיכה גדולה יותר מהעוגה, החתיכה של מישהו אחר תקטן.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 סיבות למה אנרגיה גרעינית זו נורא! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:40:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿3 סיבות שבגללן צריך
להפסיק להשתמש באנרגיה גרעינית:
הפצת נשק גרעיני האנרגיה הגרעינית התחילה את דרכה באלימות:
כעבור שנה אחת בלבד משנת 1944, שבה התרחש הניסוי הגרעיני הראשון אי פעם,
שתי ערי ענק הושמדו על ידי שתי פצצות בלבד.
לאחר מכן, טכנולוגיית הכורים הגרעיניים התפתחה באיטיות
כאמצעי להפקת חשמל,
אבל היא נשארה מקושרת לטכנולוגיית הנשקים הגרעיניים.
כמעט בלתי אפשרי להפיק נשק גרעיני
ללא גישה לטכנולוגיית כורים גרעיניים.
למעשה, האמנה למניעת הפצת הנשק הגרעיני ממלאת את מטרתה,</description>
        </item>
        <item>
        <title>כבל של 1000 ק&#39;מ לכוכבים - וו החלל ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 02:15:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿להגיע לחלל זה קשה.
כיום, זה כמו לדווש על הר עם חד אופן, עם תיק מלא בחומרי נפץ.
איטי להפליא, אינך יכול להעביר הרבה דברים, ואתה עלול למות.
רקטה צריכה להגיע למהירות של 40,000 קילומטר לשעה, כדי להמלט מכוח המשיכה של כדור הארץ.
כדי להגיע למהירות זו, הרקטות צריכות להכיל בעיקר דלק, וקצה קטן של מטען.
זה רע אם אתה רוצה להגיע לכוכב לכת אחר, כי אתה זקוק להרבה דברים כבדים</description>
        </item>
        <item>
        <title>היסטוריה חדשה עבור האנושות - עידן האדם ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/he/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 13:28:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/he/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>וידאו טְק֡ס֙ט ﻿בני אדם היו קיימים במשך מיליוני שנים, כחלק מהטבע.
אבל אז, משהו השתנה, ובפרק זמן קצר ביותר
שינינו את העולם הזה והתאמנו אותו לצרכינו.
ככל שאנחנו יודעים, אנחנו היצורים הראשונים שקמו ולגמרי השתלטו על כוכב לכת.
המעבר מציד ואיסוף לחקלאות ובנייה, היה מהיר כל כך באופן עוצר נשימה שרוב הדרכים בהן חשבנו על העולם הן כבר לא מועילות.
אחד הרעיונות הכי מיושנים שלנו הוא שלוח השנה עם השימוש הכי נפוץ בעולם מתעקש שאנחנו חיים בשנת 2016.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
