<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bosanski on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/bosanski/</link>
        <description>Recent content in Bosanski on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2023 23:25:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/bosanski/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Jaje - Kratka Priča ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:25:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Bio si na putu kući, kada si umro.
Saobraćajna nesreća
Ništa naručito,
pak smrtonosno.
Smrt je bila bezbolna.
Hitna je dala sve od sebe
ali bezuspješno&amp;hellip;
Tvoje tijelo je bilo toliko smrskano&amp;hellip;
Bolje ti je ovako,vjeruj mi
Tada si upoznao mene
&amp;ldquo;Šta se desilo?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Gdje sam?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Umro si&amp;rdquo;, rekoh odsječno
zašto ublažavati
&amp;ldquo;Bio je&amp;hellip;bio je kamion&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Naglo je kočio&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Da&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ja..Ja sam umro&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Da&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Nemoj da ti je krivo, svi umiru&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koronavirus objašnjen i šta vi trebate uraditi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:58:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿U decembru 2019. godine kineske vlasti su
obavijestile svijet da se virus širi kroz njihovo društvo.
U narednim mjesecima proširio se i na druge zemlje, a slučajevi su se udvostručili u toku nekoliko dana.
Ovaj virus je teški akutni respiratorni sindrom (SARS) koronavirus (CoV) 2
koji uzrokuje bolest koja se zove Covid-19 i koju svi jednostavno zovu koronavirusom.
Šta se zapravo događa kada zarazi čovjeka i šta sve trebamo činiti?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dan Kada Su Dinosauri Umrli – Iz Minute u Minutu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/dfcbjmgehma/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:36:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/dfcbjmgehma/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Jedno od najvećih iluzija u životu je neprekidnost.
Prije 66 miliona godina, neprekidnost dinosaurusa je već trajala oko
165 miliona godina - i nije izgledalo kao da će se išta uskoro promijeniti
Svijet je bio topao i ugodan, i većina zemlje je bila pokrivena bujnim šumama
i sa nevjerovatnom raznolikošću drveća, cvijeća, paprati i triliona malih stvorenja.
Dinosaurusa je bilo svuda i oni su se razdijelili na stotine vrsta svih oblika i veličina.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Zagađenje Plastikom: Kako Ljudi Pretvaraju Svijet u Plastiku ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:27:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Kada su bogovi dali kralju Midi pravo na jednu želju, on je zaželio da se sve što dotakne pretvori u zlato.
Mida je bio oduševljen. Drveće, kamenje, zgrade - sve je bilo zlato.
Ali uskoro je užasnuto otkrio da se njegova hrana također pretvorila u zlato.
Kada je zagrlio svoju kćer da bi olakšao bol, shvatio je svoju grešku prekasno.
Najbogatiji čovjek koji je postojao je gladovao, ostao slomljenog srca i sam.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Je li Europska unija vrijedna ili je trebamo završiti? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 19:13:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Mislite li da se Evropska unija isplati?
Ili bismo li je trebali ukinuti?
Mnogi osjećaju jaku nepovezanost s EU dok joj drugi hvale dostignuća.
Sve u svemu: je li njeno postojanje dobra ili loša stvar za Evropljane?
KURZGESAGT – UKRATKO –
Budući da se čini da će UK napustiti EU, većinom ćemo smatrati da više nije dio unije.
Evropska unija, koja se sastoji od 27 zemalja članica, broji oko 450 miliona stanovnika,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optimistički nihilizam. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:15:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Ljudsko postojanje je strasno.
Prije nekoliko hiljada godina, razvili smo razum
i nasli se u cudnom mjestu
Bilo je puno drugih bica. Mogli smo jesti neke
a neke bi mogli jesti nas.
Postojale su tecne stvari koje smo mogli piti
stvari koje smo mogli koristiti da pravimo vise stvari
Dnevno nebo imalo je malu zutu loptu koja je zagrijavala nasu kozu
nocno nebo je bilo ispunjeno predivnim svjetlima.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mlijeko. Bijeli otrov ili zdrav napitak? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:19:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿U posljednjem desetljeću mlijeko je postalo pomalo kontroverzno.
Neki kažu da je to neophodna i hranljiva hrana, vitalna za zdrave kosti,
ali drugi kažu da može izazvati rak i dovesti do rane smrti.
Pa, ko je u pravu?
I zašto ga uopće pijemo?
[Intro muzika]
Mlijeko je osnova svake prehrane sisara nakon rođenja,
kada su naši probavni sistemi nezreli i mali.
U osnovi, to je moćna hrana koja pokreće naša tijela i pomaže nam da rastemo.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Izgradnja Baze na Marsu je užasna ideja: Učinimo to! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/bs/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:34:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/bs/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkript ﻿Od nemilosrdnih pustinja do usamljenih ostrva
i najviših planina, gdje god da postoji prostor za širenje
ljudi to čine (ekspandiraju). Tako da ne čudi
da se već pripremamo zakoračiti na Mars
i da uspostavimo prvu stalnu koloniju izvan Zemlje
možda čak i teraformirati(učiniti sličnu Zemlji) drugu planetu
i pretvoriti je u drugi plavi dom
ali pričekajte! Prije nego li dođemo do prijatne priče o budučnosti
prvo moramo završiti drugu fazu kolonijalizacije</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
