<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>pepe&amp;chema podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/pepechema-podcast/</link><description>Recent content in pepe&amp;chema podcast on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 02:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/pepechema-podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ep.47 "Los Fenómenos Paranormales a los que me enfrente" Fepo @podcastparanormal | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 02:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600001/</guid><description>Podcast Descripción &amp;ldquo;Fenómenos Paranormales a los cuales me he tenido que enfrentar&amp;rdquo; Fepo Aponte de Podcast Paranormal nos narra los sucesos más delicados a los que se tiene que enfrentar como un investigador paranormal.
Transcripción</description></item><item><title>Ep. 46 "Me llevaron a la zona donde desviven a las personas" Anónimo | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600002/</guid><description>Podcast Descripción Este capitulo anónimo y censurado cuenta la historia de una terrible noche que vivió nuestra invitada siendo privada de la libertad por personas peligrosas y con mucho poder. Te invitamos a que no sigas apoyando y te suscribas a nuestro canal pepe&amp;amp;chema podcast
Transcripción</description></item><item><title>Ep. 45 “Investigo muertes para hacer justicia” Mauricio Tahua Perito Criminalista | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 16:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600003/</guid><description>Podcast Descripción Mauricio Tahua, Criminalista con 20 años de experiencia como Perito del Estado de Chiapas, nos cuenta diferentes casos a los que fue convocado y diferentes momentos y experiencias que le ha tocado vivir a lo largo de su carrera.
Síguenos en nuestras redes sociales:
Facebook: pepechemapodcast
Instagram: pepechemapodcast
TikTok: pepechemapodcast
Spotify: https://open.spotify.com/show/3eMMiTDzzOD4GL5fd0iqx3?si=3cd8df6472174228
Transcripción</description></item><item><title>Ep. 44 “Trabajo en Sala de Urgencias, los casos que nunca olvidaré” Dra. Ana Laura Nuñez | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 01:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600004/</guid><description>Podcast Descripción Dra. Ana Laura Nuñez con 13 años de experiencia como especialista en el área de urgencias, nos comparte diferentes casos que van de todo tipo, desde malestares que revelarón una infidelidad, milagros que llegó a presenciar y hasta un caso insólito que realmente resulta imposible creer pero que las evidencias nos dejan sorprendidos a todos. Verdaderamente una entrevista llena de sorpresas que da giros constantes al atender las urgencias hospitalarias.</description></item><item><title>Ep. 43 "Impresionantes historias de una Bombera” Eloísa Herrera | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 01:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600005/</guid><description>Podcast Descripción Eloísa Herrera Quijano Bombero primero y Jefa de Servicio de la Estación Iztacalco además cuenta con una licenciatura como paramédico y ha sido integrante de la policía, del ERUM e instancias particulares.
Como bombero no solo se atienden incendios o fugas de gas y en este capítulo nos comparte todos los llamados a la que fue convocada y como de ahí nacen estas interesantes historias. Un momento importante en la carrera de Eloísa fue compartido en diferentes medios de comunicación debido a su sorpresiva reacción y cómo su instinto compaginado con su preparación hicieron de este acontecimiento una gran historia.</description></item><item><title>Ep .42 Soy Repartidor de Uber "Clientes muy raros, tragedias y peleas" Barry Barroso | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600006/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 17:33:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600006/</guid><description>Podcast Descripción Barry Barroso es un repartidor de comida a través de aplicaciones, hoy nos viene a contar todas las historias que le han dejado una huella, desde los clientes más extraños hasta los sucesos más difíciles a los que se ha tenido que enfrentar. Redes de Barry: Tiktok: https://www.tiktok.com/@barrybarroso?&amp;hellip; X: https://twitter.com/_barroso_ Instagram: https://instagram.com/barrybarroso?ig&amp;hellip;
Transcripción</description></item><item><title>Ep .41 "Fui esposa de un Narcotraficante con psicosis" Lilian | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600007/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600007/</guid><description>Podcast Descripción Un podcast sobre lo que pudo ser una trágica historia de feminicidio. Hoy Lilian levanta la voz por todas aquellas mujeres que sufrieron de violencia al grado de tortura.
Más contenido de Pepe&amp;amp;chema Podcast: Instagram: https://www.instagram.com/pepechemapodcas/ Facebook: https://www.facebook.com/pepechemapodcast Tiktok: https://www.tiktok.com/@pepechemapodc Spotify: https://open.spotify.com/show/3eMMiTD
Transcripción</description></item><item><title>Ep. 40 Soy Vidente "Las cosas que los muertos me piden que haga" Mika Luna | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600008/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600008/</guid><description>Podcast Descripción Contacto: FB @mikalunavidente Instagram @mikalunavidente TikTok @mikalunavidente Youtube @MikaLunaVidente Agendar consulta vía WhatsApp +52 33 2973 5073
Hoy tenemos de invitada a Mika Luna, ella es una vidente que ha ganado popularidad en diferentes redes sociales por el don de comunicarse con los muertos, así como la predicción de ciertos sucesos.
Siempre desde el podcast de pepe&amp;amp;chema de Historias Únicas buscamos darle voz a diferentes formas de vivir la vida, independientemente de lo increíble que pueda llegar a ser el suceso.</description></item><item><title>Ep. 39 Hospitales Covid “todo lo que no se supo que pasaba dentro” Jarumi | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600009/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600009/</guid><description>Podcast Descripción La pandemia vino a marcar un antes y un después en la historia del mundo, sin duda es algo que todos los seres humanos que vivimos esta época lo vamos a recordar y que incluso hasta la fecha no tenemos 100% claro que fue lo que sucedió, hay aún muchas preguntas por responder.
Hoy tenemos la gran oportunidad de platicar con Jarumi, ella fue encargada de un Hospital en la época del covid, sin duda alguna trae para todos nosotros historias importantes de todo lo que paso dentro y nunca se supo.</description></item><item><title>Ep. 38 “Casos que llegan al Servicio Forense y resolvemos con ayuda del ADN” Cristian C. | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600010/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600010/</guid><description>Podcast Descripción Los médicos forenses siempre formarán una parte importante de este podcast, el abrirles el espacio también significó abrirles el corazón de muchas personas de diferentes países que nos hemos vuelto más conscientes y sensibles ante el tema de la muerte. Es por eso que hoy tenemos como invitado a nuestro querido amigo Cristian C. quien desde hace 6 años se desempeña en el área de identificación humana del Instituto de Ciencias Forenses de la Ciudad de México (INCIFO) especializado en el área de Estudios del ADN.</description></item><item><title>Ep. 37 "Soy el encargado de los cuerpos de la Fosa Común" Israel Cancino | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600011/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600011/</guid><description>Podcast Descripción Agradecimientos especiales al Panteón Civil de Dolores por brindarnos todas las facilidades para poder llevarles este tema con responsabilidad.
Sin duda alguna todos hemos escuchado acerca de la Fosa Común y nos hemos hecho ideas al entender que es el lugar donde llevan los cuerpos que no lograron ser identificados o reclamados por sus familiares dentro de un tiempo. Hoy Israel nos educará sobre lo que realmente es estar a la atención de la fosa común, desde su logística, operatividad, así como de todos aquellos sucesos delicados a los que está expuesto sin dejar atrás el misticismo que este lugar transmite.</description></item><item><title>Ep. 36 Trabajar en un Hospital “Sucesos que jamás se olvidan” Enfro. Noé Sánchez | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600012/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600012/</guid><description>Podcast Descripción Ver a la muerte cara a cara para debatirse la vida de una persona, sin duda es algo a que pocas personas pueden permitirse, estos temas le pertenecen a nuestros amigos Rescatistas, Paramédicos, Médicos y en esta ocasión a nuestros amigos de Enfermería. Ellos son sin duda muestra del amor y la pasión por ayudar al prójimo para que este pueda salir adelante, tienen un acercamiento humano y profesional con cada uno de los pacientes que reciben, sea en piso o terapia intensiva, ellos están a la orden del día.</description></item><item><title>Ep. 35 "Lo que sucede dentro de la Iglesia y nadie cuenta" Sacerdote Jose de Jesus | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600013/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600013/</guid><description>Podcast Descripción Producto que menciona el padre: https://mimex.com/
Alguna vez te has preguntado ¿Qué sucesos suceden en una iglesia de los cuales no nos enteramos? Pues esa respuesta la obtendrás en este capítulo con el Sacerdote José de Jesús Aguilar.
El Padre Jose de Jesús cuenta con más de 35 años de experiencia, se ha dado a conocer por su transparencia, su peculiar forma de comunicar y acercarse a las personas a través de distintos medios para llevar el mensaje.</description></item><item><title>Ep. 34 La Vida Galante "Clientes, Servicios y todo lo que me piden" Giakush | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600014/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600014/</guid><description>Podcast Descripción Actriz, Cariñosa retirada y creadora de contenido para adultos. Giakush es sin duda una persona que guarda un sinfín de anécdotas, de todos los colores y sabores. Desde que comenzó en el medio del contenido para adultos se desempeñó como actriz N0P0R, Escort y actualmente creadora de contenido independiente. Gia nos contará sus mejores historias, desde como la vida la fue orillando a tomar esta decisión y cómo fue que gracias a este sustento económico superó el cáncer, todas las propuestas y cómo era trabajar en la industria de las películas para adultos, así como todo lo que le tocó vivir con sus clientes cuando se dedicaba a la venta de caricias.</description></item><item><title>Ep. 33 "Por esto pedí la EUTANASIA, quiero una muerte digna" | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600015/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600015/</guid><description>Podcast Descripción ¿Qué sucede cuando te cansas de luchar contra una enfermedad por más de 37 años? Presa de una epilepsia incurable desde los 7 años, tratada por los mejores neurólogos de varios países y un sin fin de experimentos para controlarlo, nada ha tenido éxito.
Uno de los capítulos más polémicos y complejos que he realizado. Tocar el tema de la Eutanasia es hablar de un tema sensible no solamente para las personas, sino para las plataformas difíciles de distribución.</description></item><item><title>Ep. 32 Sepulturero "Todo lo que sucede en los Panteones y no te imaginas" Andrés V. | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600016/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 16:31:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600016/</guid><description>Podcast Descripción &amp;ldquo;Historias de un Sepulturero&amp;rdquo; es uno de los capítulos que más me han pedido realizar en este canal de podcast. En el siguiente capítulo vamos a explorar como es la vida de un Sepulturero, Panteonero o Enterrador, por mencionar algunos de los nombres de como se le llegan a conocer a las personas que por oficio se encargan de realizar el proceso de la sepultura. Conoceremos todas aquellas historias llenas de tristeza, drama y misterio, recordando que una persona que trabaja aquí está expuesta a no solo vivir fenómenos paranormales, sino también a vivir de cerca las historias de los vivos y es aquí donde la cosa se pone interesante.</description></item><item><title>Ep. 31 "Rescates en Helicóptero, Emergencias y Transportar Órganos" Me dicen: Maverick | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600017/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 19:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600017/</guid><description>Podcast Descripción Ser Rescatista de vidas ya es de por sí una actividad peligrosa, ahora súmale realizar rescates en un Helicóptero a varios miles de pies de altura, con poco oxígeno y condiciones climatológicas extremas, pues de esto nos viene a contar nuestro invitado de hoy, bautizado por compañeros de trabajo como &amp;ldquo;Maverick&amp;rdquo;.
Maverick es parte de un heroico cuerpo de rescatistas que atiende todas aquellas emergencias que como condicionantes tienen un lugar de difícil acceso o que requieren una atención inmediata a máxima velocidad.</description></item><item><title>Ep. 30 Historias en Bodas "Muertes, Tragedias e Infidelidades" WP Peraki Soto | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600018/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600018/</guid><description>Podcast Descripción En este capítulo contamos con la presencia de Peraki Soto, un Weddine Planner (Planeador de Eventos) que se ha ganado una gran popularidad en Tiktok por compartir muchas de sus historias en los eventos que él organiza. Peraki tiene más de 15 años de experiencia, a lo largo de esa trayectoria a logrado coleccionar historias en Bodas, XV años, Fiestas Infantiles, Bautizos e Incluso sepelios. Algunas de sus historias incluyen historias chuscas, dramáticas, terroríficas, cómicas, entre muchas otras.</description></item><item><title>Ep. 29 "El Capitulo que Youtube censuro por hablar de Abuso Infantil" Elena Villanueva | pepe&amp;chema podcast.mp3 | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600019/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2023 17:46:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600019/</guid><description>Podcast Descripción Donaciones de México o cualquier parte del mundo: https://www.fundaciongranitodearena.org/donaciones
Contacto Fundación “Granito de Arena” Teléfono: +52 9612233103 WhatsApp +52 961 369 7151 +52 961 231 6620 Instagram https://instagram.com/fgranitodearena Facebook https://www.facebook.com/granitodarena Página https://www.fundaciongranitodearena.org
Contacto Elena Villanueva: WhatsApp +529613159373 Mail helentovill@gmail.con Instagram https://instagram.com/elenafundacion Facebook https://www.facebook.com/elenatorresv
Sin duda uno de los capítulos más fuertes que he realizado es este con Elena “Granito de Arena” donde abordamos temas de suma delicadeza, como lo es el Abuso Se*ual Infantil.</description></item><item><title>Ep. 28 "Ayudo a los muertos a comunicarse con los vivos" Eiko Caldas | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600020/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600020/</guid><description>Podcast Descripción Eiko Caldas se presenta en un nuevo capítulo del podcast de pepe&amp;amp;chema. Trayéndonos un tema muy interesante sobre los poderes psíquicos y los diferentes planos que involucran a la muerte. Sin duda alguna el tema de la muerte, el mundo de los médiums y lo que esto esconde es muy interesante. Eiko Caldas nos viene a contar como ha sido su camino y como a través de diferentes circunstancias se ha visto en la necesidad de comunicarse con los seres del más allá, muertos o desencarnados como ella los hace llamar.</description></item><item><title>Ep. 27 “Los peores casos que un forense puede tener” Dr. Jorge Olivares y su libro | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600021/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 16:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600021/</guid><description>Podcast Descripción Compra el libro en México: https://grupoigneo.com/biblioteca/ediquid/pensamiento/violencia-feminicida-jorge-olivares/ Compra el libro para el Extranjero: https://www.amazon.com/-/es/Jorge-Luis-Olivares-Pe%C3%B1a/dp/6125112268/ref=tmm_pap_swatch_0?_encoding=UTF8&amp;amp;qid=1692097262&amp;amp;sr=1-1 Contacta a Jorge Olivares: Correo: olivaresforense@yahoo.com Facebook: https://www.facebook.com/profile.php?id=100095700120125&amp;amp;mibextid=LQQJ4d Tenemos el placer de tener nuevamente al Dr. Jorge Olivares en pepe&amp;amp;chema podcast, en donde realizaremos la parte 2 del primer podcast &amp;ldquo;Las Autopsias que me hicieron llorar&amp;rdquo; y también la realización de la presentación de su libro “Violencia Feminicida”. Para este capítulo el Dr. Jorge Olivares nos hablará acerca de aquellos casos de feminicidio que más han impactado su vida y como se han desarrollado estos.</description></item><item><title>Ep. 26 “Atrapo a Estafadores que enamoran a sus víctimas” Lic. Daniela | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600022/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2023 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600022/</guid><description>Podcast Descripción ¡Hoy en pepe&amp;amp;chema podcast traemos a una gran invitada! Ella es Danie y es exporta en descubrir a Estafadores Amorosos, los cuales se hacen pasar por personas que ni siquiera saben que sus fotografía se están utilizando. Estos estafadores no se tocan el corazón para dejar a una mujer en la bancarrota. Quédate a ver el capítulo y descubre cómo las personas se han quedado sin casa, carro y negocio por darlo todo por una persona que no existe.</description></item><item><title>Ep. 25 Soy Psiquiatra “Pacientes con trastornos mentales extraños” Psiq. Rafa López | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600023/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600023/</guid><description>Podcast Descripción Los Trastornos Psiquiátricos y comportamientos más extraños que se pueden llegar a ver y que nuestro invitado Rafa López se ha encontrado a lo largo de su carrera. En este capítulo nos daremos un clavado en las historias de Psiquiatra, donde vamos a conocer de principio a fin como es un trastorno; desde lo impactante y difícil que puede llegar a ser identificarlo en una persona o incluso en uno mismo, abordaremos los comportamientos más comunes, así como los más extraños y difíciles de explicar, veremos el misterio de los tratamientos actuales, su efectividad y funcionamiento.</description></item><item><title>Ep. 24 Soy Brujo "Hago magia negra para acab*r con las personas" El Indio Negro | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600024/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600024/</guid><description>Podcast Descripción La Brujería es una de las actividades que ha trascendido fronteras y podríamos decir que hasta milenios, ya que se habla de brujería desde tiempos bíblicos, este indicativo de tiempo solo nos puede indicar una cosa: es real y por eso se ha mantenido y se seguirá manteniendo. El día de hoy se encuentra con nosotros &amp;ldquo;El Indio Negro&amp;rdquo; Brujo Mayor de Catemaco, Veracruz. Quien nos vienen a narrar todo a lo que se tienen que enfrentar un Brujo que practica la Magia Negra.</description></item><item><title>Ep. 23 “Negligencias en el hospital e historias que se prohíben contar” | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600025/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2023 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600025/</guid><description>Podcast Descripción Las Negligencias Médicas son sin duda una situación que está presente en prácticamente en todos los hospitales del mundo, ya sea por distracción o falta de conocimientos, es algo que ha cobrado miles de vidas o cientos de miles. Hoy, una enfermera en calidad de Anónima, nos vendrá a contar no solamente las negligencias en las que estuvo presente, sino también como se intentó solucionar o las consecuencias que estas tuvieron.</description></item><item><title>Ep. 22 “Identifico cadáveres con sus huellas dactilares” Dactiloscopia Forense con Lau | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600026/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600026/</guid><description>Podcast Descripción El mundo Forense es sin duda alguna un tema muy llamativo en este canal, no solamente por lo que conlleva dedicarse a esto, sino también por la gran cantidad de historias a la que uno se expone cuando se dedica a esto. Hoy tenemos a Lau, ella es Periodista de profesión y Dactiloscopista por pasión. La Dactiloscopia es una rama del mundo forense que se encarga de la identificación de cadáveres a través de sus huellas dactilares.</description></item><item><title>Ep. 21 "El lado oscuro de las funerarias y Embalsame a un suscriptor que me dejo una carta de despedida" Selene Guillen | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600027/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600027/</guid><description>Podcast Descripción Descubre la impactante historia que le sucedió a Selene Guillen, cuando descubrió que al chico que había embalsamado le había dejado una carta de agradecimiento y despedida, sin duda alguna un capítulo que dejara un gran enseñanza para tomar el tema de la depresión y ansiedad enserio. Hoy Selene, nos viene a compartir no solo Historias Unicas de lo que ha ella le ha tocado descubrir de las oscuras y fuertes realidades que se viven en una funeraria.</description></item><item><title>Ep. 20 Historias de un Rescatista “Casos que nunca olvidare” Dr. Eloy | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600028/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600028/</guid><description>Podcast Descripción Correo Electrónico: Doctoreloy@gmail.com / Eloy.Garcia@medicoutpost.org / www.medicoutpost.org El Dr. Eloy es un experimentado rescatista con más de 36 años de experiencia en el mundo de búsqueda y rescate, hemos decidido invitarlo para que nos narre un poco de todas las historias que le toco vivir y las que más marcas le han dejado. Dentro de este capítulo encontrarás historias de accidentes bastante fuertes, así como las búsquedas más difíciles y los rescates con mayor complejidad.</description></item><item><title>Ep. 19 "Historias en mis Hoteles que jamás pensé contar" Hotelero Luis Valdez | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600029/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600029/</guid><description>Podcast Descripción Los sucesos más extraños que han sucedido en hoteles puede sonar como un título interesante para este video, pero la realidad es que esto no es nada extraño, es bastante habitual, solo que ningún hotelero se ha animado a abrirse como hoy lo está haciendo nuestro querido amigo Luis Valdez, Hotelero de nacimiento y corazón. Hoy Luis va a revelar toda la verdad sin filtros del lado oscuro de los hoteles, con una impresionante colección de anécdotas de hoteles, nos revelará aquellas que le han causado más impacto, algunas de vida y muerte, otras tantas incluso chistosas y algunas verdaderamente aterradoras y no solamente por tema de muertes que ha habido dentro, sino porque las más aterradoras la han protagonizado los vivos.</description></item><item><title>Ep. 18 Soy Carcelero “Esto sucede dentro de una cárcel de máxima seguridad” Alain | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600030/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2023 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600030/</guid><description>Podcast Descripción Carcelero cuenta su historia trabajando en cárceles de máxima seguridad en Estados Unidos. Los relatos de un carcelero, oficial o celador, encargado de atender a los reos o presos de las cárceles de máxima seguridad en los Estados Unidos, nos narra todas las anécdotas que se esconden detrás de estas paredes, prácticamente impenetrables para los presidiarios. Alain, nos cuenta todas las historias que vivió dentro, desde los sucesos dramáticos más inexplicables, hasta las historias más tristes de arrepentimiento y soledad.</description></item><item><title>Ep. 16 Psicóloga Forense "Los perfiles psicológicos de los Asesinos" Dra. Rocío López | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600031/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 15:51:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600031/</guid><description>Podcast Descripción La Dra. Rocío López Orozco es una reconocida Psicóloga Forense, la cual cuenta con una trayectoria de más de 30 años. En la que sin duda alguna ha contribuido a resolver casos de muerte violenta complejos en los que dé principio no se tienen indicios de un responsable, pero que a través de distintas pruebas realizadas al cuerpo inerte como a los posibles involucrados es como ella puede acercarse hasta con un 99% de efectividad, analizando las heridas del cuerpo y determinando un posible perfil del agresor, según las características del atentado.</description></item><item><title>Ep. 15 "Casos de una Paramédico: peligros, tristezas e imprudencias" Greta Portilla | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600032/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600032/</guid><description>Podcast Descripción Descubre las interesantes historias que Greta Portilla, una ex paramédico, nos viene a contar. Historias en ambulancias, hospitales y vía publica en la tercer, ciudad más grande del mundo, la CDMX. Greta se desarrolló como paramédico hace ya algunos años, a través de este capítulo también entenderemos como funciona la correcta acción en las emergencias y urgencias, así como conoceremos diferentes sucesos que están relacionados a la imprudencia y la ilegalidad de las ambulancias, clínicas, hospitales y los mismos paramédicos.</description></item><item><title>Ep. 14 Medico Forense "Las Autopsias que me hicieron llorar" Jorge Olivares | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600033/</link><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:43:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600033/</guid><description>Podcast Descripción Jorge Olivares, alumno de la Dra. Blanca Patlanis ha venido al podcast de pepe&amp;amp;chema a contarnos sobre la &amp;ldquo;Autopsia&amp;rdquo; sin duda alguna, un tema de mucho interés, en este podcast descubriremos lo que es una autopsia, como funciona y en que casos se aplican, así como descubriremos las historias más fuertes que nuestro invitado ha vivido mientras las realiza. Jorge Olivares ha realizado más de 3,500 autopsias, dentro de estas se encuentran casos muy famosos de desaparición y asesinato, así como una diversidad de casos misteriosos de autopsia.</description></item><item><title>Ep. 13 “Soy Forense, Identifico cadáveres que perdieron su identidad” Blanca Patlanis | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600034/</link><pubDate>Wed, 03 May 2023 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600034/</guid><description>Podcast Descripción La Dra. Blanca Patlanis es una reconocida científica mexicana que se desarrolla en el mundo forense, específicamente ella se encarga de la identificación de cadáveres que han tenido una muerte violenta o fueron hallados sin vida y se desconocen las razones del deceso. La Dra. Blanca nos trae muchas historias sobre lo que le ha tocado experimentar en la Morgue o Semefo, pasando por los casos más complicados, tristes y emotivos, sin dejar a un lado el mundo paranormal, la Dra.</description></item><item><title>Ep. 12 Parte 2 “Soy Embalsamadora, mis historias de terror en pandemia” Selene Guillen | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600035/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 05:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600035/</guid><description>Podcast Descripción Selene Guillen es una embalsamadora de Chiapas que se ha ganado el corazón de millones de personas al rededor del mundo por la sensibilidad con la que se expresa de su trabajo, ella se dedica a embellecer a la muerte. Hoy nos viene a compartir historias de terror que vivió en la pandemia del covid-19, donde no solamente fue una de los millones de personas que perdió a alguien muy cercano, sino que también fue presa de la desesperación y el pánico por parte de las personas a las que atendía al momento de recoger los cuerpos en casas.</description></item><item><title>Ep. 11 "Compruebo Actividad Paranormal científicamente" Ceci Parapsicóloga | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600036/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 02:53:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600036/</guid><description>Podcast Descripción Los extrañé mucho estos días estando lejos de ustedes sin poder subir un video, como algunos saben yo me dedico a Dirigir proyectos para Cine, entones tuve algunos y por ese motivo me ausente. Hoy les traigo un capítulo muy interesante que sé que a más de uno le va a encantar y es que la Parapsicología es un término desconocido para muchos de nosotros que aun siendo fans de la actividad paranormal lo desconocemos.</description></item><item><title>Ep. 10 "Hago: brujería, amarres y tarot" Adriana la voz de Esoterismo | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600037/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600037/</guid><description>Podcast Descripción Un tema tabú, como el de la brujería, es sin duda del interés de muchos, ya que casi todos nos conocemos ignorantes, pero a la vez habidos de conocer los secretos que este tema oculta. Y es por eso que hoy traemos a Adriana &amp;ldquo;La voz de esoterismo&amp;rdquo; quien nos contara todas sus experiencias siendo una bruja de magia blanca, la cual se especializa en el tarot, limpias y amarres.</description></item><item><title>Ep. 9 “Historias de un Taxista: Aczesinos, Brujas y Demonios” Don Amilcar | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600038/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600038/</guid><description>Podcast Descripción Teléfono de Don Amílcar para servicios de Taxi dentro de Tuxtla Gutiérrez: 961 131 05 80 Ser un taxista es sin duda es uno de los trabajos más populares en cuanto a número de trabajadores, algo polémico en algunos momentos debido a situaciones como asaltos, $ecue$tro$, robos, entre otros. Incluso podríamos decir que los Taxistas están en el top de temas para canciones, como por ejemplo: Historia de Taxi - Ricardo Arjona, Taxi Story - Eros Ramazzotti, la canción del Taxi, entre muchas otras canciones que se han ido quedando para siempre en la mente del público.</description></item><item><title>Ep. 8 "Soy Detective y me especializo en infidelidades" Felipe Ruz | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600039/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600039/</guid><description>Podcast Descripción ¿Como saber si mi esposo me engaña? ¿Como saber si mi novia me está siendo infiel? Estas y otras preguntas se realizan millones de personas a diario por la incertidumbre de no saber si están siendo engañadas por sus parejas. Hoy decidimos traer a un gran invitado, el cual está lleno de historias relacionadas con la infidelidad, ya que él es Detective o Investigador, experto en infidelidades, su trabajo consiste en desenmascarar a todos aquellos que empiezan a tener comportamientos extraños con sus parejas y estas deciden tomar acción investigándolas para saber si la o los están engañando.</description></item><item><title>Ep. 7 "El Manicomio y los casos más fuertes que atendimos" Yess Alvarez | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600040/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:48:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600040/</guid><description>Podcast Descripción Dentro del mundo existen muchos trabajos que nos pueden llamar poderosamente la atención, algunos nos pueden parecer divertidos, muy bien redituados, pero hay otros que nos pueden parecer curiosos e incluso hasta traumantes o terroríficos, como lo fue hace unas semanas con Selene Guillen y su capítulo “Soy Embalsamadora, tengo 3 historias que nunca olvidaré” En este capítulo nuestra invitada Yess Alvares nos viene a contar su experiencia trabajando en un Manicomio o Psiquiátrico, nos contará sus mejores historias, así como de algunos de los expedientes que más le llamaron la atención.</description></item><item><title>Ep. 6 “Mis Viajes Astrales me pusieron en peligro” Camilo Andrés | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600041/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 21:18:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600041/</guid><description>Podcast Descripción El término de Viajes Astrales cada vez se ha popularizado más entre la sociedad a medida que hay mucha más información y ya no es un tema al que te puedan tirar de loco, ya que las experiencias y los testimonios son abundantes entre las personas. Sin duda alguna realizar un viaje astral de manera fácil, no es posible para muchos que incluso llevan años intentándolo; sin embargo, para otros grupos es una práctica normal desde niños.</description></item><item><title>Ep. 5 ¿Esquizofrenia o posesión? "Mi triste historia con un familiar" Manuel Amezcua | Pepe&amp;chema #Podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600042/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 23:24:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600042/</guid><description>Podcast Descripción ¿Cuantas veces no hemos escuchado historias de posesiones satánicas? Esta es sin duda una triste historia de lo que a los ojos del mundo era esquizofrenia, pero a los ojos de sus familiares ya estaba muy lejos de serlo por todos los comportamientos tan extraños y los sucesos paranormales que llegaron a suceder. ¿Las historias paranormales muchas veces suelen ser actos de sugestión por los mismos que las viven, pero que sucede, cuando esto sucede toda la vida y no te pasa solo a ti?</description></item><item><title>Ep. 4 "Soy Embalsamadora, tengo 3 historias que nunca olvidaré" Selene Guillén | Pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600043/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 22:57:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600043/</guid><description>Podcast Descripción Hoy tenemos a una invitada de lujo en el Pódcast de Pepe&amp;amp;chema, la cual se dedica a la noble y misteriosa profesión del Embalsamiento de Cadáveres. Ella es Selene Guillen y es una embalsamadora de Chiapas en México. Sin duda alguna, ser embalsamador es una de las pocas profesiones relacionadas directamente con la muerte, para todos nosotros como espectadores puede significar una locura, algo que tal vez no haríamos ni de broma, evidentemente por toda la cuestión mística o espiritual que sin duda esconde esta noble profesión.</description></item><item><title>Ep. 3 "Los Fenómenos Paranormales que no puedo explicar" La Rana | Pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600044/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600044/</guid><description>Podcast Descripción Es este nuevo capítulo contamos con la presencia de René Morales, directamente desde el canal: &amp;ldquo;Historias de miedo con la Rana y los misterios del mundo&amp;rdquo;. En este capítulo lleno de misterio, nos adentraremos al Fenómeno Paranormal desde el punto de vista de una persona que se dedica a investigarlos hasta agotar cualquier pista para acreditarlo o lo contrario. Poco a poco comenzaremos a entrar en esas historias de terror y horror que La Rana no ha podido revelar, ya que sin duda alguna pertenecen al mundo de lo desconocido.</description></item><item><title>Ep. 2 "El Ejército Mexicano si te desaparece, si se pasa de V*rg4" ex-militar | Pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600045/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600045/</guid><description>Podcast Descripción Somos conscientes de que esto no habla por todos los Militares que prestan su servicio en el ejército Mexicano, agradecemos a todos ellos, los hombres y mujeres que realizan su labor bajo los principios que rigen al País. Cada palabra dicha en este video es responsabilidad de quién lo dice y quien lo interpreta. Esta información expresada en este podcast es con el único fin de generar contenido de entretenimiento, desconocemos la veracidad de los hechos narrados, así como del origen de estos.</description></item><item><title>Ep. 1 "Una vida bizarra" Gino Giri | pepe&amp;chema podcast | pepe&amp;chema podcast</title><link>https://swiest.com/es-419/8149600046/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 19:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/8149600046/</guid><description>Podcast Descripción En este primer episodio contamos con un invitado el cual te sorprenderá con cada una de sus historias: Gino Giri es un cantante Argentino que radica en México desde hace un par de años. En este episodio lanzamiento conocerás como sobrevivir a una caída en Bungee de 40 metros, como destrozar el carro de un piloto con valor de 5,000.000 de pesos mexicanos o cómo visitar la casa de la famosa cantante Yuridia.</description></item></channel></rss>