<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LA PENSION on SWIEST - Transcripciones 췅 Guiones 췅 Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/la-pension/</link><description>Recent content in LA PENSION on SWIEST - Transcripciones 췅 Guiones 췅 Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 21:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/la-pension/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LA PENSI칍N #46 | SE칌ORAS DEL ASEO PT1 - Vane y la trampa de los $200, Historia Completa de la IAUCH | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610046/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610046/</guid><description>Podcast Descripci칩n LINK PARA ULTIMOS BOLETOS MUNDO MAGYC:https://mundo-magyc-dic-2023.boletia.com/
ESTAMOS DE VUELTA PENSIONADOS! despues de un maravilloso fin de semana en Puebla en el que nos la pasamos a toda madre y les agradecemos muchisimo su apoyo y su entusiasmo en las 2 funciones, regresamos con un tema que quedo pendiente hace 2 semanas, LAS SE칌ORAS DEL ASEO DEL CREW; aunque en realidad antes criss nos contar치 una historia de como iba a lavar su ropita junto con su mam치 a los lavaderos comunales de iztapalapa con una avalancha de madera, esto bien pudo haber sido un episodio del chavo del 8 as칤 que antes de comenzar a llorar de nuevo, fede va a contar su historia con una jovencita ratera a la cual su mam치 enfrento y hubo amenaza de carcel, mientras fede ni침o y su abuelita paraban oreja en las escaleras.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #45 | MASCOTAS PT1 - Los Canarios y Hamsters Acz1nos, Regalaron todos mis animales, Los peces del Crew | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610001/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610001/</guid><description>Podcast Descripci칩n LINK PARA BOLETOS MUNDO MAGYC:https://mundo-magyc-dic-2023.boletia.com/
El d칤a de hoy y despu칠s de 3 pensiones que solamente grit치bamos el intro como mensos y no habl치bamos ni de cerca de algo as칤, llega el tema que tanto estaban esperando &amp;quot;MASCOTAS&amp;quot; pero antes de llegar all칤, primero agradecerles a todos ustedes el llenar en puebla 2 funciones y decirles que ya estamos emocionados y nerviosos por estar por all치 pueblerinos, tambi칠n recuerden comprar sus boletos en el link de arriba para Mundo magic donde el 17 de diciembre EN EL CENTRO DE CONVENCIONES (TOLUCA)!</description></item><item><title>LA PENSI칍N #44 con DANIEL SOSA | RISAS CADA 5 SEGUNDOS, 쮺칩mo llegu칠 al standup? (Pero historia r치pida), El chismografo | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610002/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 21:53:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610002/</guid><description>Podcast Descripci칩n Hoy nos acompa침a una de las primeras mam치s de todo el internet (de las que si daban risa, luego ya salieron otras 53 y se quemo el chiste). Un limpia cines, que quiso ser futbolista, pero despues cantante y acab칩 de standupero, algo as칤 como las aguas del chavo del 8. Estudiado en las artes del arlequ칤n, del buf칩n, del iker casillas, del memo ochoa (ya perd칩n, chiste futbolero porque el quer칤a ser portero) DANIEL SOSA!</description></item><item><title>LA PENSI칍N #43 | LA PRIMERA VEZ QUE LLOR칄 POR UNA MUJER - Otra vez mascotas no! | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610003/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610003/</guid><description>Podcast Descripci칩n Ay que emoci칩n ya se empiezan a sentir las 칠pocas decembrinas y llegamos al episodio #43 de la pensi칩n, el d칤a de hoy Y UNA VEZ M츼S, NO HABLAREMOS DE MASCOTAS AS칈 QUE EL INTRO DE NUEVO NO ENCAJA CON EL TEMA, pero 쯤u칠 ser칤a la pensi칩n sin estos giros de tema a medio episodio? no tendr칤amos ese toque 칰nico que nos caracteriza y ser칤amos uno m치s del monton, la libertad de cambiar de tema cuando y como sea es algo que nos distingue as칤 que dejaremos a las mascotas atr치s, para hablar de algo que &amp;quot;tiene mucho que ver&amp;quot; (es SARCASMO!</description></item><item><title>LA PENSI칍N #42 | FOBIAS PT1 - Monta침as rusas, La realidad de los "ESTAR칈A CAGADO", NO HAGAN XV a침os | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610004/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610004/</guid><description>Podcast Descripci칩n 游녤COMPRA TU BOLETO PARA LA PENSI칍N EN VIVO: https://la-pension-en-vivo-en-puebla.boletia.com/
El d칤a de hoy y a 1 mes del aniversario de la pensi칩n estamos muy emocionados de informarles que la pensi칩n regresa a los escenarios, REGRESA LA PENSI칍N EN VIVO y esta vez el destino es el teatro principal en PUEBLA, EL 9 DE DICIEMBRE ES LA CITA as칤 que si no te lo quieres perder picale al link que est치 aqu칤 arriba para comprar ya tus boletos y que no te quedes sin lugar ya que para nosotros sera un placer disfrutar con ustedes el aniversario de este gran proyecto.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #41 con LUISITO REY! | EL FIN DE ARIEL, Pens칠 en 游 por una ETS, Me arrepiento de algo? | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610005/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610005/</guid><description>Podcast Descripci칩n &amp;quot;La pensi칩n&amp;quot; es un lugar donde Criss y Fedelobo de chavos, iban a chismear.
Lo que tanto ped칤an, por lo que tanto preguntaban, uno de los 칰ltimos episodios con los que las viudas del crew estar치n tranquilos, llega a la
pensi칩n LUISITO REY, no Ariel, no el rapado, no el loquito, regresa y vuelve de la muerte LUIS ANGEL TORRES, el compa침ero de trabajo m치s codiciado y el que filtra mensajes de voz privados por whatsapp.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #40 con FEPO @PODCAST PARANORMAL | Me intentaron abducir los aliens, Escuche a la llorona, El bebe del 치rbol | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610006/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610006/</guid><description>Podcast Descripci칩n Cumplimos una decena m치s de episodios y para cerrar el especial de terror de este a침o nos acompa침a uno de los m치ximos exponentes del tema paranormal del 칰ltimo a침o, Fepo de podcast paranormal est치 en la pensi칩n para contarnos una infinidad de temas y resolver otra infinidad de dudas sobre estos temas que son al menos curiosos. Este por ser el 칰ltimo y en el que m치s informaci칩n de primera mano tenemos, ser치 el episodio m치s serio de los 4 que conforman el especial de Halloween.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #39 | EXPERIENCIAS PARANORMALES - La Corona de espinas, Mi tio madreo al diablo, historias de los pensionados | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610007/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610007/</guid><description>Podcast Descripci칩n ALERTA! si usted es un creyente FAN츼TICO, le sugerimos ver esto bajo la supervisi칩n de un adulto y sabiendo que tendr치 que rezar 4 rosarios, ya que esta por escuchar chistes religiosos que solo buscan entretener y disfrutar de la vida antes de que seguramente vayamos al infierno
&amp;quot;La pensi칩n&amp;quot; es un lugar donde Criss y Fedelobo de chavos, iban a chismear. Llega el Tercer episodio del mes del terror y el d칤a de hoy les traemos nuevamente unas an칠cdotas que te har치n salirte corriendo de tu cuarto y abrazar a tu mam치 del miedo que vas a sentir, el d칤a de hoy traemos edici칩n a lo pendejo, unos &amp;quot;ya para terminar&amp;quot; y unas an칠cdotas cortas, que no ser치n cortas, disfraces, velas, esto bien podr칤a ser el 3er piso de la frikiplaza pero afortunadamente solo es el set de la pensi칩n, en la cual fede muri칩 despu칠s de pasarse 69 el metal gear solid en lo que criss terminaba su an칠cdota.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #38 con LIZZ CER칍N | Nos leen el Tarot, El fantasma del woko, 쯅os estan haciendo brujeria? | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610008/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610008/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy nos acompa침a una Standupera muy BRUJA que para seguir festejando el mes del terror nos viene perfecto ya que nos intentar치 explicar todo lo que siempre hemos querido saber sobre los brujos, donde se estudia, qu칠 se estudia, cuantas gallinas y gatos negros les piden en su lista de 칰tiles y como se desarrolla esta incre칤ble capacidad de manipular la energ칤a con la cual en su caso, se puede ayudar a la gente.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #37 | HISTORIAS DE FANTASMAS REALES - El ni침o de la tele, me chupo la oreja el diablo, el final de la historia del libro rojo | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610009/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610009/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy comienza la temporada de terror en la pensi칩n es por eso que vamos a empezar hablando de como es que fede tiene su ciclope, si con cabeza de bombero o con cabeza de lap칤z porque eso da muuucho terror, despues criss nos contara como intento recordar el nombre de la mam치 de fede por m치s de 2 horas e interrogara a fede acerca de todo su arbol genealogico y sus nombres, despues de 20 minutos de pura wawara ahora si entramos de lleno a la primer historia de terror de fede, en la que su prima le toco la flauta pero resulta que ya no estaba ah칤, despues fede nos contara como vio a un hombre sombra pero esa historia dara un plot twist epico.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #36 con "EL COJO FELIZ" | Superar el cancer, transformar una tragedia en comedia, el fin de LA HORA FELIZ | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610010/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610010/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy nos acompa침a uno de los mejores comediantes, standuperos y cojos de M칠xico, una persona que ha sobresalido por escribir algunos videoblogs para werevertumorro, estar en LOL, tener c치ncer y ser uno de los conductores de la cancelada y ahora renacida hora feliz, el d칤a de hoy est치 con nosotros HUGO &amp;quot;EL COJO FELIZ&amp;quot; y viene a tirar cabula un ratito con nosotros cont치ndonos como fue que por culpa del IMSS ahora tiene que usar bast칩n, como fue que de una tragedia logro sacar risas y como logro convertirse en un exponente de la comedia actual.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #35 | TEMBLORES PT1 - Alerta de leche, Nuestro primer temblor, La historia de TO칌ITO | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610011/</link><pubDate>Sat, 23 Sep 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610011/</guid><description>Podcast Descripci칩n Estamos reunidos una semana m치s para deleitarnos con los delirios verbales de estos 2 personajes m칤ticos de youtube, ya es un poco repetitivo decirlo pero esa es la gracia de la pensi칩n, el tema iba a ser temblores pero para llegar a el tendremos que pasar por 3426 temas m치s, esto es como si un tartamudo fuera un podcast, necesitamos explorar todo nuestro cerebro antes de lograr centrarnos en el tema principal, as칤 que acomp치침anos en este viaje.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #34 con FRANCO ESCAMILLA | Mi peor show, La mesa re침o침a, Batallar en FMS | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610012/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610012/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy llega a la pensi칩n el amo del sarcasmo, lobo L칩pez, el trovador de la comedia, FRANCO ESCAMILLA y nos viene a contar una muy buena cantidad de experiencias que van desde su peor show en el cual prefirieron ver un partido de las chivas (seguro eran familiares del isra y no pod칤an dejar de ver la poderosisisima y nada aburrida liga mx, y tampoco llevaron hielos) pero que afortunadamente un pollo loco lo alivianar칤a, tambi칠n nos responder치 algunas dudas como 쯣or qu칠 usa sombrero en el escenario pero abajo de el no?</description></item><item><title>LA PENSI칍N #33 | PREGUNTAS INTERESANTES - Las cacas misteriosas, Casi nos morimos ahogados, Nuestros funerales | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610013/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610013/</guid><description>Podcast Descripci칩n Llegamos al episodio #33, la edad de cristo como dicen los se침ores a los que les pican la cola bailando el PI PI PI y el d칤a de hoy como se dijo en el episodio pasado Criss y Fede responder치n las preguntas m치s interesantes que pudieron recabar en la secci칩n de comentarios del episodio #32 y en sus instagrams, dijeron que contestar칤an al menos 20 preguntas pero eso OBVIAMENTE no va a suceder porque de 1 pregunta est치n saliendo 10 an칠cdotas m치s de las cuales no se acordaban as칤 que dense por bien servidos si llegan a contestar m치s de 4, pero m칤renlo por el lado amable, esto solo significa m치s episodios de la pensi칩n a futuro porque si contestaran r치pido, la pensi칩n no duraba m치s de 10 episodios.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #32 | EL REGRESO A CLASES - concierto de taylor swift, Trone un cuete en una cueva, Utiles escolares y los libros de la SEP | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610014/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610014/</guid><description>Podcast Descripci칩n Estamos de vuelta y esta vez solos, sus episodios favoritos porque si no es con alguien del w2m lloran las viudas del crew, as칤 que prep치rense para la diarrea de temas que vamos a soltar como es costumbre, saltando de uno a otro en menos de 3 minutos y obviamente no respetando el tema que dice en el titulo con LETRAS GIGANTES. Para comenzar vamonos con el magno evento de los 칰ltimos tiempos, m치s grande que el juego del siglo en space jam, EL CONCIERTO DE TAYLOR SWIFT, vamos a explicarles nuestras experiencias desde comprar el boleto y la reventa hasta como lo vivimos, esto sabemos que no a todos puede interesarles entonces si no quieres saber nada de Taylor la ratoncita Swift salta hasta el minuto 44:25 donde comienzan los temas de verdad.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #31 con WATTSOPA | 칄poca de Vine, Mi agencia de publicidad, Regresa el chismografo | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610015/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610015/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy tenemos con nosotros a un hombre que sube fotos como se침or gordo a instagram pero en la realidad es un hombre mamado, nombrado por diversos medios como un hombre con suerte, o mejor dicho con su칠ter (por su su칠ter naranja con el que empez칩 en vine, si entendieron?) bueno bueno ya, el d칤a de hoy WATTSOPA is in the penshion y nos va a contar mil y un cosas (principalmente porque fede y criss nunca terminaron ning칰n tema y pasaban de uno a otro como si fueran tartamudos mentales).</description></item><item><title>LA PENSI칍N #30 con WEREVERWERO | Vida despues del w2m, No me pod칤a limpiar el culo, mis restaurantes, mi boda y el chisme | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610016/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610016/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy y para que ya dejen destarchingando nos acompa침a el poderosisimo wereverwero, mecoboy, ni침o rana, gasparin, la cabra o cualquier apodo que tenga que ver con algo blanco, la platica y el chisme se van a poner buenos porque nos contara como salio adelante despu칠s de que gabo decidiera irse a jugar a murci칠lagos, como decidio independizarse y poner 1 restaurante llamado el &amp;ldquo;XIX ROMANO&amp;rdquo; que era de molotov, pero luego fue del wero y luego fue de boby larios en el que por cierto tambi칠n lo estafaron :( pero despu칠s se levanto y abri칩 uno mas grande y mam칩n como el de vice city que se llamaba el &amp;ldquo;DUSK&amp;rdquo; en el le gustaba azotar las cabezas de sus empleados contra las paredes hasta que lamentablemente lo tuvieron que vender por cuestiones que para no morir no vamos a mencionar.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #29 con ADRI츼N SALAMA | La ansiedad, La importancia de la salud mental, La necesidad de ser y pertenecer | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610017/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610017/</guid><description>Podcast Descripci칩n En el episodio 24 Criss nos mostr칩 un poco m치s de su lado humano y dejo atr치s su lado youtuber, iusacellero, vende jam칩n, guapo, fil치ntropo y werevertumoorromaniaco, esto llamo la atenci칩n de bastantes personas, animales o cosas. Algunos le dijeron que estaba enfermo para llamar la atenci칩n pero muchos otros se sintieron identificados y por lo que pudimos ver en los comentarios de ese episodio, hay bastantes personas que sufren de ansiedad, depresi칩n o alg칰n otro problema que muchas veces se escapa de su control, es por eso que el d칤a de hoy nos acompa침a el psic칩logo de internet, el Dr.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #28 | INFANCIA GAMER PT2 - (En realidad es el programa demo de juguetes y el ricochet), nuestra primera vez con el PS1, la pirateria | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610018/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610018/</guid><description>Podcast Descripci칩n Ahora si para que no lo dejemos pendiente como todo en nuestra vida y en la pensi칩n, llega &amp;quot;Nuestra infancia gamer 2da parte&amp;quot; En donde claramente vamos a empezar hablando de bocinas reventadas, intros de cd piratas, el morro y finalmente despu칠s de minutos de desvariar regresaremos al tema, con un cl치sico, el brick game 9999 juegos en 1 el cual TODOS tuvimos porque santa claus no ten칤a chimenea para entrar a la casa, como en la famosisima pel칤cula &amp;quot;EL CRINGE&amp;quot;.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #27 | INFANCIA GAMER PT1 - Barbie heroe o villano, Jordan armo la reta en mi calle, Los pros de las arcades | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610019/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610019/</guid><description>Podcast Descripci칩n La pensi칩n ya forma parte oficial del club de los 27 (esperemos no se desviva como kurt cobain, amy winehouse o incluso como el gallo de oro) y vamos a empezar este rico sabado hablando de las fantinoticias (que ya no se llaman as칤 jaja) de la pelicula de barbie, los zombies del futbol y le daremos vueltas a estos 2 durante casi 30 minutos as칤 que si quieres entrar de lleno al tema del d칤a mejor adelantale al 28:42 porque el tema de hoy son los videojuegos de nuestra infancia (pero sin aldo geo).</description></item><item><title>LA PENSI칍N #26 - LA PREPARATORIA: Invento que ten칤a cancer, Solo me sab칤a creep, No era Pu&amp;@ era metalero | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610020/</link><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610020/</guid><description>Podcast Descripci칩n Regresamos con una de sus series favoritas en la que contamos como eramos en nuestra 칠poca de estudiantes, el d칤a de hoy toca la prepa (aunque tenemos pendiente todas las siguientes partes de primaria y secundaria, pero antes seremos muy &amp;quot;INCISIVOS&amp;quot; con el tema de la muela de criss (si entendieron? incisivos, de dientes pues,de dentista, TE HABLO!!! bueno si no le entendieron no tienen colmillo, jaja lo hice de nuevo.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #25 con MARYFER CENTENO: COMO SOMOS SEG칔N NUESTRA FIRMA Y ESCRITURA | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610021/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610021/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy nos acompa침a maryfer centeno, perito graf칩logo y grafoscopo, experta en lenguaje corporal y tambi칠n hace mole con chocolate en su casa. Maryfer nos va a explicar todo lo que se puede conocer de una persona tan solo con su escritura, casos criminales que se han conocido gracias a dibujos, hablaremos del tema de moda &amp;quot;la casa de los famosos&amp;quot; y lo m치s impactante de todo es que analizar치 las firmas de todos nosotros dando a conocer nuestras caracter칤sticas publicas y secretas, como que ha Fede le gusta dar nalgadas, a Criss los muslos y a Quenel estar arriba y rapidines.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #24 | LA ANSIEDAD, ESTUVE A PUNTO DE RENDIRME Y EL FINAL DEL TEMA W2MCREW (EL TEMA IBA A SER GRADUACIONES, VACACIONES Y CARICATURAS) | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610022/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610022/</guid><description>Podcast Descripci칩n Estamos de vuelta pensionados, el d칤a de hoy les explicaremos el por qu칠 de nuestro abandono la semana pasada, y hoy nos iremos a la ultra chingada de una manera extrema cambiando totalmente el tema del que se hablar칤a, se supon칤a que iban a ser graduaciones y vacaciones pero como nuestro cerebro trabaja al 100% porque somos genios, el tema se desvi칩 totalmente a los problemas de ansiedad, sus s칤ntomas y las consecuencias de no tratarla a tiempo pero sobre todo las consecuencias de automedicarse (NO LO HAGAN!</description></item><item><title>LA PENSI칍N #23 | LA PRIMERA PEDA DESTRUCTIVA DE FEDE, ME ENAMORE POR INTERNET Y ME HICIERON WEY | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610023/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 22:20:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610023/</guid><description>Podcast Descripci칩n &amp;quot;La pensi칩n&amp;quot; es un lugar donde Criss y Fedelobo de chavos, iban a chismear. El d칤a de hoy retomaremos 2 historias que quedaron pendientes en el episodio 21 de la pensi칩n, pero antes de llegar ah칤 agradecer a los 4 millonarios que mandaron su dinerito en lugar del &amp;quot;12 pesos&amp;quot;, con esto pudimos becar a doraimon para que estudie psicologia, pero bueno empezaremos con el miedo de fede a los borrachos hasta convertirse en uno de ellos jugando a &amp;quot;mi numero de la suerte es el 7&amp;quot; y con el &amp;quot;todos encontr치치치치치치&amp;quot; despues escucharemos una historia de catfish sin fines de
lucro por parte de la estafadora que nunca se supo quien era, que por cierto enamoro tambien a una se침ora y se teletransportaba entre guadalajara y puebla, moraleja: no se enamoren de la skynet podr칤an salir heridos del coraz칩n, si bien les va solo es una morra con mucho tiempo libre pero pudo haber sido un se침or gordo as칤 que mucho ojo cuate.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #22 | DIA DEL PADRE - el show en vivo, ratero de clips, las viejitas del mortal kombat, el recuerdo m치s bonito (termina sentimental) | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610024/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 21:30:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610024/</guid><description>Podcast Descripci칩n LINK VIDEO CRISS MARTELL - QUIEN ES MI PADRE?: https://www.youtube.com/watch?v=3LPns27_maE
LINK PARA REPORTAR CANALES QUE ROBAN (este lo pegas al reportar en el canal falso):
https://www.youtube.com/channel/UCfROSgRHkStLwT0WDy4sClQ
En este d칤a tan padre les vamos a relatar como cada semana 100 cosas m치s antes de llegar al tema real que en esta ocasi칩n es el d칤a del padre, primero indagaremos por el curioso caso de rancho estudios que ahora es coyote films y curiosamente el show en vivo fue en autocinema COYOTE!</description></item><item><title>LA PENSI칍N #21 | LA PRIMERA PEDA FUERTE DE CRISS, CASI ME DESVIVE ENRIQUE IGLESIAS, PABLO RELLES Y COSAS, MUCHAS COSAS | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610025/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 21:30:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610025/</guid><description>Podcast Descripci칩n Hoy se nos fue de las manos el no hablar de nada pero descubrimos que los pap치s siguen existiendo en junio, que las fantinoticias eran de fantastico y no de fantasmas y que M칠xico deber칤a tener la ley de ojo por ojo que por si no sabes ojo por ojo = 64 aah no cierto un mal chiste perd칩n; despu칠s de estos 40 minutos de desvariar (y de cortar muchas noticias y cosas que la neta ni supimos porque las contamos para quitar 20 minutos de relleno) todav칤a no llegamos al tema porque criss nos contar치 como aplico la de &amp;quot;salvaci칩n por mi y por todos mis amigos&amp;quot; a su hermano y se salvaron de ser masacrados en san juan de letran pero despu칠s de todo, todo, TODO ESTO!</description></item><item><title>LA PENSION #20 CON IV츼N MENDOZA: VIVIR DEL STAND UP, EL CONALEP Y SUS VERDADES , ME QUITARON EL MICROFONO Y LOS XV A칌OS | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610026/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 21:30:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610026/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy estaremos risa y risa porque nos acompa침a un mal moreno, que por cierto no es gamer! Que quede claro, Iv치n Mendoza is in the penshion y nos contar치 como fueron sus inicios en el stand up, el proceso de valer madre al principio que es necesario para triunfar en este mundo de la comedia y al fin regresa el chismografo, con el cual podremos descubrir un poco m치s de el, su peor show, las vivencias en el conalep como por ejemplo empedar al maestro, vomito en el techo, jugarse la calificaci칩n en una reta y desangrarse para no reprobar una materia y aun as칤 reprobarla.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #19 | PREGUNTAS DE INSTAGRAM - PENSARON QUE TEN칈A CANCER O S1D4, 쯉OY UN "INFLUENCER"? | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610027/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 21:30:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610027/</guid><description>Podcast Descripci칩n En el episodio de hoy vamos a contestar preguntas (Al fin) de ustedes los pensionados, pero pues ya saben como es esto, vamos a un tema, regresamos a otro, nos vamos a 4 m치s y finalmente contestamos lo que era originalmente, as칤 que entre tanta an칠cdota de las 15 preguntas que se iban a responder solo contestamos 2 jaja equis de, pero entre toda esta bola de vivencias conoceremos el origen del &amp;quot;y eso fue lo que so침칠&amp;quot;, fede nos contar치 como intento ser portero pero COMO no salio como eric cantona hubiera esperado para joga bonito, luego criss nos contara porque le laxa la palabra &amp;quot;influencer&amp;quot; y la gente que quiere abusar de ese termino, pero para terminar con algo bueno y que nos toque el coraz칩n a todos, fede nos va a relatar como su a trav칠s de su trabajo y sus videos ayudo a una familia a superar una dificultad y por otro lado criss nos va a contar su primer trauma con un seguidor, el cual padec칤a de una enfermedad terminal y que lo llevar칤a a recordar un momento turbio de su ni침ez, a una 칠poca en la que los doctores le dec칤an que tenia c치ncer o el sidral mundet pero que ya no llegaba a ver a AMLO como presidente de mi M칠xico, pero al final tomo un chaparrita, un pao pao, un yakult y se le quito.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #18 | DIA DE LAS MADRES (y otros 100 temas menos el principal) - Pensaron que era g4i, me iba al metro para no ir a la escuela. | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610028/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 16:30:52 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610028/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy el podcast es mayor de edad y legal, as칤 nos reunimos a contar an칠cdotas de nuestras jefecitas, pero no sin antes aclarar la situaci칩n con monsters inc, cinepolis y toreto, que por cierto aqu칤 abajo esta el link para que te ganes uno de los 10 pases individuales para el meet n greet, tambi칠n nos llenamos de regocijo y felicidad al anunciarles que ya esta cerrada la fecha para la pensi칩n en vivo el 8 de junio, de la cual tambi칠n tienen abajo el link para comprar sus boletos y disfrutar de este proyecto en vivo.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #17 con Oscar/Pakallennon: COMO CONOC칈 AL CREW, TRABAJAR CON LUISITO REY y NO SE ME PARO | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610029/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 21:30:02 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610029/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy tenemos un episodio que estaba en los archivos de los inicios de la pensi칩n, Oscar, A.K.A Pakallennon nos cuenta como conoci칩 al crew y llego a ser mas luis que luis, tambi칠n nos contaran sus 칠pocas de peda, sus momentos de frustraci칩n en UNITEC en la cual te ense침aban contabilidad, estad칤stica, interpolizacion y hasta programaci칩n pero no te ense침aban a agarrar una c치mara y mejor lo tuvieron que ir a aprender a la iglesia, todo esto para que los pensionados terminaran haciendo un eclipse por el cual vin diesel los quer칤a en la familia de r치pidos y furiosos pero despu칠s se creo la pensi칩n y vali칩 madre.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #16 | PROBLEMAS CON AGENCIAS Y EL FINAL DEL PROYECTO ECLIPSE (termina mal) | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610030/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2023 21:30:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610030/</guid><description>Podcast Descripci칩n Nuevamente y como cada semana, pasaron 40 minutos sin entrar al tema, se hablo de todo y de nada, comenzamos con una peque침a advertencia para que este espacio se conserve saludable y hasta &amp;quot;la roca&amp;quot; alg칰n d칤a quiera venir y platicarnos como se quedo pel칩n, tambi칠n hablamos de nuestras waifus favoritas y que no dudar칤amos en ligarnos si fueran reales y todo esto para por fin llegar al tema del d칤a de hoy, los problemas que hemos tenido con las agencias de las marcas y como se sienten los mism칤simos due침os pidiendo pendejadas como sostener tu vaso y ponerte tu gorra de mixea tu loco como si fueras edecan de gasolinera, para cerrar con un tema tenso criss nos cuenta como el final del proyecto eclipse se vino para abajo gracias a que vin diesel quer칤a que fedelobo y la pensi칩n formaran parte de la familia pero el sin saberlo dijo que no, pero luego que s칤 porque criss minti칩 y afortunadamente al final le hablaron para confirmarle que efectivamente, estaban fuera.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #15 con ALDO_GEO: Mis inicios en el gaming, No quer칤a ser Iron man y Triunfar en Twitch | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610031/</link><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 02:53:54 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610031/</guid><description>Podcast Descripci칩n El d칤a de hoy nos acompa침a Aldogeo (que no tiene ninguna relaci칩n con
casas geo) para platicar de como fue su primer contacto con los videojuegos, como cambiaba sus cartuchos por otros como si fuera cacao, de su hermano que realmente era su dealer y como el mundo del gaming lo absorbi칩. Tambi칠n nos contara un poco de su contexto estudiantil en el cual no quiso estudiar mecatronica para no verse tonto como todos los que solo se metieron a esa carrera para hacer la armadura de iron man y mejor estudio ingenier칤a en sistemas debido a su fascinaci칩n por las computadoras.</description></item><item><title>LA PENSI칍N #14 | SEMANA SANTA - COMIMOS PAYASO, CHABELO VIO EL W2M SHOW, CONOC칈 A MARIBEL GUARDIA | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610032/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 21:30:49 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610032/</guid><description>Podcast Descripci칩n Este programa iba a ser de preguntas de ustedes los pensionados pero como cada semana se les fue el hilo de la platica as칤 que en este episodio viviremos muchas aventuras, desde como criss fue a ver a chabelo en su prime hasta la sensaci칩n de tenerlo aplaudiendo de pie en el w2m show, tambi칠n hablaremos de unas cuantas fantinoticias (lo que sea que eso signifique) y recordamos algunas vivencias de semana santa cuando a criss le entra la simplona y se r칤e del difunto amigo de fede y todo esto comenz칩 por la desvivicion del hijo de maribel guardia (al cual criss conoc칤a).</description></item><item><title>LA PENSI칍N #13 CON WEREVERTUMORRO: LA MESA DEL W2MCREW ERA MORDOR, LOS NOOBS ME ABRIERON DEL CREW, INTENT칄 SER MANAGER | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610033/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610033/</guid><description>Podcast Descripci칩n El w2mcrew esta romantizado desde tiempos inmemorables y muchas veces hay una historia totalmente desconocida detr치s, malos ratos, traiciones, relaciones fracturadas y todo esto puede desencadenar en una mesa que era mordor con truenos y g치rgolas en una boda en muy muy lejano, de la cual no se hablar치.
Acomp치침anos a conocer el lado de gabo A.K.A:&amp;quot;Werevertumorro&amp;quot; en todo este tiempo; como lograba entrar al bulldog cafe antes que irreverente, su etapa de m치nager, como sobrevivi칩 a un temblor saltando en el aire, 쯇or qu칠 se salio del hootsuite?</description></item><item><title>LA PENSI칍N #12-LA SECUNDARIA: EL TURNO DE LA TARDE, EL BULLYING Y PROFESORES RABO VERDES | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610034/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:30:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610034/</guid><description>Podcast Descripci칩n Criss y Fede nos cuentan la dif칤cil etapa de la secundar칤a en escuela de
gobierno, por un lado fede perdi칩 sus poderes para hacer re칤r y Criss tuvo la desafortunada suerte de ir... EN LA TARDE!!! sabremos como fueron esos 3 a침os en lo que podr칤a ser una c치rcel y como logro salir adelante uni칠ndose a los graffiteros. Les aseguramos muchas risas en este episodio y si no pidan su reembolso a la salida.</description></item><item><title>LA PENSION #11 CON LA COTORRISA: LA CANCELACI칍N, SUS INICIOS Y LA COMEDIA COMO INCLUSI칍N - (FANTASMAS, FETICHES Y DEEP WEB) | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610035/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2023 21:00:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610035/</guid><description>Podcast Descripci칩n ESTA SEMANA ESTAMOS DE GALA Y LOS COTORROS NOS CUENTAN COMO SURGI칍 ESTA DUPLA QUE DOMINAR칈A LOS PODCAST DE COMEDIA EN M칄XICO, COMO ES QUE SOBREVIVEN A LA 칄POCA DE LA CANCELACI칍N Y COSAS QUE TAL VEZ NO SAB칈AS DE ELLOS COMO SUS FETICHES, EXPERIENCIAS PARANORMALES Y LAS COSAS PERTURBADORAS QUE HEMOS VISTO EN INTERNET.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSI칍N #10 - LAS EX-NOVIAS DE FEDE | ME CHANTAJEARON, 쮼STABA EMBARAZADA?, TOMAR LA DECISI칍N | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610036/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 21:30:17 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610036/</guid><description>Podcast Descripci칩n Fede nos cuenta las tristes historias de desamor a lo largo de su vida, pero nos centraremos especialmente en una historia de chantaje que duro varios a침os. Acompa침anos a ver esta triste historia que nos manda nuestro amigo Federico desde iztapalapa, que afortunadamente termino conociendo al amor de su vida despues de tantas desventuras.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSI칍N #9 - LA EX-NOVIA DE CRISS | HISTORIA COMPLETA | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610037/</link><pubDate>Sat, 11 Mar 2023 21:30:37 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610037/</guid><description>Podcast Descripci칩n En el episodio #6 Criss prometi칩 contar la historia de su ex novia, misma que se le olvido por desvariar como de costumbre; As칤 que este episodio esta completamente dedicado a esa historia, tiene amor, drama, comedia, tensi칩n, venganza, odio y censura. Disfruten el episodio pensionados porque es sin duda el mejor hasta el momento.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #8 CON EL ESCORPI칍N DORADO: EL VERDADERO PRODUCTOR DEL W2M CREW | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610038/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 21:33:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610038/</guid><description>Podcast Descripci칩n En el episodio de hoy el Dios del internet, el escorpi칩n dorado nos &amp;nbsp;ense침ara acerca del mundo digital y platicaremos con su alter ego Alex monthy sobre los inicios del w2m crew, como es trabajar con agencias y que no te paguen, nuestras peores campa침as con marcas y el largo camino que ha &amp;nbsp;recorrido.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #7 - ESPECIAL 14 DE FEBRERO PARTE 2 - INVITADAS NADIA CAL츼 Y DANI MORENO. Dormir juntos, 쯈ui칠n dijo TE AMO primero?, Cosas buenas y malas de la vida en pareja | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610039/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 20:43:53 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610039/</guid><description>Podcast Descripci칩n Te contamos las cosas buenas y malas de nuestra vida en pareja, como fue dormir juntos por primera vez y todo el proceso que tuvo que pasar as칤 como cuando y donde fue la primera vez que dijimos te amo, spoiler, a criss se le olvido. disfruten el capitulo pensionados.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #6 - ESPECIAL 14 DE FEBRERO - INVITADAS NADIA CAL츼 Y DANI MORENO. 쯈칰e tanto conocemos a nuestras parejas? Y nuestros mejores recuerdos | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610040/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:45:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610040/</guid><description>Podcast Descripci칩n Ponemos a prueba con preguntas de pareja que tanto nos conocemos y platicamos las mejores y peores experiencias de nuestra relaci칩n, donde nos conocimos, como pedimos matrimonio, los embarazos, como fue nuestra primera cita, el primer beso y nuestros mejores momentos de nuestras 칠pocas de novios. Feliz dia del amor y la amistad pensionados.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #5 - LA PRIMARIA PT2 | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610041/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:59:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610041/</guid><description>Podcast Descripci칩n Qu칠 travesuras hac칤amos en la primaria? Cu치les eran los castigos por reprobar las materias? Los maestros nos pegaban? todas estas preguntas ser치n resueltas en este episodio, incluidas nuestras primeras peleas de la vida en la escuela, te aseguramos que te vas a divertir.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #4 - LA PRIMARIA PT1 | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610042/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 19:57:24 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610042/</guid><description>Podcast Descripci칩n Todos conocemos la leyenda de que nuestra primaria fue un cementerio, el d칤a de hoy platicaremos de nuestras an칠cdotas en la primaria, travesuras, compa침eros raros, agresivos y que no se ba침aban, experiencias extra침as y tambi칠n recordamos al maestro polo polo y como escuch치bamos sus chistes a escondidas.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #3 - ME IBA AL SUPERAMA A LAS 3 A.M, PROPOSITOS DE A칌O NUEVO Y LOS ESLAND | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610043/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 17:19:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610043/</guid><description>Podcast Descripci칩n Criss cuenta porque se iba al superama en la madrugada, decimos nuestro streamer favorito a ganar los esland y contamos nuestros propositos que no hemos cumplido y cuales cumpliremos este a침o 2023. FELIZ A칌O PENSIONADOS
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #2 - C칍MO ES LA NAVIDAD DE ADULTOS, TRADICIONES Y CREENCIAS LERDAS | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610044/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 19:27:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610044/</guid><description>Podcast Descripci칩n La navidad se vive diferente cuando eres ni침o y cuando eres adulto, en este episodio platicaremos como fue nuestra 칠poca navide침a de ni침os, nuestras costumbres, que cenabamos y como ha cambiado con el paso del tiempo hasta volvernos el grinch en alguna 칠poca, para despues reflexionar y seguir disfrutando la 칠poca navide침a ahora como adultos.
Transcripci칩n</description></item><item><title>LA PENSION #1 - POR QU칄 TERMINO EL MEDIOVLOG? | LA PENSION</title><link>https://swiest.com/es-419/4441610045/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 01:03:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/4441610045/</guid><description>Podcast Descripci칩n En este episodio hablaremos de como, cuando y donde termino el mediovlog, de quien fue la culpa y que paso despu칠s de este proyecto.
Transcripci칩n</description></item></channel></rss>