<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hoss &amp; Hopf on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/hoss-hopf/</link><description>Recent content in Hoss &amp; Hopf on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 18:16:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/hoss-hopf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#129 Deutschland jetzt sogar zu kriminell für die Polizei? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120129/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 18:16:28 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120129/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Community Fragen.
Transkript</description></item><item><title>#128 50 Gründe für Neuwahlen in Deutschland | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 18:40:21 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120001/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über einen Bild Artikel in dem 50 Gründe für Neuwahlen und einen Regierungsrücktritt in Deutschland sprechen.
Transkript</description></item><item><title>#127 Unsere Bio-Hacking Routinen! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120002/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120002/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre persönlichen Routinen in Sachen Bio-Hacking, Eisbad, Rotlichtherapie, Schlaf, Fitness und Ernährung.
Transkript</description></item><item><title>#126 Abscheuliche Vergehen in Deutschland! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120003/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 18:54:33 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120003/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Problem mit der deutschen Judikative und milder Strafverfolgung und Konsequenzen bei schwerwiegenden Straftaten.
Transkript</description></item><item><title>#125 Mit wie viel Geld ist man wirklich reich? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120004/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120004/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode beantworten Philip Hopf und Kiarash Hossainpour Community Fragen, mitunter geht es um die Fragen ab wann man eigentlich reich ist und wie man mit Neid umgehen kann.
Transkript</description></item><item><title>#124 Die neue Superintelligenz Q* &amp; das OpenAI Drama | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120005/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120005/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Drama um Sam Altman, OpenAI (ChatGPT) Microsoft und dem Vorstand sowie der neuen Superintelligenz mit dem Namen Q*.
Transkript</description></item><item><title>#123 Der einzige Weg mit toxischen Menschen umzugehen! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120006/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120006/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Fallbeispiel einer toxischen Beziehung und den korrekten Umgang mit einem toxischen Beziehungsumfeld.
Transkript</description></item><item><title>#122 Deutschland kurz vor der Staatspleite! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120007/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120007/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die zunehmende Staatsverschuldung Deutschlands, die umstrittene Erhöhung der Pensionsansprüche für Minister, die Folgen der Haushaltssperre in Berlin.
Transkript</description></item><item><title>#121 Wie man jeden Angriff erfolgreich abwehrt! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120008/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120008/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Angriffe und zwei Optionen zur Selbstverteidigung die unterschiedlicher nicht sein könnten.
Transkript</description></item><item><title>#120 Sollten Prostitution und Drogen legalisiert werden? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120009/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120009/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die potenziellen Folgen einer Legalisierung von Prostitution und Drogen, die Moral dahinter und dem Konzept des „geringeren Übels“.
Transkript</description></item><item><title>#119 Alles ändert sich! 100.000 Spezial Episode | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120010/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120010/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihr 100.000 Abonnenten Jubiläum. Außerdem kündigen Sie eine große Veränderung an!
Transkript</description></item><item><title>#118 Müssen wir uns auf Krieg in Europa vorbereiten? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120011/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 19:51:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120011/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die mögliche Kriegsgefahr in Deutschland in Reaktion auf den Bundesministder der Verteidigung Boris Pistorius.
Transkript</description></item><item><title>#117 War die Corona Pandemie eine Lüge? Neue Daten! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120012/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 19:28:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120012/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Pascal Najadi’s Aussagen, der Veröffentlichung der EU Verträge mit Pfizer, den neusten Entdeckungen zum Corona Impfstoff sowie der Handhabung dessen von der deutschen Regierung und unserem Gesundheitsminister Karl Lauterbach.
Transkript</description></item><item><title>#116 Blutlinien der Macht: Warum jeder ein König sein kann.. | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120013/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120013/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Illusion hinter könglichem Blut, Schaffenskraft und Willenskraft.
Transkript</description></item><item><title>#115 Die mächtigsten Prinzipien der Rockefeller Familie | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120014/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120014/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über 40 Prinzipien von John D. Rockefeller, einem der damals mächtigsten und reichsten Menschen der Welt.
Transkript</description></item><item><title>#114 Elon Musk kritisiert Wikipedias Unabhängigkeit! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120015/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 17:36:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120015/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Elon Musk’s offene Kritik an Wikipedias Unabhängigkeit.
Transkript</description></item><item><title>#113 Das wichtige Konzept des Zeitmilliardärs! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120016/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 17:20:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120016/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die das Konzept hinter dem Zeitmilliardär!
Transkript</description></item><item><title>#112 Mit diesen Kernprinzipien ziehst du Erfolg an! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120017/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120017/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour in einer Community Fragerunde über die Themen: Veganismus, Erfolgreiche Menschen anziehen und welche Werte wir unseren Kindern weitergeben sollten.
Transkript</description></item><item><title>#111 Sollte der Mann für alles zahlen müssen? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120018/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 17:50:07 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120018/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das traditionelle Rollenbild von Mann und Frau im Wandel, in Deutschland und über die Frage, wer bei einem Date zahlen sollte.
Transkript</description></item><item><title>#110 Israel vs Palästina, der Endkampf und seine Folgen… | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120019/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 17:08:09 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120019/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Israelisch-Palästinensischen Konflikt und dessen jüngste Ereignisse im Oktober 2023.
Transkript</description></item><item><title>#109 Hochverrat vom deutschen Kanzler Scholz? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120020/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120020/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über einen Artikel des renommierten Journalisten Seymour Hersh der ein Jahr nach der Nordstream Sprengung behauptet, dass der deutsche Bundeskanzler Olaf Scholz über die Sprenung informiert war.
Transkript</description></item><item><title>#108 Unterstützt Elon Musk die AFD? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120021/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120021/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Elon Musk und der Behauptungen, dass er öffentlich die AFD unterstütze.
Transkript</description></item><item><title>#107 Schwaches Deutschland trifft auf 4 Tage Woche | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120022/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120022/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Community Fragen.
Transkript</description></item><item><title>#106 Die mächtigsten Influencer der Welt | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120023/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120023/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Top Creator Liste von Forbes mit den einflussreichsten Influencern für 2023.
Transkript</description></item><item><title>#105 Warum Raucher, einfach schwache Menschen sind | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120024/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120024/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Rauchen als Sucht, Gründe dafür und den Weg daraus.
Transkript</description></item><item><title>#104 Ist Leitungswasser schädlich und giftig für uns Menschen? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120025/</link><pubDate>Fri, 22 Sep 2023 19:54:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120025/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über unser Leitungswasser und die Fragen des MDR/Funk Teams an Philip.
Transkript</description></item><item><title>#103 Sind echte Aliens in Mexiko gefunden worden? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120026/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 19:29:30 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120026/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Alienbefund im mexikanischen Kongress und der Annunaki Alien Theorie über Gold.
Transkript</description></item><item><title>#102 Hat Elon Musk den 3. Weltkrieg verhindert? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120027/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120027/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Anfrage der ukrainischen Regierung für die Verfügung der Starlink Satelliten in der Krim und damit direkten Eskalation des Krieges in einem offensiven Angriff mit amerikanischer Direktbeteiligung.
Transkript</description></item><item><title>#101 Die nächste Impfkampagne startet! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120028/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120028/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Gerüchte die umhergehen, dass es bald eine neue Variante, eine neue Impfung und sogar einen neuen Lockdown geben soll.
Transkript</description></item><item><title>#100 Das Ende vom Hoss &amp; Hopf Podcast? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120029/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120029/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die letzten 100 Folgen des Podcasts, und wie es in Zukunft weiter geht.
Transkript</description></item><item><title>#99 Die BRICS expandieren! Ende vom Westen naht? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120030/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120030/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Expansion der BRICS Staaten und inwiefern die Hegemonie des US-Dollars ein Ende nehmen könnte.
Transkript</description></item><item><title>#98 Mysteriöser Flugzeugabsturz in Russland: Fall Prigoschin | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120031/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120031/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Flugzeugabsturz in dem der russische Oligarch Prigoschin ums Leben gekommen ist. Inwiefer war der Coup ein Inside Job? War der Absturz geplant? Welchen Nutzen hätte Putin davon?
Transkript</description></item><item><title>#97 Unsere erste Million &amp; Flat Earth Theorie! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120032/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120032/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour ihre Meinung zu der 4-Tages Woche, GenZ, ihre erste Millionen und die Flat Earth Theorie.
Transkript</description></item><item><title>#96 Ist der Islam ein Problem für Deutschland? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120033/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120033/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Migrationsproblem in Deutschland und ob das überhaupt etwas mit der Religion, dem Islam etwas zu tun hat oder nicht. Außerdem geht es um Psychedelika und Horoskope.
Transkript</description></item><item><title>#95 Fake-Trading Gurus, 1000x Hebel und Börsen „ohne Gebühren“ | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120034/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120034/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour Fake Trading Gurus, die in Telegram Gruppen Nutzer mit ominösen Signal Gruppen und unseriösen Brokern mit versteckten Spread Gebühren betrügen. Außerdem geht es um zu hohe Hebel wie 500x - 1000x welche reinem Glücksspiel ähneln.
Transkript</description></item><item><title>#94 Macht Studieren überhaupt noch Sinn? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120035/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120035/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour unter Anderem über Privatschulen, öffentliche Schulen als auch die Sinnhaftigkeit eines Studiums in einer Community Fragerunde.
Transkript</description></item><item><title>#93 ARD Skandal: Klima-Interview gefälscht! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120036/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120036/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den ARD Skandal in dem eine öffentlich-rechtlich geförderte Reporterin getarnt, die Klima-Narrative des Sendeberichts bekräftigt.
Transkript</description></item><item><title>#92 20 Millionen Casino Deal für nur 6 Monate Arbeit? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120037/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 16:57:13 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120037/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour unter Anderem über die moralische Verwerflichkeit von Casino Deals und die Problematik mit öffentlichen Schulen.
Transkript</description></item><item><title>#91 Religion, Chemtrails und giftiges Leitungswasser… | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120038/</link><pubDate>Mon, 07 Aug 2023 17:27:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120038/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Fragen der Community zu den Themen Religion, Chemtrails und Leitungswasser.
Transkript</description></item><item><title>#90 US Kongress: UFOs und Aliens sind offiziell echt! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120039/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120039/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die neuste US Kongressanhörung im Fall Aliens in der rennomierte Kampfjetpiloten wie Commander Fravor oder Ex-Geheimagent David Grusch über das Phänomen der UFOs/UAPs aussagen.
Transkript</description></item><item><title>#89 Senioren an der Macht: Sollte es eine Altersobergrenze geben für Politiker? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120040/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120040/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Vor- und Nachteile einer Alters- und Amtszeitbegrenzungen für Politiker anhand des Beispiels USA und das große Problem mit Berufspolitikern in Deutschland.
Transkript</description></item><item><title>#88 Griechische Waldbrände: Große Verschwörung oder wegen Klimawandel? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120041/</link><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 19:18:16 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120041/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die jüngsten Berichte über Waldbrände in Griechenland, die Verbindung mit dem Klimawandel, die Meinung Einheimischer und die Darstellung der UN.
Transkript</description></item><item><title>#87 Twitter wird zu X | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120042/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 17:03:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120042/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die plötzliche Namensänderung von Twitter hin zu X, die neuen Ziele der Plattform und die Entscheidungsfindung von Elon Musk.
Transkript</description></item><item><title>#86 CIA, JFK &amp; 911: Die Vorherrschaft der USA | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120043/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 17:52:25 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120043/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Dominanz und Vorherrschaft der USA, sieben Aussagen eines Ex-CIA Agenten und die Beispiele 91
Transkript</description></item><item><title>#85 Geld und Moral, wo liegen die Grenzen? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120044/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120044/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Beispiel eines Zuschauer der moralische Bedenken über das Annehmen seines Erbes hat und deren Meinung zu diesem Thema.
Transkript</description></item><item><title>#84 Trennungen &amp; toxische Beziehungen! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120045/</link><pubDate>Fri, 14 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120045/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über persönliche Erfahrungen mit toxischen Beziehungspartnern, Trennungen und den richtigen Umgang mit so einer Situation.
Transkript</description></item><item><title>#83 Klimawandel: Gletscher schmelzen - große Lüge? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120046/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 16:59:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120046/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über eine kürzlich erschienene Studie zum Thema der Schmelze von Gletschern, bedingt durch den Klimawandel und der Mediendarstellung dessen.
Transkript</description></item><item><title>#82 Freiheit durch Waffenbesitz oder Sicherheit durch Überwachung? - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120047/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120047/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Freiheit vs Überwachung anhand des Fallbeispiels, Texas (Waffenfreizügigkeit) gegen Dubai (Überwachung durch Kameras).
Transkript</description></item><item><title>#81 Bürgerkrieg in Frankreich: Ein Migrationsproblem? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120048/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120048/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die aktuellen Ausschreitungen in Frankreich die fast schon einem Bürgerkrieg ähneln, den Kontrollverlust der französischen Regierung und dem darunter liegenden Migrationsproblem von Frankreich.
Transkript</description></item><item><title>#80 Stealth Wealth: Der verborgene Luxus - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120049/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120049/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Welt des Stealth Wealth, einer Lebensweise, bei der materieller Reichtum bewusst versteckt gehalten wird.
Transkript</description></item><item><title>#79 Gaming: Ein toxisches Hobby oder harmloser Zeitvertreib? - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120050/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120050/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Gaming und die Rolle des Zeitvertreibs in ihren persönlichen Leben.
Transkript</description></item><item><title>#78 Philip Hopf’s Geheimnis für Erfolg - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120051/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120051/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Glaubenssätze und die Materialisierung von Zielen.
Transkript</description></item><item><title>#77 Apple Vision Pro: Revolutionär oder Ramsch? - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120052/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120052/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das neuste Apple VR/AR Headset, das sog. Apple Vision Pro.
Transkript</description></item><item><title>#76 Andrew Tate ist aus dem Gefängnis! - Hoss und Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120053/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120053/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Andrew Tate, der nach 90 Tagen aus dem Gefängnis rausgekommen und sein erstes Interview mit BBC gegeben hat.
Transkript</description></item><item><title>#75 Der Rammstein Skandal | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120054/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 13:09:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120054/</guid><description>Podcast Beschreibung n der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Rammstein Skandal.
Transkript</description></item><item><title>#74 Framing: Wie deutsche Staatsmedien uns manipulieren | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120055/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2023 17:00:29 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120055/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Medienmanipulation und Framing anhand eines aktuellen Beispiels der öffentlich-rechtlichen ARD.
Transkript</description></item><item><title>#73 Glanz und Glamour: Die Wahrheit hinter F1 Monaco.. | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120056/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 17:25:05 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120056/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Formel 1 Rennen, den Monaco Grand Prix und was hinter dem Rennsport in Sachen Glamour und Parties stattfindet.
Transkript</description></item><item><title>#72 Woke Irsinn und Cancel Culture: worum geht es dabei? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120057/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120057/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Hauptmerkmale der „Woke“-Iddeologie.
Transkript</description></item><item><title>#71 Vom Erdboden verschluckt: Flug MH370 | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120058/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120058/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das verschwundene Flugzeug und der damit verbundenen Netflix Dokumentation MH370.
Transkript</description></item><item><title>#70 Die Todesstrafe für Kindervergewaltiger ist da! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120059/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120059/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das kürzlich beschlossene Gesetz zur Todesstrafe für Kindervergewaltung in dem US-Bundestaat Florida.
Transkript</description></item><item><title>#69 „The Great Reset“… und jetzt? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120060/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120060/</guid><description>Podcast Beschreibung „The Great Reset“… und jetzt? - Hoss und Hopf #69 In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Community Fragen, mitunter ihre Meinung dazu wie man sich und seine Liebsten vor „The Great Reset“ schützen kann, ihre Meinung zum Thema Networking und vieles mehr.
Transkript</description></item><item><title>#68 Machen Immobilien als Investment überhaupt noch Sinn? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120061/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120061/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Community Fragen, mitunter ihre Meinung zu Immobilien als Investement, den Bitcoin im Jahr 2024 und vieles mehr.
Transkript</description></item><item><title>#67 Philip Hopf’s erstes Mal Dubai! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120062/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120062/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Besuch von Philip in Dubai und seine Eindrücke.
Transkript</description></item><item><title>#66 Kontrolliert China den US-Präsidenten? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120063/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 17:19:40 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120063/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Affären der Biden Familie mit chinesischen Unternehmen und Millionen Zahlungen die an den Sohn des amtierenden US-Präsidenten flossen.
Transkript</description></item><item><title>#65 Die mächtige Familie Rothschild und ihre Werte | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120064/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120064/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Maximen des Baron Rothschilds.
Transkript</description></item><item><title>#64 Kommen schwere Jahre und eine harte Wirtschaftsrezession? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120065/</link><pubDate>Fri, 05 May 2023 17:19:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120065/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Themen wie eine globale Rezession, das Leben danach, Monaco und weiteres in einer Community Fragerunde.
Transkript</description></item><item><title>#63 Wird Philip Hopf auswandern? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120066/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120066/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über verschiedene Themen von Auswandern bis hin zum Trading in einer Community Fragerunde.
Transkript</description></item><item><title>#62 Kann man Bitcoin hacken? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120067/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2023 17:03:34 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120067/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über potenzielle Sicherheitslücken beim Bitcoin, ob dieser hackbar ist und ob man Bitcoins von einer Wallet klauen kann. Außerdem über die Netzwerksicherheit, eine potenzielle 51% Attacke und der Gefahr von Quantencomputern für die Blockchain Technologie.
Transkript</description></item><item><title>#61 $15 Millionen USD für ein Auto Kennzeichen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120068/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120068/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die exorbitanten Nummernschild Preise in Dubai und wer daran verdient.
Transkript</description></item><item><title>#60 US Geheimdokumente entscheiden Ukraine Krieg? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120069/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120069/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über geheime US-Dokumente die den Ukraine Krieg betreffen und eine neue Perspektive auf den Krieg bringen.
Transkript</description></item><item><title>#59 Politiker &amp; Doppelmoral: Wasser predigen, Wein trinken | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120070/</link><pubDate>Mon, 17 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120070/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Doppelmoral in der Politik anhand des Fallbeispiels der Grünen und Annalena Baerbock die statt wie versprochen mit Linienflügen, mit den Privatjets der Bundesregierung unterwegs ist während sie den CO2 Fußabdruck predigt.
Transkript</description></item><item><title>#58 Der Dalai Lama Skandal, von dem keiner berichtet! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120071/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120071/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das kürzlich veröffentlichte Video vom Dalai Lama indem er ein Kind auffordert seine Zunge zu lutschen und andere Fälle von offensichtlicher Pädophilie innerhalb unserer Gesellschaft.
Transkript</description></item><item><title>#57 AGI-Revolution: Wie GPT uns alle überflüssig macht! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120072/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120072/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Entwicklung von experimentellen Versuchen einer AGI, wie AutoGPT und über die Definition der technologischen Singularität.
Transkript</description></item><item><title>#56 Was sind die 3 Geheimnisse, die deinen Erfolg garantieren? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120073/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 17:02:15 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120073/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die für sie persönlich drei relevantesten Eigenschaften als auch externen Faktoren für ihren persönlichen Erfolg.
Transkript</description></item><item><title>#55 GPT-4: KI Entwicklung soll sofort gestoppt werden! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120074/</link><pubDate>Mon, 03 Apr 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120074/</guid><description>Podcast Beschreibung Transkript</description></item><item><title>#54 EU-Klimawahn: Verbrennermotor ab 2035 verboten! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120075/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 17:02:23 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120075/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das kürzlich vom EU-Parlament beschlossene Verbot von Verbrennungsmotoren in Autos ab dem Jahr 2035. Sie beleuchten zudem die globale Perspektive auf dieses Thema und analysieren die möglichen Auswirkungen auf die Automobilindustrie.
Transkript</description></item><item><title>#53 Ist Donald Trump ein Verbrecher und bald im Gefängnis? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120076/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120076/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Vorwürfe gegen Donald Trump, eine Anklage und die Folgen, dass er potenziell nicht mehr als Präsident kandidieren könnte.
Transkript</description></item><item><title>#52 Wird das US Imperium von China und Russland gestürzt? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120077/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2023 18:26:32 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120077/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Bestrebungen von Russland und China den US Dollar als Weltreservewährung zu ersetzen und die potenziellen Veränderungen in den globalen Machtverhältnissen und im internationalen Finanzsystem.
Transkript</description></item><item><title>#51 Philip Hopf’s Geheimnis für Vermögensaufbau! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120078/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120078/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Sinnhaftigkeit dahinter sein Vermögen und seine Ausgaben zu tracken.
Transkript</description></item><item><title>#50 Das Bankensystem bricht zusammen! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120079/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120079/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Bankenpleiten in den Vereinigten Staaten, zuletzt die Silicon Valley Bank und das einschreiten der Federal Reserve.
Transkript</description></item><item><title>#49 Leak: Wurden wir bei den Lockdowns belogen? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120080/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 18:15:56 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120080/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Leaks der Whatsapp Nachrichten des britischem Gesundheitsapparats zu Zeiten der Corona Pandemie, vor allem das Verhalten des damaligen Gesundheitsministers Matt Hancock hinsichtlich der Lockdowns und Einschränkungsmaßnahmen. Veröffentlicht von dem britischen Telegraph unter dem Namen Lockdown Files. Quelle: https://www.telegraph.co.uk/news/lockdown-files/
Transkript</description></item><item><title>#48 So werden wir unseren Stress einfach los! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120081/</link><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 18:04:01 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120081/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihren Umgang mit Stress und dem sogenannten Waldbaden.
Transkript</description></item><item><title>#47 Leak: Corona stammt aus dem Labor! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120082/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120082/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Ursprung des Corona Virus der laut Berichten amerikanischer Energiebehörden und des FBI statt natürlichem Ursprungs, aus einem chinesischem Labor stammt.
Transkript</description></item><item><title>#46 Werden wir von einem versteckten System kontrolliert? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120083/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 18:35:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120083/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Existenz eines versteckten Systems, dass uns alle kontrollieren soll.
Transkript</description></item><item><title>#45 Sitzt Andrew Tate zu recht im Knast? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120084/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120084/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Andrew Tate, dessen öffentliches Bild und seinen Gefängnisaufenthalt.
Transkript</description></item><item><title>#44 Nichts ist so mächtig für Erfolg, wie… | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120085/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120085/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihr persönlich wichtigstes Geheimnis für Erfolg.
Transkript</description></item><item><title>#43 Nord Stream Sabotage: die Bombe platzt! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120086/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120086/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Nord Stream Pipeline Sabotage und die neusten Erkenntnisse des Investigativ-Journalisten Seymour Hersh.
Transkript</description></item><item><title>#42 Luxus Uhren als Investment sinnvoll? Der Crash &amp; die Realität | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120087/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 19:27:44 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120087/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre persönliche Meinung zu Luxus Uhren als Investment, ihre Erfahrungen und den Kurscrash des Uhrenmarktes.
Transkript</description></item><item><title>#41 Binance Stablecoin Skandal! Bricht der Krypto Markt ein? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120088/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 18:41:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120088/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Binance BUSD Stablecoin Skandal, den Nutzen von Stablecoins und die Unterschiede der bestehenden Stablecoins.
Transkript</description></item><item><title>#40 Scam und Abzocke in unserem Namen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120089/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120089/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Kurzclip Wettbewerb sowie Betrüger und Abzocker.
Transkript</description></item><item><title>#39 Leugnet ChatGPT den menschengemachten Klimawandel? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120090/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120090/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ChatGPT’s neuesten Änderungen, dem Plagiatschutz, der Kontroverse um das Gedicht über Joe Biden und Donald Trump sowie die Argumente von ChatGPT gegen den menschgemachten Klimawandel.
Transkript</description></item><item><title>#38 Warum hat Russland die Ukraine angegriffen? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120091/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120091/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die potenziellen Gründe, hinter dem Angriff von Russland.
Transkript</description></item><item><title>#37 WEF, Klaus Schwab und The Great Reset | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120092/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 07:10:58 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120092/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den WEF, den Gründer Klaus Schwab und die Gründungsgeschichte sowie sein Buch The Great Reset, welche Ziele verfolgt der WEF und was sind die Verschwörungen?
Transkript</description></item><item><title>#36 Depopulation und eine Weltregierung, schon lange in Planung? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120093/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120093/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Georgia Guidestones aus dem Jahr 1980 und die darauf enthaltenen Leitsätze mit Gedanken zur Depopulation der Menschheit und einer vereinten Weltregierung.
Transkript</description></item><item><title>#35 Die gefährlichsten Lügen die von Erfolg abhalten | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120094/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120094/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Lügen die wir uns alle selber erzählen, die uns von unserem Erfolg abhalten und wie wir sie persönlich damit umgehen.
Transkript</description></item><item><title>#34 Die Pfizer Impf-Lüge wurde aufgedeckt! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120095/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120095/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Twitter Files und wie Pfizer Vorstandsmitglied Scott Gottlieber auf Twitter negative Schlagzeilen über die Impfung trotz Wahrheitsgehalt zensiert und unterdrückt haben.
Transkript</description></item><item><title>#33 Übernimmt ChatGPT die ganze Welt? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120096/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 18:16:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120096/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die ChatGPT
Transkript</description></item><item><title>#32 Elon Musk exposed die US-Regierung! | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120097/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120097/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Twitter Files und wie Elon Musk dazu beigtragen hat Joe Biden, das FBI und die US-Regierung zu exposen!
Original-Artikel der NY Post von Oktober 2020 - https://nypost.com/2020/10/14/email-reveals-how-hunter-biden-introduced-ukrainian-biz-man-to-dad/
NY Post wird auf Twitter zensiert - https://www.theguardian.com/technolog&amp;hellip;
FBI wird von Mainstream-Medien verteidigt - https://leightonwoodhouse.substack.com/p/in-response-to-the-twitter-files?fbclid=IwAR3lCQhHr26RHfcCFBigjUBZf9CLaeKDh9TO17mWy4AzNRc8m9CBckXIgzI
Michael Schellenberger enthüllt Wahrheit über FBI - https://twitter.com/ShellenbergerMD/status/1604895371360374784?t=qKFy-CGxg5UW_e7re1L1ZA&amp;s=19&amp;fbclid=IwAR3bsFPwEt9fO89oXbA_39Z6g8d6rex_NI_Hg-AKewQWKAapA9hA8CThtTc
FBI setzt Twitter unter Druck im Wahlkampf - https://nypost.</description></item><item><title>#31 Ist Ethereum überflüssig? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120098/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120098/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Vielzahl an Altcoins die es gibt und ob diese überhaupt notwendig sind. Außerdem geht es um die zweitgrößte Kryptowährung Ethereum und die vielversprechende Narrative dahinter.
Transkript</description></item><item><title>#30 Sind wir alle gebrainwashed? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120099/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120099/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Medienmanipulation und ein Meme von Elon Musk in dem es um den Vorwurf des Brainwashing geht.
Transkript</description></item><item><title>#29 Die verrücktesten Prognosen für 2023 | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120100/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120100/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die verrücktesten und realistischsten Prognosen für das Jahr 2023. Was der ehemalige Präsident von Russland Medvedev und Elon Musk damit zu tun haben, erfährst du im Podcast.
Transkript</description></item><item><title>#28 Wie deine 2023 Neujahrsvorsätze gelingen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120101/</link><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120101/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre persönlichen Neujahrsvorsätze für das Jahr 2023 und wie man das Konzept Vorsätze am Besten umsetzen kann.
Transkript</description></item><item><title>#27 3. Weltkrieg: Ist Russland schuldig? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120102/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120102/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Ukraine Russland Konflikt und ob man überhaupt von einer Schuldzuweisung sprechen kann.
Transkript</description></item><item><title>#26 Ist der NFT Hype für immer vorbei? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120103/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120103/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den NFT Hype und ihre persönlichen Erfahrungen. Ist die Blase für immer geplatzt oder wird es noch einen Aufschwung geben?
Transkript</description></item><item><title>#25 Der Trick um bessere Entscheidungen zu treffen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120104/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120104/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre persönlichen Tricks um bessere Entscheidungen zu treffen. Wie bewahrt man auch in einer emotional belasteten Situation einen kühlen Kopf und trifft rational die richtige Entscheidung?
Transkript</description></item><item><title>#24 Brauchen wir Bitcoin überhaupt? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120105/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120105/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Relevanz des Bitcoin. Wie er sich von anderen Kryptowährungen unterscheidet und ob er nur ein Spekulationsasset ist oder doch mehr.
Transkript</description></item><item><title>#23 Generation Tinder und "Facetuning" | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120106/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120106/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour darüber wie der technologische Fortschritt die Art und Weise, wie wir uns verabreden, und den Druck, bestimmten Schönheitsstandards zu entsprechen, verändert hat.
Transkript</description></item><item><title>#22 Was wir machen wenn alles schief läuft | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120107/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120107/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour darüber wie es ist, Tage zu haben, an denen es sich anfühlt, als ob nichts richtig läuft.
Transkript</description></item><item><title>#21 40 Millionen in nur zwei Wochen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120108/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120108/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour mit der unglaublichen Geschwindigkeit, mit der sich Informationen in den sozialen Medien verbreiten können.
Transkript</description></item><item><title>#20 Hänge mit Losern ab und du wirst selbst einer | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120109/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120109/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour darüber, wie die Menschen, mit denen wir uns umgeben, einen negativen Einfluss auf unser Leben haben können. Von Gruppenzwang bis hin zu toxischen Beziehungen, auf welche Anzeichen man achten solltenund wie man sich vor den schädlichen Auswirkungen negativer Freunde schützen kann. Halten dich deine Freunde zurück?
Transkript</description></item><item><title>#19 Zerstört Elon Musk Twitter — oder rettet er es? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120110/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120110/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Twitter Übernahme von Elon Musk, seine neuen Änderungen hinsichtlich Meinungsfreiheit und beschäftigen sich mit der Frage ob Elon Musk Twitter zerstört oder rettet.
Transkript</description></item><item><title>#18 Die Fußball WM der Heuchler | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120111/</link><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120111/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über derzeitige Fußball WM in Qatar und die Aktionen der deutschen und iranischen Nationalmannschaft. Warum fehlt 2022 das WM Feeling?
Transkript</description></item><item><title>#17 Die dunklen Verschwörungen um FTX | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120112/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120112/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den FTX Skandal und die um die Kryptobörse schwirrenden Verschwörungstheorien. War FTX ein Inside Job?
Transkript</description></item><item><title>#16 Das beste und schlechteste Investment unseres Lebens | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120113/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120113/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre bisher besten und schlechtesten finanziellen Investments und was sie daraus gelernt haben.
Transkript</description></item><item><title>#15 Die schlimmste Woche meines Lebens | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120114/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120114/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die neusten Entwicklungen und die Insolvenz der zweitgrößten Kryptobörse FTX, den damit verbundenen Skandal und Betrug und die persönlichen Auswirkungen dessen.
Transkript</description></item><item><title>#14 Wenn wir alles verlieren und pleite gehen... | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120115/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120115/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour darüber, wie ihr Leben alternativ aussehen würde, wenn sie andere Wege eingeschlagen hätten.
Transkript</description></item><item><title>#13 Warum Motivation schädlich für dich ist | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120116/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120116/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über das Gefühl motiviert zu sein und weshalb Motivation ein unzuverlässiger Gefühlszustand ist, auf den man sich nicht verlassen sollte.
Transkript</description></item><item><title>#12 Sind wir Menschen von natur aus fehlerhaft? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120117/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120117/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Altruismus und den inneren Konflikt der Menschheit mit sich selbst.
Transkript</description></item><item><title>#11 Künstliche Intelligenz ist gefährlicher als Atombomben | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120118/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120118/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Künstliche Intelligenz der damit verbundenen Risiken für die Menschheit. Ist eine ausgereifte künstliche Intelligenz gefährlicher für unser Aussterben, als Atombomen? Wie kommt Elon Musk zu diesem Entschluss?
Transkript</description></item><item><title>#10 Eigentum ist eine Illusion | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120119/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120119/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Definition von Eigentum und in welcher Hinsicht, auf unsere jetzige und frühere Gesellschaft, Eigentum als Rechtsfrage oder Illusion betrachtet werden kann.
Transkript</description></item><item><title>#9 Aus jeder Niederlage als Sieger hervorgehen | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120120/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120120/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über Niederlagen. Wie sie persönlich mit Niederlagen umgehen und wie wichtig Niederlagen für Erfolg jeglicher Art sind.
Transkript</description></item><item><title>#8 Die Kontrolle über das Schicksal | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120121/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120121/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ein Bild welches auf die Disziplin der Wahrnehmung eingeht. Wie entscheidend es ist, wie man mit der Situation umgeht und warum die persönliche Wahrnehmung und die daraus resultierenden Handlungen maßgeblich für die Kontrolle über unser Schicksal sind.
Transkript</description></item><item><title>#7 Ist Jeff Bezos böse? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120122/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120122/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ein 23 Jahre altes Bild vom jungen Jeff Bezos, während der Gründungsphase von Amazon. Ist Jeff Bezos ein böser Mensch?
Transkript</description></item><item><title>#6 Unsere privaten Routinen für Erfolg | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120123/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120123/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihre persönlichen täglichen Routinen, die sie zu ihrem derzeitigen Erfolg gebracht haben. Warum sind Routinen so wichtig und wie sieht der genaue Arbeitsalltag von Hoss und Hopf aus?
Transkript</description></item><item><title>#5 Der Werdegang von Kiarash Hossainpour | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120124/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120124/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Werdegang von Kiarash Hossainpour, wie ausschlaggebend war sein familiärer Einfluss und wie waren Kiarash&amp;rsquo;s Interessen in seiner Kindheit und Jugend verteilt. Wie fand er seinen Weg zu Krypto und schaffte es mit bereits 18 Jahren Millionär zu werden und welche Ziele verfolgt Kiarash noch in der Zukunft?
Transkript</description></item><item><title>#4 Der Werdegang von Philip Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120125/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120125/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den Werdegang von Philip Hopf, was hat ihn damals dazu motiviert sein Leben zu verändern und welche Katalysatoren gab es in seinem Leben? Wie war sein beruflicher Entwicklungsprozess und welche Bücher haben ihn geprägt? Wie kam es zu HKCM und welche Ziele hat Philip fortläufig?
Transkript</description></item><item><title>#3 Macht selbst verdienter Wohlstand glücklich? | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120126/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120126/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über die Themen Glück, &amp;ldquo;Glücklich sein&amp;rdquo; und dessen direkte Implikation mit gewonnenem Wohlstand. Hat man weniger Probleme, wenn man mehr Geld hat? Warum genießt die Person, die sich, dass teuerste Strandhaus leisten kann, jenes am wenigsten?
Transkript</description></item><item><title>#2 Gute Zeiten, schwache Männer, schwache Männer, harte Zeiten | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120127/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120127/</guid><description>Podcast Beschreibung In der heutigen Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über den historisch bedingt immer wiederkehrenden Kreislauf der Selbstzerstörung ausgereifter menschlicher Hochgesellschaften. &amp;ldquo;Harte Zeiten bringen starke Männer hevor. Starke Männer bringen gute Zeiten hevor. Gute Zeiten bringen schwache Männer hevor. Schwache Männer bringen harte Zeiten hevor.&amp;rdquo; Wo befinden wir uns aktuell in Europa, bzw. Deutschland und gibt es potenziell einen anderen Ausweg?
Transkript</description></item><item><title>#1 Die Enstehungsgeschichte von Hoss &amp; Hopf | Hoss &amp; Hopf</title><link>https://swiest.com/de/6738120128/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/6738120128/</guid><description>Podcast Beschreibung Warum eigentlich Hoss &amp;amp; Hopf? In der ersten Episode sprechen Philip Hopf und Kiarash Hossainpour über ihr persönliches Kennenlernen, den Ursprung des Podcasts und ihre Intentionen dahinter. Außerdem geht es um die Themen Schicksal oder Zufall und Glück.
Transkript</description></item></channel></rss>