<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Hora De Caminhar on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/tags/hora-de-caminhar/</link>
        <description>Recent content in Hora De Caminhar on SWIEST - Transcrições · Roteiros · Letras</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pt-br/tags/hora-de-caminhar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Hora de caminhar - Destaques da temporada 1</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400018/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400018/</guid>
        <description>&lt;p&gt;[INTRO MÚSICA]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Na primeira temporada de Time to Walk, conversamos com convidados especiais que incluem ativistas, atores, músicos, um piloto de corrida e até mesmo um dançarino de balé. Este episódio especial é uma coleção de momentos favoritos até agora. Inclui inspiradoras lições de vida, palavras de sabedoria e idéias instigantes. Ouça as palavras de incentivo da atriz e ativista Jane Fonda, as ideias do autor Ibram X. Kendi, um divertido olhar sobre os bastidores com a estrela da música country Dolly Parton, e muito mais. E assim como em todos os episódios de Time to Walk, as histórias são seguidas por música animada para mantê-lo em movimento. Há amostras das músicas favoritas dos convidados e reflexões sobre por que cada faixa é tão importante para eles. Este episódio é uma ótima maneira de descobrir os interessantes convidados do Time to Walk que você pode não ter visto ou se inspirar para rever um episódio que você gostou. Encontre todos eles no aplicativo Workout no Apple Watch. Navegue pelos episódios tocando no menu no canto superior direito da imagem de Time to Walk. Você também pode navegar e baixar os episódios no seu relógio a partir do aplicativo Fitness no seu iPhone. E em breve, mais convidados inspiradores na segunda temporada do Time to Walk.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Nick Jonas</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400017/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400017/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Nick Jonas: Quando eu era criança, adorava andar com meu pai. Morávamos em uma casinha de tijolos em Wyckoff, Nova Jersey, duas portas abaixo da igreja onde meu pai era pastor. E havia um caminho de volta pela floresta que continha um cemitério. O cemitério era meio assustador para mim, mas o tempo que passei com meu pai caminhando por esse caminho de volta, falando sobre a vida, música e criatividade foram algumas das minhas memórias favoritas enquanto crescia.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jane Fonda</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400016/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400016/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Jane Fonda: Eu sempre gostei de andar porque sempre gostei de explorar. Sempre gostei da natureza. O meu lugar favorito para caminhadas é no interior de uma floresta escura porque me torno consciente do tempo e da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É hora do Walk, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Vencedora do Oscar por duas vezes, Jane Fonda é uma atriz lendária, produtora, escritora e ativista. Nesta caminhada, ela vai falar sobre enfrentar os seus medos e agir para lutar contra a mudança climática.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Jon M. Chu</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400015/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400015/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Jon M. Chu: Andar sempre me motiva. Há um certo som do cascalho, da grama, das folhas soprando e do barulho das árvores, e você pode ouvir pássaros nos arbustos ou lagartos correndo através deles. E para mim, esses são os lembretes de que você não está sozinho, que existe um planeta e vidas ao seu redor e que você é uma parte disso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caminhar meio que restabelece uma conexão com a realidade, com o planeta Terra.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Wanda Sykes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400014/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400014/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Wanda Sykes: Ah, eu adoro sair para caminhar. Não é só um bom exercício para você, mas eu tenho a chance de conversar com meus amigos. Sabe, eu adoro caminhar com minha esposa. Eu gosto da companhia, é o que eu realmente gosto. Por isso, estou feliz de tê-los aqui para conversar, e acho que vocês também gostam de companhia, porque é por isso que estão me ouvindo falar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Malcolm Gladwell</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400013/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400013/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Malcolm Gladwell: Meu pai gostava de andar, ele chegava em casa do trabalho e saía para andar por uma hora ou uma hora e meia e ele também ia a pé até a igreja todos os domingos. Assim que eu tive idade para andar com ele, nós andávamos todas as manhãs, só nós dois. Andávamos cinco quilômetros para ir e cinco para voltar. Eu gostava do fato de ele achar que eu já era adulto o suficiente para acompanhá-lo. Era o meu tempo a sós com o meu pai. Foi assim que fui apresentado ao ato de andar, isso sempre me pareceu sagrado, essa parece a palavra certa.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Kesha</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400012/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400012/</guid>
        <description>&lt;p&gt;KESHA: Eu gosto de ir caminhar para conseguir relaxar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também comecei a caminhar pelo meu bairro e encontrei pequenas casas antigas e legais dos anos 40 que nunca havia notado antes. Uma senhora tem um jardim de rosas, e começamos a conversar, e agora vou visitar ela e suas rosas todos os dias. Então, é uma maneira de me conectar com a minha comunidade, também. Sempre que posso sacudir a energia, acho que é positivo para mim.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anthony Ramos</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400011/</link>
        <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400011/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Anthony Ramos: Sabe, eu amo andar porque eu acho que há uma, há uma liberdade &amp;hellip; O corpo está se movendo, sua mente está fluindo e você está apenas permitindo-se ir para onde sua mente e seu corpo querem ir, sem colocar quaisquer estipulações ou restrições sobre ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É algo fantástico, porque estamos movimentando o nosso corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É “Time to Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.  Anthony Ramos ganhou um Grammy por sua atuação no musical da Broadway &amp;ldquo;Hamilton&amp;rdquo;. Nesta caminhada, o ator e cantor reflete sobre a importância de ser ele mesmo e de como lutou para se tornar um artista.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Min Jin Lee</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400010/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400010/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Min Jin Lee: Qualquer dia em que eu saio de casa é uma vitória porque eu acho que sou um pouco agorafóbica, e também gosto muito de ficar sentada. Por isso, acho que fico muito orgulhosa de mim mesma quando calço os tênis para caminhar e saio do sofá. Isso é importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[INTRO MÚSICA]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É Time to Walk, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Anderson Cooper</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400009/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400009/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Sam Sanchez: O episódio faz uma breve menção ao um tópico emotivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Cooper: Eu adoro fazer caminhadas, especialmente em Nova York porque é meditativo para mim. Eu passei uma boa parte da minha vida correndo de um lugar para outro e tentando fazer uma história, tentando estar em um país em que algo realmente estivesse acontecendo. E quando estava nesse lugar, eu ficava focado em escrever uma história que fizesse justiça aos eventos que estavam acontecendo ao meu redor. Mas geralmente, não me sentia totalmente presente.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Misty Copeland</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400008/</link>
        <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400008/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Misty Copeland: Caminhar sempre foi para mim uma forma de fuga, uma maneira de ir para longe do que estou acostumada, que é uma caixa cheia de espelhos, um estúdio de balé. Eu adoro me movimentar e andar é uma forma mais sutil de dança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Misty Copeland quebrou várias barreiras ao se tornar a primeira negra a ser promovida a dançarina principal no prestigiado American Ballet Theatre. Nesta caminhada, Misty troca a sua movimentada vizinhança de Manhattan por trilhas naturais no Bronx. Ela compartilha como superar as adversidades que lhe deram embasamento para redefinir a imagem de uma bailarina.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Bubba Wallace</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400007/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400007/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Bubba Wallace: Estar fora, você sabe, é exatamente o oposto de&amp;hellip; do que eu faço na minha, eu acho, uma carreira normal, indo rápido, virando à esquerda, virando à direita, seja lá o que for. E estar do lado de fora é diminuir a velocidade, olhar ao redor, apreciar os pontos turísticos, apreciar os sons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É hora do &amp;ldquo;Walk&amp;rdquo;, onde algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. William Darrell Wallace Jr., conhecido pelos fãs de carros de corrida como Bubba Wallace, é um dos poucos pilotos negros a correr na NASCAR. Conhecido por seu destemor dentro e fora da pista, Bubba abalou o mundo das corridas quando falou em apoio à mudança social e Vidas Negras Importam. Nesta caminhada, ele fala sobre a importância de uma corrida que não venceu e o momento em que ele levou a NASCAR e seus fãs para enxergar a história e suas duras realidades.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ruby Bridges</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400006/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400006/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ruby Bridges: Eu adoro caminhar. Eu gosto de estar na natureza.Minha neta sempre diz: &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo; - ela me chama de Mami - &amp;ldquo;Mami&amp;rdquo;, sempre que você estiver chateada e as coisas estiverem incomodando, você deveria sair.  Vá para o parque e, se puder, tire os sapatos para que você possa sentir a grama&amp;quot;. E ela está certa. Isso só acalma meu espírito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[INTRO MÚSICA]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Ibram X. Kendi</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400005/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400005/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ibram X. Kendi: Quando faço uma caminhada, penso nisso como um tempo em que posso pensar e posso descobrir como resolver problemas, sejam os problemas de nosso tempo ou os problemas que estou enfrentando na minha própria vida. Dar uma caminhada é um tempo para parar, é um tempo para realmente ser apenas um com você mesmo. E em muitos aspectos, nossas vidas estão sobrecarregadas e há momentos em que realmente precisamos nos acomodar e nos concentrar e, certamente, quando caminhamos, conseguimos fazer isso.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Shawn Mendes</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400004/</link>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400004/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Shawn Mendes: Eu acho que nós esquecemos o quanto é fácil ter o senso de atenção plena e de praticá-la. Há tantos livros, meditações e coisas que podemos fazer para acalmar o nosso corpo e a nossa alma. Mas uma das coisas mais lendárias para se fazer a fim de acalmar, é dar uma caminhada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: É hora do “Walk”, onde as pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham as suas histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Shawn Mendes explodiu no cenário da música pop aos 15 anos, depois que um vídeo dele tocando violão viralizou nas mídias sociais. Hoje, com 22 anos, ele tem múltiplos álbuns de platina e já viajou o mundo todo. Nesta caminhada, ele irá compartilhar como um ritmo mais desacelerado leva as pessoas à descobertas pessoais e criativas.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Uzo Aduba</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400003/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400003/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Uzo Aduba: Eu adoro caminhar e, quando me mudei para Nova York, nem sempre tinha dinheiro para a passagem do metrô e caminhava da cidade para o Queens depois do trabalho. Mas então realmente se tornou essa oportunidade particular e pessoal de conversar comigo mesma sobre algumas das conversas que eu não tive tempo para ter durante o dia agitado. E então, o que eu descobri é que, no final das minhas caminhadas, normalmente tinha as respostas para muitas das perguntas ou decisões que estava tentando tomar.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Draymond Green</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400002/</link>
        <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400002/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Draymond Green: Eu tento fazer uma caminhada talvez uma vez a cada duas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É sua hora de se perder na natureza, libertar seus pensamentos, pegar todas as grandes coisas que este mundo tem a oferecer e simplesmente respirar e deixar tudo sair. Todas as tensões diárias por que todos nós passamos, simplesmente faça a sua caminhada e deixe tudo sair.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[INTRO MÚSICA]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hora de caminhar - Hora de caminhar com Dolly Parton</title>
        <link>https://swiest.com/pt-br/3000400001/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pt-br/3000400001/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Dolly Parton: Acho que todo mundo adora caminhar. A gente pensa bem quando caminha. Escrevo muitas canções quando caminho, penso em muitas histórias. E vou compartilhá-las com vocês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[MÚSICA DE INTRODUÇÃO]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sam Sanchez: Este é o Time to Walk, o momento em que algumas das pessoas mais interessantes e inspiradoras do mundo compartilham histórias, fotos e músicas que influenciaram suas vidas. Dolly Parton é muito mais do que uma superestrela da música country. Ela é atriz, empresária e humanitária. Nesta caminhada, Dolly nos conta que, apesar de suas muitas conquistas, o que ela mais valoriza vem de suas origens humildes na zona rural do Tennessee.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
