<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>SPIEGEL Original: 344 Minuten on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/spiegel-original-344-minuten/</link><description>Recent content in SPIEGEL Original: 344 Minuten on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 23:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/spiegel-original-344-minuten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Achterbahnfahrt (Folge 2, 344 Minuten) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640001/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640001/</guid><description>Podcast Beschreibung 800 Fahrgäste harren stundenlang in einem ICE ohne Strom und Klimaanlage aus. Dann rollt endlich ein Evakuierungszug am Nachbargleis ein. Ein Passagier erinnert sich: »Als wir aus dem Fenster schauten, sahen wir: Der Zug ist ja schon voll!«
Trotzdem beginnt die Evakuierung. Sie wird sich über Stunden hinziehen und ist für die ICE-Reisenden längst nicht die letzte Herausforderung.
Der SPIEGEL Original Podcast »344 Minuten – Das Bahn-Fiasko« erzählt die Geschichte einer Pannenfahrt.</description></item><item><title>Hitze (Folge 1, 344 Minuten) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640002/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640002/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 25. Juni 2023 startet ICE 79 von Berlin nach Zürich. Noch weiß keiner der Reisenden, dass diese Fahrt in einem Fiasko enden wird.
Nach knapp zwei Stunden bleibt der Zug plötzlich auf freier Strecke liegen – weil die Stromzufuhr nicht mehr funktioniert. Die Klimaanlage fällt aus. Die Ersten googeln »Nothammer«.
Der SPIEGEL Original Podcast »344 Minuten – Das Bahn-Fiasko« erzählt die Geschichte einer Pannenfahrt. Und offenbart die vielen Probleme der Deutschen Bahn.</description></item><item><title>344 Minuten – Das Bahn-Fiasko (Trailer) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640003/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:31:45 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640003/</guid><description>Podcast Beschreibung Erst fällt der Strom aus, dann die Klimaanlage. Die Luft im Zug wird immer stickiger. Die ersten Fahrgäste suchen im Internet, wie man bei einem ICE die Scheiben einschlägt.
Im Sommer 2023 erleben rund 800 Bahnreisende im ICE 79 von Berlin nach Zürich eine unglaubliche Verkettung von Pannen.
»344 Minuten« rekonstruiert, was genau bei dieser Fahrt schief gegangen ist. Und »344 Minuten« zeigt, wie Fehlentscheidungen und ein jahrelanger Sparkurs die Bahn ins Chaos gesteuert haben.</description></item><item><title>Update: Das Urteil (Folge 6, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640004/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 17:46:41 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640004/</guid><description>Podcast Beschreibung Keine fünf Stunden, dann hatten die Geschworenen ihr Urteil gefällt: Sam Bankman-Fried, der einstige Star der Krypto-Branche, steht vor einer langen Haftstrafe. Ist der Traum vom digitalen Geld nun aus?
Ein Update zu unserer fünfteiligen Serie »Krypto-Guru«. Alle Folgen und unsere »Krypto-Basics« hier im Kanal und auf SPIEGEL.de.
Noch mehr zum Prozess mit Regina Steffens als Gast bei »Macht &amp;amp; Millionen«.
Alle SPIEGEL Podcasts finden Sie hier.
Mehr Hintergründe zum Thema erhalten Sie bei SPIEGEL+.</description></item><item><title>Krypto-Basics 5/5: Warum viele Kriminelle auf Krypto setzen (Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640005/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640005/</guid><description>Podcast Beschreibung Erpressung, Geldwäsche, Drogengeschäfte: In der fünften Folge der „Krypto Basics“ schauen wir auf die Schattenseiten von Kryptowährungen und erklären, warum der Crash der Kryptobörse FTX den Gesamtmarkt in Mitleidenschaft gezogen hat.
Für Abgesänge ist es aber zu früh: dazu wurden Bitcoin &amp;amp; Co. schon zu oft totgesagt.
In diesen Tagen muss der Gründer der Kryptobörse FTX, Sam Bankman-Fried in New York vor Gericht verantworten. Die Anklage wirft ihm unter anderem Betrug vor, sollte die Jury ihn schuldig sprechen, könnten ihm Jahrzehnte hinter Gitter drohen.</description></item><item><title>Schatztruhe (Folge 5, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640006/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 05:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640006/</guid><description>Podcast Beschreibung 115 Jahre Haft, das wäre die Höchststrafe für das einstige Krypto-Genie Sam Bankman-Fried. Wird es so weit kommen? In Folge 5 des SPIEGEL-Original-Podcasts »Krypto Guru« blicken Christoph Scheuermann und Regina Steffens auf den Prozess in New York. Dabei belastet die Kronzeugin und Ex-Freundin Caroline Ellison Bankman sehr.
Außerdem beleuchten sie in dieser Podcast-Folge, was FTX der gesamten Krypto-Industrie angetan hat. Diese Frage führt sie von den USA bis nach Ingolstadt, zur Volksbank Bayern Mitte.</description></item><item><title>Krypto-Basics 4/5: Kenne das Risiko! (Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640007/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640007/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie riskant sind Krypto-Investments? Welche Vorsichtsmaßnahmen sollte man treffen, wenn man einsteigen will? Unsere Reihe »Krypto-Basics« erklärt, worauf man achten sollte.
Die rasanten Kursentwicklungen bei Kryptowährungen versprechen für viele immer noch satte Gewinne, doch bergen ebenso große Risiken. In »Krypto-Basics« schauen wir uns diese Risiken genauer an. Was muss man beachten, um den Zugang zu seinen Coins nicht zu verlieren? Und wie schützt man sich vor der Insolvenz einer Krypto-Börse?</description></item><item><title>Rote Hochzeit (Folge 4, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640008/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640008/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Meditationscamp in Colorado, eine Krypto-Konferenz in Lissabon, ein Büro in Hongkong: Der Absturz von FTX löst ein Beben aus, das Menschen auf der ganzen Welt spüren. In Folge 4 des SPIEGEL-Original-Podcasts »Krypto Guru« rekonstruieren Christoph Scheuermann und Regina Steffens die Tage des Absturzes von FTX, der Krypto-Börse von Sam Bankman-Fried.
Dafür sprechen sie mit Geschädigten in Deutschland, die bis zu 350.000 Euro in FTX investiert hatten. Sie treffen ehemalige Mitarbeiter und Berater von Sam Bankman-Fried.</description></item><item><title>Krypto-Basics 3/5: Träum nicht von der Million! (Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640009/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640009/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein 11-Jähriger der zum Multimillionär wurde. Ein Mann, der Müllkippen auf der Suche nach seinen Bitcoins umgräbt. Aus diesem Stoff sind die Geschichten, um den sagenhaften Reichtum, den Bitcoin und andere Kryptowährungen erschaffen haben. Aber wer ist durch Bitcoin wirklich reich geworden? Worauf haben sie gesetzt? Und was machte die Kryptowährung lange zu einer so attraktiven Anlage? In unseren »Krypto-Basics« erklären wir die Grundlagen der Kryptowelt.
Um unsere Serie über Sam-Bankman Fried und FTX zu hören, einen der mutmaßlich spektakulärsten Betrugsfälle in der Finanzwelt, abonnieren Sie den Podcast »Krypto-Guru«.</description></item><item><title>Bullshit-Detektor (Folge 3, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640010/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 04:04:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640010/</guid><description>Podcast Beschreibung 40.000 Dollar für eine Erwähnung, 20.000 Dollar für Werbung im Livestream: Krypto-Influencer verdienen bestens daran, Kunden zu den großen Handels-Plattformen zu locken. Auch Sam Bankman-Fried engagierte Influencer und Promis für FTX – Besuch in einer Glitzerwelt.
Denn Influencer, Promis, Hollywood-Stars und Athleten haben beim Crash von Sam Bankman-Frieds Handelsplattform FTX eine wichtige Rolle gespielt. Sie haben für die Börse geworben und Millionen Menschen für die Plattform begeistert. In Folge 3 »Bullshit Detektor« fragen wir: Was denken diese Influencer heute über den abgestürzten Milliardär?</description></item><item><title>Krypto-Basics 2/5: Sei deine eigene Bank! (Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640011/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640011/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Pseudonym, Verbindungen zu Julian Assange, eine GMX-Mailadresse: Um die Anfänge der Krypto-Szene ranken sich Mythen. In den »Krypto-Basics« fragen wir uns, wer hinter dem Pseudonym "Satoshi Nakamoto" stecken könnte und klären, warum sich der Grundsatz »Be your own bank« seit Beginn des Bitcoins hält. Das ist die zweite von fünf Sonderfolgen »Krypto-Basics« zum Podcast »Krypto-Guru«. Um unsere Serie über einen der mutmaßlich spektakulärsten Betrugsfälle zu hören, abonnieren Sie den Podcast »Krypto-Guru«.</description></item><item><title>Im Elite-Ghetto (Folge 2, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640012/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 03:15:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640012/</guid><description>Podcast Beschreibung Stanford. Auf dem Campus der Elite-Uni an der Westküste der USA steht auch das Elternhaus von Sam Bankman-Fried. Der Duktus und die Kontakte dieser Elite dürften Sam geholfen haben, so viele Menschen von sich zu überzeugen. So, dass sie seiner Vision glaubten und hunderte Millionen Dollar in seine Firma gesteckt haben. Warum haben sie ihm alle geglaubt? Ein Podcast in fünf Episoden – überall, wo es Podcasts gibt und mit SPIEGEL+ die nächste Episode schon eine Woche früher.</description></item><item><title>Krypto-Basics 1/5: Vertrau keinem Mittelsmann! (Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640013/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640013/</guid><description>Podcast Beschreibung Wann immer wir beim SPIEGEL über Bitcoin oder Krypto berichten, erreichen uns Fragen nach Investments. Konkrete Anlagetipps können wir nicht geben, aber in unseren »Krypto Basics« erklären wir die Grundlagen der Kryptowelt: Was ist die revolutionäre Idee hinter Bitcoin, die den Glauben an eine neue Finanzwelt ermöglichte? Wo setzen die meisten Betrugsmaschen an? Sollte man solchen Kryptobörsen wie FTX vertrauen? Welche Schritte sind ungefährlich, wenn man in Krypto einsteigen möchte?</description></item><item><title>Hurricane Season (Folge 1, Krypto-Guru) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640014/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640014/</guid><description>Podcast Beschreibung Bahamas. An einem der exklusivsten Orte der Welt steht das Hauptquartier von FTX. Hier verschiebt Sam Bankman-Fried, 29 Jahre alt, täglich Milliarden über seine Kryptobörse FTX. Doch ein Sturm zieht auf, dessen Auswirkungen bis nach Deutschland und durch die ganze Krypto-Branche hindurch spürbar werden. Mutmaßlich verantwortlich ist Sam, der Gründer von FTX. Er ist mittlerweile nicht mehr auf den Bahamas, sondern in einem Gefängnis in New York. Der Vorwurf: Betrug.</description></item><item><title>Krypto-Guru – Der Fall des Sam Bankman-Fried (Trailer) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640015/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 12:45:20 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640015/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der größten Skandale der Kypto-Welt: Das Wunderkind Sam Bankman-Fried muss sich wegen Betruges in Milliardenhöhe vor Gericht verantworten, bei dem Millionen Menschen ihr Geld verloren. Dabei stand der Milliardär kurz vorher noch im Rampenlicht, neben Bill Clinton, Gisele Bündchen und Katy Perry. Gefeiert für seine Krypto-Börse FTX. Legte Bankman-Fried sein Geschäft absichtlich auf Betrug an oder stolperte er über seine Mission, mit Kryptogeld die Welt zu retten?</description></item><item><title>Die Drahtzieher (Folge 4, Operation Nord Stream) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640016/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2023 04:47:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640016/</guid><description>Podcast Beschreibung Nichts darf durchsickern. Auf Geheiß des Kanzleramts. Was die deutschen Ermittler im Fall Nord Stream bislang herausgefunden haben, unterliegt der Geheimhaltung. Denn Olaf Scholz und seine engsten Berater fürchten, dass die Unterstützung für Waffenlieferungen bröckelt, wenn bewiesen wird, dass Ukrainer die Pipelines zerstört haben.
Wer genau als Drahtzieher in Frage kommt und wie die Ukraine auf die Anschuldigungen reagiert – darum geht es in der vierten Folge von »Operation Nord Stream«.</description></item><item><title>Die Zweifel (Folge 3, Operation Nord Stream) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640017/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 03:14:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640017/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer hat die Nord-Stream-Pipelines gesprengt? Die Spuren, die deutsche Ermittler verfolgen, führen in die Ukraine. Aber dann ist da noch »James«, ein pensionierter Geheimdienstler, der in Wahrheit anders heißt. Er hat den Funkverkehr auf der Ostsee abhört und dabei ein russisches Spezialschiff identifiziert, nahe den Pipelines, vor den Explosionen. Kann es sich bei der »Andromeda« um ein Täuschungsmanöver handeln?
Außerdem hören wir einen bemerkenswerten Auftritt von US-Präsident Joe Biden.</description></item><item><title>Die Verdächtigen (Folge 2, Operation Nord Stream) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640018/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2023 03:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640018/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit der »Andromeda« segeln wir los und steuern dieselben Häfen an wie die Crew, die vor rund einem Jahr Deutschlands wichtigste Gaspipelines zerstört haben soll. Wir treffen auf einen Mann, der das mutmaßliche Sprengkommando damals gesehen hat: fünf Männer und eine Frau.
Und wir forschen einem gefälschten Ausweis nach. Wir finden den Mann, dessen Name und Daten verwendet wurden, in Moldau. Das Foto auf dem falschen Pass führt unsere Recherche aber in ein anderes Land – in die Ukraine.</description></item><item><title>Die Jacht (Folge 1, Operation Nord Stream) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640019/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2023 03:22:06 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640019/</guid><description>Podcast Beschreibung Dort, wo vor einem Jahr militärischer Sprengstoff gelegen haben soll, stapeln wir Nudelpakete. Wir sind an Bord der »Andromeda«, einer in die Jahre gekommenen Segeljacht, die man für Fahrten auf der Ostsee mieten kann. Das haben wir getan, um einen spektakulären Anschlag zu rekonstruieren: die Sprengung der Nord-Stream-Pipelines am 26. September 2022.
Seitdem ermittelt das Bundeskriminalamt, höchst vertraulich. Die Ermittler sind sich mittlerweile sicher: Ein kleines Kommando hat die »Andromeda« gemietet.</description></item><item><title>Operation Nord Stream (Trailer) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640020/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 14:35:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640020/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Schiff heißt »Andromeda«. Vor einem Jahr ist es gemietet worden, für eine Fahrt auf der Ostsee. Dann explodieren die Nord-Stream-Pipelines. Die wichtige Gasversorgung von Russland nach Deutschland ist zerstört. Erst Monate später rücken Ermittler des BKA an. Sie durchsuchen die Segeljacht und finden Spuren von Sprengstoff.
Für diese Recherche haben auch wir die »Andromeda« gemietet. Wie sprengt man eine Pipeline? Was ist am 26. September 2022 wirklich passiert?</description></item><item><title>Ich will diese App (Folge 1, Ausgecheckt – das Luca-System) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640021/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:02:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640021/</guid><description>Podcast Beschreibung In Berlin überschlagen sich im Winter 2020 die Ereignisse: Ein Corona-Lockdown folgt auf den nächsten, Gastronomie und Eventbranche stehen vor dem Aus. Da macht »Luca« Schlagzeilen, eine App, mit der Gesundheitsämter Kontakte nachverfolgen können sollen. Im Krisenmodus kaufen die politischen Verantwortlichen in 13 Bundesländern die App ein – 21 Millionen Euro kostet das die Steuerzahler.
Doch schon bald gibt es Zweifel an der Funktionalität und dem Datenschutz der Luca-App.</description></item><item><title>Die Rechnung, bitte (Folge 4, Ausgecheckt – das Luca-System) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640022/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640022/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Luca-Macher versuchen im Frühling 2022 den Neuanfang und träumen groß. Die App soll zu einem internationalen Bezahldienstleister werden. Luca-CEO Patrick Hennig schafft es, Investoren von der Idee zu begeistern. Im Frühling 2022 sammelt Luca 30 Millionen Investorengelder ein und bringt LucaPay auf den Markt. Immer noch dabei: Smudo und die Fantastischen Vier.
Der Neustart von Luca wirkt zunächst vielversprechend. Aber Luca muss mit teuren Rabatten um Nutzerinnen und Nutzer kämpfen und hat auch dafür Gelder von fragwürdigen Investoren angenommen, mit Verbindungen nach Russland und auf die Cayman Islands.</description></item><item><title>Unnütz und gehackt (Folge 3, Ausgecheckt – das Luca-System) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640023/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 12:23:26 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640023/</guid><description>Podcast Beschreibung Die IT-Expertin und Hackerin Bianca Kastl arbeitet in einem Gesundheitsamt. Im Frühling 2021 soll sie Luca testen – und merkt sofort: Die App kann nicht das, was sie verspricht. Es folgen eine Reihe von Hacks, bei dem Kastl und ihre Kollegen bei Luca Sicherheitslücken entdecken und öffentlich machen. Recherchen des SPIEGEL zeigen außerdem: Die Luca-App hat bei der Kontaktnachverfolgung kaum geholfen. Ein Jahr später, im Frühling 2022, scheint Luca vor dem Aus zu stehen.</description></item><item><title>Vier gewinnt (Folge 2, Ausgecheckt – das Luca-System) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640024/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 12:15:36 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640024/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Fantastischen Vier planen die größte Tour ihrer Bandkarriere – als die Corona-Pandemie ausbricht. Statt große Bühnen zu bespielen, entwickeln sie die Krisen-App Luca. In der zweiten Folge erzählt Vinzent Tschirpke, wie Hip-Hop-Star Smudo plötzlich als Hobbyvirologe durch die Talkshows zieht und Luca in Deutschland zu einem fantastischen Erfolg verhilft. Bis ein Tweet von Jan Böhmermann den Zauber stört.
Sie können »Ausgecheckt - das Luca-System« überall abonnieren und bekommen jeden Montag eine neue Episode.</description></item><item><title>Ausgecheckt – das Luca-System (Trailer) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640025/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 15:56:27 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640025/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit der Luca-App wollten die Fantastischen Vier und Smudo dabei helfen, die Corona-Pandemie unter Kontrolle und die Gastronomie- und Veranstaltungsbranche wieder zum Laufen zu bringen. Viele Millionen Deutsche luden sich die Tracking-App damals herunter. Mit der App, die viele immer noch auf dem Handy haben, wollen die Luca-Erfinder jetzt nochmal richtig Geld machen und eine Art europäisches PayPal schaffen.
In vier Episoden erzählen wir vom fantastischen Erfolg und Misserfolg der Luca-App.</description></item><item><title>Kurzes Update (Folge 7, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640026/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 03:55:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640026/</guid><description>Podcast Beschreibung Digitale Waffen für Putin, Werkzeuge für Desinformation und Netzkontrolle: Nach unserer Enthüllung über die russische IT-Firma Vulkan gibt es jetzt Konsequenzen.
Alle Episoden von »Putins Krieg im Netz« sind jetzt frei auf SPIEGEL.de und auf diesem Kanal verfügbar.
»Putins Krieg im Netz: Was die ›Vulkan Files‹ enthüllen« ist ein SPIEGEL Original Podcast in Zusammenarbeit mit paper trail media und hauseins.
Alle SPIEGEL Podcasts finden Sie hier.
Mehr Hintergründe zum Thema erhalten Sie bei SPIEGEL+.</description></item><item><title>Konfrontation (Folge 6, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640027/</link><pubDate>Thu, 04 May 2023 03:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640027/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Firma Vulkan arbeitet für die russischen Geheimdienste. Die Programmierer kennen nicht alle Projekte in allen Details, aber völlig ahnungslos sind sie nicht. Vor allem wissen sie, was ihre Programme anrichten können.
Wir finden heraus, dass der ehemalige Chefentwickler der Vulkan inzwischen in Dublin lebt. Er arbeitet nach eigenen Angaben bei Amazon Web Services. Gerade noch bei der Waffenschmiede Vulkan, jetzt bei einer der wichtigste IT-Firmen der Welt, wie passt das zusammen?</description></item><item><title>Der Insider (Folge 5, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640028/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640028/</guid><description>Podcast Beschreibung Die russische Firma Vulkan entwickelt Hacker-Werkzeuge für Putins Geheimdienste und das Militär. Wir machen uns auf die Suche nach den Menschen, die Putins Krieg im Netz möglich machen. Wir können etliche identifizieren.
Einige von ihnen leben mittlerweile in Europa. Gerade noch bei Vulkan, jetzt im Westen, wie passt das zusammen? Wir schwärmen aus, um mit ihnen zu sprechen. Wir klingeln gleichzeitig an Dutzenden Türen. Und einer macht nicht nur auf – er will mit uns reden.</description></item><item><title>Unter Kontrolle (Folge 4, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640029/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640029/</guid><description>Podcast Beschreibung In Kiew trifft Hannes Munzinger unter abenteuerlichen Umständen zwei mysteriöse Männer, die mehr über die Firma Vulkan wissen. Aber zunächst muss er ihr Vertrauen gewinnen.
Außerdem berichtet uns eine Ukrainerin, wie die russische Armee ihren Wohnort Cherson einnimmt und dann das Internet umleitet. YouTube, ukrainische Nachrichten, Facebook: gesperrt. Stattdessen gab es nur noch russische Propaganda und Fake News.
Über diese Art des Informationskriegs sprechen wir mit dem ehemaligen Leiter der ukrainischen Behörde für Cybersicherheit, Roman Boyarchuk.</description></item><item><title>Sandwürmer (Folge 3, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640030/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640030/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir graben uns tiefer in die Vulkan-Dokumente. Dabei hilft uns eine ukrainische Expertin, die ihrem Land bei der Verteidigung gegen Hacker-Angriffe geholfen hat: Marina Krotofil. Mit ihr zusammen gehen wir Anleitungen und E-Mails durch, lassen uns Details erklären. Wir stoßen auf eine Software namens »Skan«. Das Programm sucht über das Internet nach Angriffszielen für russische Geheimdienste: erst ausspähen, dann angreifen. Was wir außerdem finden: die Zahlenfolge 74455. Dahinter steckt eine Einheit des russischen Militär-Geheimdienstes, genannt »Sandworm«.</description></item><item><title>Die Warnung (Folge 2, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640031/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640031/</guid><description>Podcast Beschreibung Kurz bevor Russland die Ukraine angreift, schlagen die Hacker zu: Russland kappt die Satelliten-Kommunikation der ukrainischen Armee. Auch schwedische Dorfbewohner und deutsche Windkrafträder sind offline: Kollateralschäden. Dann beginnt der Krieg, den Alexandra Rojkov in Kiew miterlebt.
Hannes Munzinger fragt sich währenddessen: Wer ist die anonyme Quelle, die ihr Leben aufs Spiel setzt? Wovor genau will sie uns warnen – und welche Rolle spielt Vulkan? Erste Antworten erhofft er sich auf der »Blackhat«, einem Hacker-Treffen in Las Vegas, bei dem man nie genau weiß, ob man gerade Cyberkriminelle oder Spione vor sich hat.</description></item><item><title>Blackout (Folge 1, Putins Krieg im Netz) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640032/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640032/</guid><description>Podcast Beschreibung »Wegen der Vorgänge in der Ukraine habe ich mich entschieden, diese Information öffentlich zu machen«, mit diesen Worten meldet sich ein Whistleblower bei Hannes Munzinger. Die anonyme Quelle übergibt interne Unterlagen einer russischen Firma namens Vulkan – E-Mails, Projektpläne, Anleitungen. Was darin beschrieben wird, klingt zunächst unglaublich: Züge sollen entgleisen, Kraftwerke ausfallen, alles per Knopfdruck am Computer. Kann das sein?
Bei ihrer Recherche stellen Hannes Munzinger und Alexandra Rojkov fest: Es ist bereits passiert.</description></item><item><title>Putins Krieg im Netz – Was die »Vulkan Files« enthüllen (Trailer) | SPIEGEL Original: 344 Minuten</title><link>https://swiest.com/de/5283640033/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/5283640033/</guid><description>Podcast Beschreibung »Putins Krieg im Netz» erzählt in sechs Episoden, was die #VulkanFiles enthüllen. Ein Whistleblower hat uns interne Pläne einer Firma verraten, die für Russlands Geheimdienste digitale Waffen baut. Die Recherche führt uns in die Ukraine. Aber die Hacker greifen längst weltweit an – auch in Deutschland. Und Ex-Mitarbeiter der Firma leben und arbeiten mitten in Europa.
Ein SPIEGEL Original Podcast. Jeden Donnerstag neu und mit SPIEGEL+ die nächste Folge schon eine Woche früher.</description></item></channel></rss>