<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Azərbaycan on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/az%C9%99rbaycan/</link>
        <description>Recent content in Azərbaycan on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 19:19:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/az%C9%99rbaycan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Dyson Sferasını necə qurmaq olar - Ən nəhəng megastuktura. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:19:44 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bəşər tarixi istifadə etdiyimiz enerji ilə təsvir edə bilər.
Əvvəlcə əzələlərimizi işlətməli olduq, sonra isə odu idarə etməyi öyrəndik.
Biz dünyanı kömür və neftdən istifadə edərək sənayeləşdirdik və nüvəni necə parçalamağı öyrəndiyimiz zaman Atom dövrünə qədəm qoyduq.
Hər addımda biz enerji yığımımızı əvvəllər heç vaxt görülməmiş miqyasda artırdıq və bir növ olaraq inkişaf etdik.
Hazırda biz yavaş-yavaş bərpa olunan enerji mənbələrinə keçirik və əgər bəxtimiz gətirsə, termonüvə enerjisi gələcəkdə mümkün olacaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom neçə kiçikdir? Spoiler: Çox kiçik. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:44:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Atomlar güldürücü və inanılmaz dərəcədə kiçikdir.
İnsan saçının bir telinə
500.000 karbon atomu yerləşib.
Yumruğunuza nəzər salın, o, trilyonlarla atomdan təşkil olunub.
Əgər bir atom şüşə kürəcik böyüklüyündə olsaydı, yumruğunuz nə qədər böyük olardı?
Yaxşı &amp;hellip; Yerin ölçüsü qədər. Hm &amp;hellip; hələ də təsəvvür etməkdə çətinlik çəkirsiniz?
Gəlin fərqli bir şey yoxlayaq.
Serçə barmağınıza baxın.
Onun ucunun hal-hazırda oturduğunuz otaq böyüklüyündə olduğunu təsəvvür edin.
İndi isə otağı düyü dənələri ilə doldurun.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Necə Ay bazasını BUGÜN inşa edə bilərik - Kosmik kolonizasiya 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:45:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanlar Yer kürəsindən ayrılıb qalaktikaya səyahət etmək haqqında xəyal qururlar.
Amma biz bunun bir parçası olmaq üçün çox erkən doğulmuşuq.
Yoxsa, belə deyilmi?
Reallıq budur ki, biz bu gün Ay bazasını qurmaqla xəyalımıza başlaya bilərik.
Əslində, bunun üçün bizim texnologiyamız və NASA-nın cari hesablamaları var və özəl sektor bunun təxminən on il ərzində, 20-40 milyard dollara mümkün ola biləcəyini deyir.
Qiyməti Beynəlxalq Kosmik Stansiya və ya Almaniyanın 2017-ci ildəki büdcə artığı ilə müqayisə etmək olar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ayın ölçüsü ne qədərdir? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:13:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Ay nə qədər böyükdür?
Ay gecələr göy üzündə kiçik görünsə də, əslində bu belə deyildir.
Mərkəzi Avropa asanlıqla ora yerləşə bilər.
Ayın düz səthi daha böyükdür
Ayın böyüklüyünü daha dəqiq ifadə etmək istəsək, belə deyə bilərik ki, o bütün Avropa qitəsi, Çin, ABŞ, Braziliya və Cənubi Afrikanın sahələri cəmi boydadır.
Kütlə etibarilə Ay, Yerin 1/81 hissəsi ağırlığındadır.
dünya ilə müqayəsidə nə qədər böyükdür?
Günəş sistemində öz planeti ilə müqayisədə ən böyük peyk olan Ay kifayət qədər böyükdür.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ömür boyu yaşlanmanı necə müalicə etmək olar? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:29:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Sağlamlıq həyatda sahib olduğumuz ən dəyərli şeydir, lakin biz onu itirənə qədər bunu unuduruq.
Biz həmişəkindən daha uzun yaşayırıq, bu əladır, lakin bunun gözlənilməz nəticəsi odur ki, biz həyatımızın daha böyük bir hissəsini xəstə olaraq keçiririk.
Hazırda qocalmaq ağrı ilə daha çox vaxt keçirmək mənasına gəlir.
Buna görə də, elm adamları tibb ictimaiyyətinin diqqətini həyat müddətinin optimallaşdırılmasından sağlamlıq müddətinin optimallaşdırılmasına, həyatımızın xəstəliklərdən azad olduğumuz hissəsinə yönəltməyə çalışırlar.
Bunun üçün demək olar ki, bütün bədən qüsurlarının kök səbəbinə hücum etməliyik: qocalmanın özünə.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Elefantı partladınmaq üçün necə etmək lazımdır - Həyatın Ölçüsü 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:59:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Gəlin bir fili siçan ölçüsünə qədər kiçildək və siçanı böyüdüb fil boyda edək, çünki bu bizim videomuzdur və nə baş verəcəyini görmək istəyirik.
Birinci: kiçik filimiz ətrafda büdrəyərək gəzir və sonra ölür.
Kiçik fil dostumuza çox soyuqdur; dəqiqələr içində donub ölür.
Nəhəng siçanımız bir anlıq çox narahat görünür və sonra partlayır və hər yerə isti siçan orqanlarını saçır.
Niyə?
Ölçüyə görə.
Biz tam olaraq olduğumuz ölçüyə görə işləmək üçün optimallaşdırılmışıq və hər hansı digər mühitdə dəhşətli şəkildə öləcəyik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Immun sisteminin HƏQİQƏTƏN necə işlədiyi - İMMUN ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:43:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanın immun sistemi beynindən sonra bildiyimiz ən mürəkkəb bioloji sistemdir, lakin bir çoxumuz bunun necə işlədiyini heç vaxt öyrənmirik.
Və ya nə olduğunu.
İmmun sisteminiz yüzlərlə kiçik və iki böyük orqandan ibarətdir.
Onun bədəninizə yayılmış öz nəqliyyat şəbəkəsi var.
O, hər gün ordu kimi təşkil edilmiş yüz milyardlarla təzə hüceyrə hazırlayır.
Əsgərlərlə, kapitanlarla, kəşfiyyatçılarla, ağır silahlarla və çılğın kamikadzelərlə.
Bu, mücərrəd bir varlıq deyil.
Sizin immun sistemi elə sizsiniz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Homeopatiya izah edilir - yumşaq şifalama və ya aşkar dolandırıcılıq? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:38:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Homeopatiya ən mübahisəli, eyni zamanda ən populyar alternativ tibb ola bilər.
Bəziləri bunun əleyhinə çıxış etsələr də, bəziləri onun böyük gücünə və effektivliyinə and içirlər.
Homeopatiya necə işləyir?
O necə bu günkü vəziyyətinə gəlib və müasir tibb ondan nə öyrənə bilər?
Homeopatiyanın birinci prinsipi “oxşar oxşarı müalicə edir”-dir.
Müalicə etmək istədiyiniz simptomlara səbəb olan maddələrdən istifadə edilir.
Praktikada bu o deməkdir ki, qızdırma əleyhinə vasitələr, məsələn, qızdırmaya səbəb olan belladonnadan hazırlana bilər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bakteriyaların Sizin Vücudunuz Üzerinde Hakimiyeti - Mikrobiyom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 10:33:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Mikroblar hər yerdə var, telefonunuzda, su butulkanızda, yumadan əvvəl əllərinizdə, yuduqdan sonra əllərinizdə və sözün əsl mənasında üstünüzdə hər yerdə.
Mikroblar hər an hər yerdə mövcuddur və bununla bağlı edə biləcəyimiz heç bir şey yoxdur.
Milyonlarla il əvvəl biz onlarla müqavilə bağlamışıq, onlara sığınacaq, yemək veririk, onlar da öz növbəsində bizim üçün işləyirlər.
Amma bu tərəfdaşlıq haqqında nə qədər çox öyrənsək, bir o qədər soyuq müharibəyə bənzəyir.
Ana bətnində insanlar steril olaraq başlayırlar.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneşi necə hərəkət etdirmək: Ulduz mühərrikləri ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:21:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatda heç nə statik deyil.
Süd Yolunda milyardlarla ulduz qalaktik mərkəz ətrafında fırlanır.
Bəziləri, bizim Günəşimiz kimi, olduqca ardıcıldır, qalaktik mərkəzdən təxminən 30.000 işıq ili məsafə saxlayır və hər 230 milyon ildən bir orbitini tamamlayır.
Bu rəqs nizamlı bir balet deyil, daha çox sərxoş uşaqlarla dolu konkisürmə meydançasına bənzəyir.
Bu xaos qalaktikanı təhlükəli edir.
Bizim günəş qonşuluğumuz daim dəyişir, ulduzlar saniyədə yüzlərlə kilometr hərəkət edir.
Yalnız cisimlər arasındakı böyük məsafələr bizi oradakı təhlükələrdən qoruyur.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Veneranı (Sürətli şəkildə) terraformalaşdırmaq üçün necə etmək olar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/g-wo-z-quwi/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:05:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/g-wo-z-quwi/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kosmosda yeni ev tapmaq üçün Yer kürəsini tərk etmək bəşəriyyətin köhnə arzusudur və gec-tez sağ qalmağımız üçün lazım olacaq.
Bu mövzuda ən çox diqqət çəkən planet Marsdır, kiçik, toksik və enerji yoxsulu bir planet, ancaq yeraltı şəhərlərdə yığılıb qalan depressiv insan koloniyaları üçün kifayət qədər yaxşı görünür.
Bəs daha böyük düşünsək?
Günəş sisteminin ən ədavətli və ölümcül yerlərindən biri olan Veneranı götürüb, məhz onu koloniyaya çevirsək nə olar?</description>
        </item>
        <item>
        <title>1200 saatda bir Kurzgesagt videosu necə hazırlanır? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:00:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İllərdir insanlar videolarımızı necə düzəltdiyimizi soruşur.
Yaxşı, gəlin nəhayət ki, bu haqda danışaq.
1200 saat və ya daha çox müddətdə bir Kurzgesagt videosunu necə hazırlamaq olar.
İlk növbədə, bizə bir mövzu lazımdır.
Potensial mövzu siyahımız onsuz da sonsuzdur və biz hər dəfə nəyisə araşdırdıqda bu siyahı daha da uzanır.
Buna görə də, biz sadəcə olaraq, maraqlı hesab etdiyimiz mövzusun üzərində işləyirik.
Bu, ciddi, maraqlı, şəxsi və ya sadəcə axmaq bir şey ola bilər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bakteriya ne qədər böyük ola bilər? Həyat və ölçü 3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:19:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Nəfəs alın, nəfəs verin.
Nəfəs alın, nəfəs verin.
Sağ qalmaq nələrsə etməklə bağlıdır.
Bu saniyədə hüceyrələriniz enerjinizi təmin etmək üçün oksigenlə birlikdə qlükoza molekullarını yandırır və bu sizi daha bir qiymətli an üçün də sağ saxlayır.
Nəfəs aldığınız hüceyrələrə oksigen çatdırmaq üçün.
Nəfəs almaq çox çətin bir məsələnin cavabıdır: Hüceyrələrinizin sağ qalması üçün lazım olan qaynaqları hüceyrələrinizə xaricdə daxilə necə çatdırırsınız?
Hər canlı bu problemi həll etməlidir və bu problemin həlli həyatın ən əhəmiyyətli tənzimləyicilərindən asılı olaraq, təəccüblü şəkildə dəyişkəndir -</description>
        </item>
        <item>
        <title>Güneş fırtınaları medeniyeti yıxıdırmı? Güneş patlamaları və koronal kütlə atımları. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:13:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Günəş hamar, yumru və dincdir.
Birdən-birə təsadüfi istiqamətlərdə radiasiya və plazma qusduğu vaxtlar istisna olmaqla.
Bu günəş alovları və tac kütləsi püskürmələri və ya TKP-lər Yer kürəsini vura bilər və insanlıq üçün ciddi nəticələrə səbəb ola bilər.
Onlar tam olaraq necə işləyirlər?
Nə qədər pis ola bilərlər?
Və biz onlara hazırlıqlı ola bilərikmi?
Günəş olduqca möhkəm görünsə də, əslində çox isti okean kimidir.
O qədər istidir ki, atomları elektronlara və nüvələrə parçalayır, hamısı plazmada bir-birinin ətrafında dolaşır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uzayın sonu - İnsanlığa bir həbsxana yaratmaq. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:01:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kosmosa səyahət bəşəriyyətin indiyə qədər həyata keçirdiyi ən həyəcanlı və ən çətin macəradır.
Ancaq tarixin ironiyasıdır ki, kosmosa daha çox səyahət etdikcə, yenidən ora getməyi çətinləşdirə bilərik.
Hər buraxılan raketlə və hər yerləşdirilmiş peyklə özümüz üçün hər il daha ölümcül və daha təhlükəli olan bir tələ yaradırıq.
Əgər o nə vaxtsa aktivləşsə, Kosmos dövrünü sonlandıra və bizi onilliklər, hətta əsrlər boyunca planetimizdə tələyə sala bilər.
Kosmosa nəsə aparmaq inanılmaz dərəcədə çətindir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İklim dəyişikliyini dayandırmaq üçün nüvə enerjisiə ehtiyacımız varmı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ehaemz1v7dq/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:27:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ehaemz1v7dq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İqlim dəyişikliyini dayandırmaq üçün nüvə enerjisinə ehtiyacımız varmı?
Son illərdə daha çox elm işçiləri, ətraf mühit aktivistləri və media belə deyir.
Ancaq bu nüvə enerjisinə və onun gətirdiyi problemlərə qarşı mübarizə aparanlara şok kimi gəlir.
Kim haqlıdır?
Bu bir az qarışıqdır.
Sürətli iqlim dəyişikliyini yavaşlatmaq üçün dünya istixana qaz emissiyalarını net sıfıra endirməlidir.
2018-ci ildə qlobal emissiyaların ¾-ü enerji istehsalından, xüsusilə də yanacaq yandırılmasından yaranıb.
Enerji, hər şeyi və ətrafdakı insanları hərəkət etdirməkdən tutmuş böyük və kiçik şeyləri bir yerə yığmağa və ya evlərimizi qızdırmağa qədər hər şeyi izah edən geniş bir termindir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz düşüncələrinizi yükləyə və əbədi yaşaya bilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:33:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsan təcrübəsinin çərçivələrindən azad olma istəyi ilk hekayələrimiz qədər qədimdir.
Biz yalnız fizika qanunlarına bağlı olan sonsuz bir kainatda mövcuduq, amma şüurumuz ətdən hazırlanan fani maşınlarda ilişib qalıb.
Yenilik və tərəqqinin nəfəs kəsən partlayışı ilə, bədənimizi arxada qoyub düşüncələrimizi rəqəmsal bir utopiyaya yükləmək anlayışı nəhayət ki mümkün ola bilər, hətta bu, təkamül nərdivanımızdakı məntiqi növbəti addım kimi görünür.
Zehin yükləmə və rəqəmsal ölümsüzlük Cyberpunk 2077 oyununun əsas mövzularından biridir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Geoengineering: Edə biləcəyimiz bir qorxulu fikir. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/dsu5sxmsur4/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:08:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/dsu5sxmsur4/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿21-ci əsrin sonlarında bəşəriyyət çarəsizliyə qapılır.
Onillərlə davam edən istilər və quraqlıqlar qeyri-adi dərəcədə kasad məhsul yığılmasına səbəb olur, istiləşən okeanlar isə hər il daha az balıq verir.
Tropik zonalarda milyonlarla insan aclıqdan əziyyət çəkir və resurs müharibələri milyonlarla insanın şimala qaçmasına səbəb olur.
İşlər sürətlə pisləşdikcə, ümidsizliyə qapılaraq, dünya dövlətləri fövqəladə vəziyyət planı qəbul etmək qərarına gəlir &amp;hellip;
Bunun kimi qorxunc bir senarinin baş verəcəyi əslində, həqiqətdən uzaqdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Telefonunuz Sizə Zərər Verə Bilərmi?  Elektromaqnit Çirklənmə ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:58:12 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Elektrik hər zaman ətrafımızdadır.
O bizim həyatımızı daha asan, daha təhlükəsiz,
daha əyləncəli edir və çoxumuz bunun haqqında heç düşünmürük də.
Ancaq elektrik kimi olan belə bir şey varmı?
Müasir dünyamızın təməli olan şey
Müasir dünyamızın təməli olan şey
bizi yavaş-yavaş öldürə bilərmi?
Dərinə getmədən öncə, gəlin anlamağa çalışaq
elektrik nədir
və bizə necə təsir edir.
Elektrik elektirk yükünün yerdəyişməsidir.
Bu yerdəyişmə fəzada yayılan və enerji daşıyan
elektrik və maqnit dalğasını əmələ gətirir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz İqlim Dəyişikliyini Təmir Edebilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:01:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bəşəriyyət tarixi boyunca heç vaxt bu qədər zəngin, inkişaf etmiş və güclü olmamışdıq.
Ancaq buna baxmayaraq, sürətli iqlim dəyişikliyi qarşısında özümüzü çarəsiz hiss edirik.
Səthdən bu çox sadə görünür.
İstixana qazları Günəşdən gələn enerjini saxlayaraq atmosferimizə ötürür.
Bu da daha mülayim qışlara və daha sərt yaylara səbəb olur.
Quru ərazilər daha da qurulaşır, nəm ərazilər isə daha da nəmlənir.
Saysız-hesabsız ekosistemlər yüksələn okeanlar sahilləri və onların üzərində qurduğumuz şəhərləri udarkən öləcək.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Füzyon enerjisi açıqlanır - gələcək və ya uğursuzluq. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 05:35:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bizim kainatımızın əsas valyutası enerjidir.
O evlərimizi aydınlatır,
qidalarımızı yetişdirir,
kompüterlərimizi işə salır.
Biz enerjini bir neçə üsulla əldə edə bilirik:
neft-kömür yandıraraq,
atomları parçalayaraq,
vəya günəş işığının fotoqalvaniklərə caxmasıyla.
Ama hərşeyin pis tərəfi var.
Neft-kömür çox ifratdır,
nüvə tullantıları&amp;hellip; necə deyək, nüvə tullantılarıdır,
və hələki buludlu günlər üçün günəş enerjisini saxlayacaq qədər batareya yoxdur.
Ama yenədə, Günəşdə sonsuz, pulsuz enerji var kimi görünür.
Bizim dünyada günəş yaratmağımız mümkündür?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kurzgesagt videolarına güvənə bilərsiniz? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:32:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kurzgesagt videolarına etibar edə bilərsinizmi?
Bu suala cavab vermək üçün əvvəlcə onları necə araşdırdığımızı izah edəcəyik, sonra keçmiş videolar və bu kanalla nəyə nail olmaq istədiyimiz haqqında danışacağıq.
Kurzgesagt videosunun hazırlanması həmişə hansısa bir sual və ya problemlə başlayır.
Məsələn, bizim ət videomuzdan sonra bir çox izləyicilər ətin insan sağlamlığına təsiri ilə bağlı sual verdilər.
Bizim bu haqda heç bir fikrimiz yox idi, ancaq özümüzə də maraqlı idi, ona görə də sadəcə olaraq bunun üzərində işləməyə qərar verdik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Yaranma - Sərt şeylər birlikdə ağıllı olur. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:08:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qarışqa olduqca axmaqdır.
Onun böyük bir beyni, iradəsi, planı yoxdur və buna baxmayaraq, bir çox qarışqalar birlikdə ağıllıdırlar.
Qarışqa koloniyası mürəkkəb strukturlar qura bilər.
Bəzi koloniyalar göbələk təsərrüfatlarını saxlayır, digərləri isə mal-qaraya qulluq edir.
Onlar müharibə edə və ya özlərini müdafiə edə bilirlər.
Bu necə mümkündür?
Bir dəstə axmaq varlıq birlikdə necə ağıllı şeylər edə bilər?
Bu fenomen yaranış adlanır və bu, kainatımızın ən maraqlı və sirli xüsusiyyətlərindən biridir.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Siz təkdirsiz? (Evrendə) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 22:36:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Kainatda tənhasan?
Yoxsa nə iləsə bağlısan?
Hər şeydən əvvəl, hələ çox cavan olan məməli qrupunun bir hissəsisən
amma artıq YouTube videoları hazırlayıb,
Böyük Hadron Çarxları tikə bilirik!
Həmçinin atomu parçalamış və Pokemonu ixtira etmişik.
Üç yarım milyard il əvvəl yaşamağa başlamış
çox qədim bir kökdən gəlirik.
Planetə sahibik kimi hiss etsək də bu əslində belə deyil.
Kiçik bir asteroid və ya çoxbilmiş bir virus
çox gözəl bir şəkildə axırımıza çıxa bilər!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nəzarətsizliyə qarşı antidot. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 21:06:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Hər şeyin lazım olduğu kimi olmadığı hissi hər kəsə tanışdır.
Kifayət qədər uğurlu olmamağınız, münasibətinizin sizə kifayət qədər qane etməməyi, arzuladığınız şeylərə sahib olmamağınız.
Sizi xaricə həsədlə, daxilə isə xəyal qırıqlığı ilə baxmağa vadar edən xroniki narazılıq.
Pop kultura, reklam və sosial media, xəyal etdiyiniz işdən daha az bir şeyə nail olmağın uğursuzluq olduğunu sizə xatırladaraq bunu daha da pisləşdirir,
daim möhtəşəm təcrübələrə sahib olmalı, şərti olaraq cəlbedici olmalı, çoxlu dostlara sahib olmalı və öz ikinci yarılarını tapmalısan və başqaları bütün bunlara sahibdirlər və həqiqətən xoşbəxtdirlər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Doğumdan ölümə qədər izah edilən qara çuxurlar. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:00:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qara dəliklər mövcud olan ən qəribə varlıqlardan biridir.
Heç məntiqli görünmürlər, onlar hardan gəlir və
Siz onlardan birinin içinə düşsəniz nə baş verər?
Ulduzlar öz qravitasiyaları səbəbilə nəhəng qaz buludlarından çökərək əmələ gələn
əsasən hidrogen atomlarından ibarət inanılmaz ağır kütlə yığınlarıdır.
Hidrogen atomları özəklərində istilik-nüvə reaksiyaları hesabına
çox böyük miqdarda enerji yayaraq helium atomlarına çevrilir.
Radiasiya formasında olan bu enerji qravitasiyaya qarşı gələrək
2 qüvvə arasında həssas balansı saxlayır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marsbazanın qurulması qorxunc bir fikirdir: Hədiyyə edək! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 10:31:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Qatı səhralardan, tənha adalara və ən yüksək dağlara qədər, genişlənmək üçün ərazi varsa, insanlar ora gedirlər.
Beləliklə, bizim Marsa ayaq basmağa və Yerdən kənarda ilk daimi koloniya yaratmağa hazırlaşmağımız heç də təəccüblü deyil &amp;ndash; bəlkə də digər bir planeti terraformasiya edərək onu ikinci mavi evimizə çevirə bilərik.
Ancaq bir dəqiqə, gözəl gələcək şeylərə çatmazdan əvvəl ilk növbədə kolonizasiyanın ikinci mərhələsini tamamlamalıyıq; daha çox insan iştirakına zəmin hazırlamaq üçün yarı-daimi məntəqələr yaratmaq.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Keçmişdə itirilmiş xarici medeniyətlər varmı? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/krvv0qdrumq/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:42:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/krvv0qdrumq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Yadplanetli sivilizasiyalar haqqında düşünəndə biz kosmosun genişliyinə, uzaq planetlərə baxmağa meylliyik.
Ancaq haqqında çox az düşündüyümüz başqa bir inanılmaz dərəcədə böyük ölçü var: vaxt.
Son yüz milyonlarla il ərzində yer üzündə başqa sivilizasiyalar mövcud olmuş ola bilərmi?
Yerli texnoloji növlər ki, yaranıb və yox olublar?
Bəs onlar və ya onların artefaktları ayaqlarımızın altında basdırılmış ola bilərmi?
Elm bu barədə nə deyir və bizim üçün nə təsirləri var?
Yer üzündə həyat 4 milyard ildir, əsasən təkhüceyrəli orqanizmlər şəklində mövcud olub, ta ki, təxminən 540 milyon il əvvəl Kembri partlayışı heyvanların yaşından xəbər verənə qədər.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Buzun altındakı xarici canlılar - Qeyri-müəyyən planetlərdə həyat. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:14:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Köçəri planetlər kainatda təkbaşına səyahət edən planetlərdir.
Onlar ulduzlar arasındakı qaranlıq və geniş boşluqda yaşayırlar.
Onlar əbədi qaranlıqda təkbaşına sürüklənirlər, heç bir işıq onların səthini isitmir və kosmosun dondurucu soyuğuna məruz qalırlar.
Onların nə fəsilləri, nə günləri, nə də gecələri var ki, bu da zamanın necə keçdiyini başa düşməyə əngəl ola bilər.
Bununla belə, köçəri planetlər qalaktikanın bütün guşələrinə yadplanetli həyatı daşıya bilər.
Bu necə baş verir?
Və necə olur ki, bir planet köçəri olur?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankıçılığın izahı - Pul və Kredit ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:08:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Beynəlxalq bank sistemi çox əsrarəngizdir.
Dünyada 30.000-dən çox müxtəlif banklar mövcuddur
və onlar inanılmaz miqdarda mal-mülkə sahibdirlər.
Təkcə ilk 10-luqdakı banklar hesablarında təqribən 25 trilyon ABŞ dolları saxlayır.
Bu günlərdə bank sistemi çox mürəkkəb görünə bilər,
ancaq ilkin ideya həyatı daha da asanlaşdırmaq üçün idi.
11-ci əsrdə İtaliya Avropa ticarətinin mərkəzi idi.
Qitənin hər tərəfindən tacirlər alver üçün burada görüşürdü.
Amma onlar bir problemlə üzləşmişdi:
dövriyyədə çox pul vahidləri var idi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dünyanı daha yaxşı bir yer etmək üçün özünü düşünən bir mübahisə. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:10:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Son vaxta qədər dünya əhalisinin əksəriyyəti fermalarda işləyirdi
və dünya iqtisadiyyatının ümumi istehsalı
əksərən kənd təssərrüfatı idi.
Və bu istehsal torpağın müəyyən ölçüsü ilə məhdudlaşdırılmışdı.
İqtisadiyyatın ümumi hasilatı ildən-ilə dəyişmirdi.
Kökənin ölçüsü müəyyənləşdirilmişdi; dünya sıfır-cəmli oyun idi.
Belə bir durğunlaşmış dünyada, faydalanmağın yeganə yolu başqasının zərərlənməsindən ibarət idi.
Sən kökənin böyük hissəsini götürsən, başqası balacasını gotürməli olur.
Sən daha çox qida istəyirsənsə, onda fəth, qarət və oğurluğ etmək yaxşı ideyadır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marixuananın niyə qeyri-qanuni qalmasının 3 arqumenti nəzərdən keçirilir ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Bütün dünyada marixuana dekriminallaşdırılır, hətta qanuniləşdirilir.
Amma bu, həqiqətən yaxşı bir fikirdirmi?
Onlayn debatda zərərli tərəflər çox vaxt kiçildilir.
Ona görə də, gəlin marixuananın qanuniləşdirilməsinə qarşı ən güclü üç arqumentə baxaq.
1-ci arqument:
Son bir neçə onillikdə marixuana daha güclü olmaq üçün hazırlanmışdır.
Bu gün marixuana o qədər güclüdür ki, əslində, psixoza səbəb ola biləcək qədər güclü bir dərmandır.
Marixuananın əsas aktiv tərkib hissəsi THC-dir və digər risk faktorlarından asılı olmayaraq THC-nin psixozla əlaqəli olduğuna dair güclü sübutlar var.</description>
        </item>
        <item>
        <title>1.000 km Ulduzlara Kabel - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 04:39:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿Fəzaya getmək çətindir.
Hal-hazırda bu, partlayıcılarla dolu kürək çantası ilə tək təkərli velosipedlə dağa çıxmaq kimi bir şeydir.
Hər şey inanılmaz dərəcədə yavaşdır, özünüzlə çox şey apara bilməzsiniz və ölə bilərsiniz.
Bir raketin Yerdən çıxması üçün saatda təxminən 40.000 km sürətə çatması lazımdır.
Bu sürətə çatmaq üçün raketlər əsasən yanacaq daşayan konteynerlər olub, özləri ilə çox az yük daşıya bilərlər.
Əgər başqa planetlərə getmək istəyirsinizsə, bu pisdir, çünki sağ qalmaq və bəlkə də geri qayıtmaq üçün sizə çoxlu ağır əşyalar lazımdır.</description>
        </item>
        <item>
        <title>İnsanlıq Üçün Yeni Tarix - İnsanlıq Erası ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/az/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 05:42:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/az/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkriptlər ﻿İnsanlar təbiətin bir hissəsi olaraq milyonlarla ildir yaşayırlar.
Amma bəzi şeylər dəyişib.
və inanılmaz dərəcədə qısa bir müddətdə
planeti dəyişib, ehtiyaclarımızı ödəməsi üçün dizayn etmişik.
Bildiyimiz kimi, oyanaraq planeti ələ keçirən ilk canlılarıq.
Ovçuluq və yığıçılıqdan əkinçilik və quruculuğa keçid o qədər tez oldu ki,
bir çoxumuzun dünya haqda düşüncələri artıq yararlı deyil.
Ən köhnəlmiş fikirlərimizdən biri
ən çox istifadə olunan təqvimə görə 2016-cı ildə yaşamağımızdır.
Bu tariximiz haqda olan düşüncələrimizi təhrif edib, bizim irq olaraq kim olduğumuzu və</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
