<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Video Transkripsies on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/categories/video-transkripsies/</link>
        <description>Recent content in Video Transkripsies on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Oct 2023 16:06:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/categories/video-transkripsies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Is Vleis sleg vir jou? Is Vleis ongesond? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/af/post/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:06:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/af/post/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Uittreksels ﻿Toe ons vegetariese voorvaders begin vleis ongeveer twee miljoen jaar gelede eet het,
dit was nie net omdat diere smaaklik gesmaak het nie,
dit was suiwer noodsaaklikheid.
Klimaatverandering het baie van die plante ons voorvaders gemaak staatgemaak op minder beskikbaar en vleis oorbrug die gaping.
Van die ontdekking van die brand op die laaste, vleis het &amp;rsquo;n stapelvoedsel geword van die menslike dieet.
Maar die afgelope paar jaar eet vleis toenemend met gesondheidsrisiko&amp;rsquo;s geassosieer soos:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Is dit te laat om klimaatsverandering te stop? Wel, dit is ingewikkeld. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/af/post/wbr-5mhi6bo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 13:33:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/af/post/wbr-5mhi6bo/</guid>
        <description>Video Uittreksels ﻿Klimaatsverandering is net te veel.
Daar is nooit goeie nuus nie.
Slegs grafieke wat al hoe meer rooi en kwaad word.
Byna elke jaar breek die een of ander afskuwelike rekord,
van die felste hittegolwe
tot die vinnigste smelt van die gletser.
Dit is eindeloos
en onverbiddelik.
Ons weet al dekades lank dat vinnige klimaatsverandering veroorsaak word deur die vrystelling van kweekhuisgasse.
Maar in plaas daarvan om dit te verminder, het die wêreld in 2019 50% meer CO2 uitgestoot as in die jaar 2000.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Oorbevolking en Afrika ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/af/post/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:01:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/af/post/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Uittreksels ﻿Vir die grootste deel van mensdom het ons populasie stadig toegeneem
totdat nuwe ontdekkings ons meer voedsel gebring het
en ons saam mekaar gemaak woon het
In net n eeu het die menslike bevolking met vier vermenigvuldig
wat dus tot n roekelose siening van n stampvole wêreld gelei het.
Maar die bevolingsyfer het in die 1960&amp;rsquo;s n hoogtepunt bereik.
Sedertdien het die vrugbaarheidsyfer afgeneem namate lande industrialiseer en ontwikkel.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
