<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Penitencia on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</title><link>https://swiest.com/es-419/tags/penitencia/</link><description>Recent content in Penitencia on SWIEST - Transcripciones · Guiones · Letras params</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-419</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 13:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/es-419/tags/penitencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>13. Gabriela | "Llevo 18 años sin sentencia, con mentiras y abusos, todo por tener un coche a mi nombre". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970001/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970001/</guid><description>Podcast Descripción Gabriela es una mujer que lleva 18 años sin sentencia. La toma de decisiones incorrectas en búsqueda de una “mejor vida” con su pareja y la propiedad de un automóvil utilizado para un secuestro, la llevaron a estar privada de la libertad y a vivir su maternidad desde prisión.
Transcripción</description></item><item><title>12. Nucamendi | "Escapé de prisión, me apadrinó el Chapo y conocí al Mochaorejas. Ya solo quiero salir". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970002/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970002/</guid><description>Podcast Descripción Un hombre que lleva casi 40 años en prisión, nos relata como tras matar al hijo de un político para poder comprarle una casa a sus esposa, escapa de prisión por medio de lo que podría parecer una travesía policiaca de ficción. Tras su recaptura es trasladado a centros federales donde conoce a todos los personajes del mundo criminal en México, convive y platica con ellos, ensañandonos el otro lado de la moneda de la llegada del famoso "</description></item><item><title>11. Mary | “Me encuentro cumpliendo una sentencia de 66 años de los cuales ya he pagado 13. Me vi obligada a secuestrar a una niña que yo misma regresé". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970003/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970003/</guid><description>Podcast Descripción Mary es una caso que nos recuerda la importancia que tiene la implementación de la perspectiva de género en el sistema de justicia penal. A través de la historia de Mary entendemos que en la delincuencia no todo es necesariamente blanco y negro. Una vez más un caso que nos lleva a reflexionar a importancia del entorno de lo que lleva una persona a participar, en este caso, en un secuestro.</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo de Casos Inimputables con Edilberto Peña de León | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970004/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970004/</guid><description>Podcast Descripción Médico cirujano, psiquiatra y neuropsiquiatra con Maestría en Investigación Clínica y fundador de diferentes iniciativas en el área de la Salud Mental. Divulgador de la ciencia coordinando la Sección de Medios de Comunicación de la Asociación Psiquiátrica Mexicana y colaborador recurrente en diferentes medios de comunicación digitales y escritos. Pionero de la Neuromodulación en el país y Director del Centro de Investigación del Sistema Nervioso CISNE México.
Transcripción</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso Juana con Armando Patrón | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970005/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970005/</guid><description>Podcast Descripción Armando Patrón Vargas es un psiquiatra con alta especialización en el Curso de Posgrado para Médicos Especialistas “Manejo de Adicciones” por la UNAM con sede clínica en el INPRFM.
Lleva 16 años de ininterrumpida práctica privada de atención en psiquiatría clínica, altamente especializada en el tratamiento de patología dual (comorbilidad entre adicciones y otros trastornos psiquiátricos).
Se desempeñó como consultor científico y capacitador para la división de neurociencias de Janssen Cilag, en las áreas de psiquiatría y neurología.</description></item><item><title>10. Juana | "Todos con los que me drogaba están muertos, hoy, gracias a Dios, la cárcel me salvó la vida". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970006/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970006/</guid><description>Podcast Descripción Un caso estremecedor donde todas las emociones que existen en nuestro cuerpo suceden. Juana, o Juan como lo conocen en el penal femenil llevó las drogas a un extremo. A tal extremo que terminó involucrada en un feminicidio. Una historia terrible que simboliza como las adicciones nos pueden llevar hasta la máxima ruptura del tejido social.
Transcripción</description></item><item><title>Especial: Inimputables | Alexia | "Me tomé 36 pastillas, cuando desperté, mi hijo ya no respiraba". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970007/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970007/</guid><description>Podcast Descripción Definitivamente no hay peor delito que el de una persona que mata a su propio hijo o hija, sin embargo cuando nos metemos a entender el cómo y por qué de los hechos, hay razones que nos sobrepasan, sin justificar el delito, pero haciéndonos ver y entender que siempre hay algo más.
Esta es la historia de Alexia, quien con un trastorno mental de personalidad limite y un mal uso de medicamentos controlados, terminó con la vida de su hijo.</description></item><item><title>9. Laura | "Lastimaron a mi hijo, lo defendí, y hoy, gracias a los medios estoy en prisión, sin mi hijo". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970008/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970008/</guid><description>Podcast Descripción Hay casos en México que se definen por lo que dicen los medios de comunicación. Las autoridades tienen pavor de llevarle la contraria a los portadores de información, ya que corre riesgo su propia reputación y carrera profesional o política. Aquí el caso de Laura, una voz que, en uno de los casos más virales de los últimos años, cuenta por primera vez su versión de los hechos.</description></item><item><title>Especial: Inimputables | Garibay | "Me deprimí, no pedí ayuda a tiempo y mate a mi esposa y a mi hija". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970009/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970009/</guid><description>Podcast Descripción Usamos la palabra depresión con gran facilidad creyendo que sentirnos tristes un día o por un acontecimiento quizá cotidiano pueda determinar un estado mental. La depresión aguda o grave es una condición real, una enfermedad mental, que puede llevar a episodios psicóticos donde no sabes distinguir entre lo que es real y no. La depresión grave te lleva a un extremo emocional donde la muerte no solo se vuelve una opción viable pero la única opción; como en el caso de Garibay, para el y su familia.</description></item><item><title>8. Carlos | "Solo maté a mi novia y a su hijo, pero yo quería llegar a tener más cuerpos, a matar más". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970010/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:58:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970010/</guid><description>Podcast Descripción Las estadísticas dicen que el 1% de la población del mundo nace sin capacidades de sentir empatia; estoy segura que Carlos es una de ellas. Esta es la historia de un hombre inadaptado socialmente durante toda su vida y qu ehoy la cárcel lo contiene de seguir matando.
Transcripción</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso Carlos con Feggy Ostrosky | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970011/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970011/</guid><description>Podcast Descripción Feggy es una mujer que se ha metido a entender, desde la neurosciencia la mente de los criminales. ¿Que pasa por la cabeza de una persona que comete delitos atroces? Conoce, como pocas personas, el perfil criminal, y lo que pasa en el cerebro de una persona con una personalidad antisocial.
Transcripción</description></item><item><title>Especial: Inimputables | Ricardo | "Me sentí Mesías, vi que mi bebe era el diablo y lo tuve que matar". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970012/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970012/</guid><description>Podcast Descripción Pocas cosas más dolorosas en este mundo que un padre que mate a sus propios hijos. Automáticamente los satanízamos, es un acto diabólico, pero cuando se trata de la consecuencia de un tema de salud mental debemos siempre preguntar: ¿cómo se pudo haber prevenido esto?
Transcripción</description></item><item><title>7. Raul Osiel | "Si eres malo, la cárcel te hace peor, si eres bueno, te salva la vida". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970013/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970013/</guid><description>Podcast Descripción En México hay pocos asesinos seriales que se han categorizado como tal. Raul Osiel Marroquin es uno de ellos. Tuvo, durante muchos años a la comunidad homosexual aterrorizada ya que los secuestraba y mataba. Como buen asesino serial veia como los policias encontraban los cuerpos de sus victimas. Hoy, mas de 15 años después, su historia es otra.
Transcripción</description></item><item><title>Especial: Inimputables | Luis Alejandro | "Yo no soy ningún loco, yo sé lo que hice y por qué lo hice". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970014/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970014/</guid><description>Podcast Descripción La esquizofrenia es una de las enfermedades mentales más complejas que existen, ya que se discierne entre la realidad y la fantasía.
Luis Alejandro nos relata desde su experiencia personal, lo que implica vivir con esquizofrenia y cómo fue que, a raíz de esta enfermedad mental, terminó cometiendo un delito atroz, mismo que lo tiene viviendo dentro de las paredes de un penal psicosocial.
Transcripción</description></item><item><title>6. Honda | “Madre, si me matan no llore, porque yo también hice llorar a más personas”. | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970015/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970015/</guid><description>Podcast Descripción Honda paso de ser líder de un grupo criminal en el barrio bravo de Tepito, a hoy ser un ejemplo e inspiración para personas privadas de la libertad desde un módulo de máxima seguridad. Honda ha entendido lo que es tomar malas decisiones, lo que es significa realizar un daño en la sociedad, y hoy busca con todo lo que tiene a su alcance reparar el daño que hace mucho tiempo cometió.</description></item><item><title>Especial: Inimputables | Dr. Robledo | La vida dentro de un penal psicosocial | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970016/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970016/</guid><description>Podcast Descripción Hay personas dentro del sistema de justicia penal, penitencialistas, que valen la pena y que hacen su trabajo con amor y dedicación.
El Dr. Fidel Robledo es un médico especialista que hoy dirige uno de los centros penitenciarios más especializados en trabajar con personas inimputables. Personas que están privadas de la libertad pero han sido determinadas bajo esta categoría por un juez. Vamos a entender de la mano del Dr.</description></item><item><title>5. Mayra | "Mi mamá me dio la vida, y ella misma me la quitó". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970018/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970018/</guid><description>Podcast Descripción Tras intentar matar a su madre por toda la violencia sufrida desde antes de nacer, la historia de Mayra es la lección más grande de cómo la violencia normalizada y el trauma en las infancias generan más violencia.
Esta es una historia de dolor, de desesperanza y de lo que la violencia y la delincuencia es capaz de hacer, y una muestra de cómo muchas veces, la cárcel se convierte en el lugar en donde las personas encuentran paz y reconciliación.</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso Mayra con Mercedes Castañeda. | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970017/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970017/</guid><description>Podcast Descripción Cofundadora y Directora General de Reinserta Un Mexicano AC. Es psicóloga con maestría en Psicología Clínica de la Universidad Iberoamericana; se especializó en Psicotrauma Infantil y Adolescente. En 2014 obtuvo la “Certificación de Terapia de Juego” de la Asociación Americana de Terapia de Juego. Trabajó en la Fiscalía General de la Nación y en la Fiscalía Social para la Atención a Víctimas del Delito y desarrolló el protocolo para el tratamiento de niños que han sufrido abuso sexual.</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso El Morrito con Sandra Izquierdo | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970019/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:23:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970019/</guid><description>Podcast Descripción Sandra Izquierdo es maestra en psicología de las adicciones por la Facultad de Psicología de la UNAM; especialista en terapia cognitiva como control de conductas adictivas.
De 2021 a la fecha ha laborado en Reinserta, AC. Primero como Subdirectora en Niñez y Prisión, actualmente como Líder de Proyecto del Programa de Reinserción para Adolescentes y Jóvenes de CDMX y Estado de México
Como proyectos alternos, participó en el programa “Detección de Necesidades de Menores Infractores del Distrito Federal y de Neurociencias en adicciones en el Instituto Nacional de Psiquiatría y en el levantamiento de la Encuesta Nacional de Adicciones</description></item><item><title>4. El Morrito | "Soy culpable de las muertes, pero no soy un asesino". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970020/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:12:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970020/</guid><description>Podcast Descripción Una decision que cambio la vida de una persona para siempre. El Morrito, miembro de una familia criminógena, fue invitado a asaltar, sin saber que ese mismo asalto le cambiaria la vida para siempre. Hoy, enfrenta una pena vitalicia por el asesinato de siete personas.
Transcripción</description></item><item><title>3. Dulce | "Pudieron encerrarme por algo que no hice, pero nunca podrán cortar mis alas". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970022/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970022/</guid><description>Podcast Descripción Sabemos que la cárcel está llena de personas inocentes. Nuestro sistema de justicia penal carece de transparencia y el uso de la fuerza se ha vuelto el método que suple la investigación. Dulce servía a la patria. Era Policía Federal y hasta su detención estaba embarazada de gemelas. Al ingresar a prision por un delito que no cometió, perdió sus hijas después de ser torturada.
Esta es la historia de una funcionaría traicionada por un sistema que la ha dejado con una injusta sentencia de 70 años.</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso Dulce con Ilan Katz. | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970021/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970021/</guid><description>Podcast Descripción Abogado penalista y defensor de causas sociales, platicamos con Ilan Katz quien nos explica la complejidad de tener un sistema de justicia penal regido por la corrupción y la impunidad. ¿Qué tenemos que hacer para asegurar el Estado de Derecho en México?
Transcripción</description></item><item><title>2. Pichardo | "Los actos traen consecuencias y las consecuencias las estoy pagando". | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970024/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970024/</guid><description>Podcast Descripción Transcripción</description></item><item><title>Experto | Análisis a fondo del caso Pichardo con Julia Borbolla. | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970023/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970023/</guid><description>Podcast Descripción Ella es Julia Borbolla, maestra en psicodiagnóstico infanto-juvenil con más de cuarenta años trabajando con niñas, niños y jóvenes que través de sus asociaciones civiles, proyectos, programas y libros ha analizado el entorno social y familiar de las infancias vulnerables para detectar y prevenir el abuso en México. Con Julia analizamos más a fondo el caso de Pichardo, y las condiciones que llevan a una madre a cometer uno de los crímenes más atroces: el infanticidio.</description></item><item><title>1. Bocanegra | “Yo no maté a nadie que no se lo merecía”. | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970025/</link><pubDate>Tue, 19 Sep 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970025/</guid><description>Podcast Descripción México enfrenta una creciente ola de violencia, en la cual, niños y niñas cada vez más jóvenes son reclutados en el mundo del sicariato. Muchas veces oímos sobre sicarios y sus actos, pero rara vez conocemos su historia personal. En este episodio, nos sumergimos en el relato íntimo de Bocanegra, ofreciéndote un vistazo detrás de los titulares y adentrándonos en la vida de un sicario.
Transcripción</description></item><item><title>Bienvenidos a Penitencia | Penitencia</title><link>https://swiest.com/es-419/5783970026/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/es-419/5783970026/</guid><description>Podcast Descripción Bienvenida, bienvenido a Penitencia. Este nuevo proyecto donde llevamos micrófonos a las cárceles de México. Dónde escucharemos historias que nos harán entender a profundidad la violencia en México.
Transcripción</description></item></channel></rss>