<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ไทย on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</title>
        <link>https://swiest.com/th/tags/%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2/</link>
        <description>Recent content in ไทย on SWIEST - บันทึกการแปลภาษา · บทภาพยนตร์ · เนื้อเพลง</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>th</language>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 18:18:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/th/tags/%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>วิเคราะห์ 3 ข้อโต้แย้งว่าทำไมกัญชาถึงยังไม่ถูกกฎหมาย ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:18:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/kp15q815saw/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ทั่วโลก
กัญชาผิดกฎหมายน้อยลง กระทั่งทำให้ถูกกฎหมาย
แต่มันเป็นความคิดที่ดีแล้วจริงหรือ?
การถกเถียงในโลกออนไลน์
ส่วนมากด้านแย่ๆ มักจะถูกกล่าวถึง
มาดู 3 เหตุผลใหญ่ๆ
ที่ต่อต้านการทำกัญชาให้ถูกกฎหมายกัน
ข้อโต้แย้งที่ 1
ในช่วงไม่กี่สิบปีก่อน
กัญชาได้ถูกปรับปรุง ให้มีฤทธิ์แรงมากขึ้น
กัญชาในปัจจุบันจึงออกฤทธิ์ได้แรงมาก
แรงขนาดทำให้ก่อภาวะทางจิตได้เลย
ส่วนประกอบหลักของกัญชาคือ สาร THC
และก็มีหลักฐานหนักแน่นว่า สารนี้ก่อให้เกิดโรคทางจิตได้
แม้จะไม่นับอาการเสี่ยงอื่นๆ
กัญชายังมีสารประกอบอีกตัวที่เรียกว่า CBD
ซึ่งดูเหมือนจะมีผลต้านกันกับ THC
กระทั่งมีการทดสอบโดยการรักษา โรคจิต และผู้มีอาการซึมเศร้า
แต่เพราะสารตัวนี้แหละ ที่ไม่ทำให้คุณเมายา
ในช่วงไม่กี่สิบปีที่ผ่านมา
ผู้ผลิตจึงลดปริมาณ CBD ลง
ในขณะที่เพิ่มปริมาณ THC
ปริมาณ THC ในตัวอย่างที่ถูกทดสอบ ถูกเพิ่มขึ้นจากราว 4% ในช่วงปี 90
เป็นราว 12% ในปี 2014
เปลื่ยนอัตราส่วน THC ต่อ CBD จาก 1 ต่อ 14 ในปี 1995
ไปเป็น 1 ต่อ 80 ในปี 2014
แต่ก็ไม่รู้ว่าผลการทดสอบเหล่านั้นแม่นยำขนาดไหน
โดยรวมกล่าวได้ว่า ยิ่งคุณเสพกัญชามากเท่าไร</description>
        </item>
        <item>
        <title>1,000ก.ม. เชือกสู่ดวงดาว - The Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:11:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿จะไปอวกาศได้ช่างยากเย็น
ในตอนนี้ มันเปรียบเหมือนกับการขี่จักรยานล้อเดียวขึ้นภูเขา
พร้อมกับกระเป๋าเป้ที่เต็มไปด้วยระเบิด
ไปได้อย่างเชื่องช้า ขนของเยอะแยะก็ไม่ได้ และอาจถึงตายได้
จรวดลำหนึ่งจะต้องมีความเร็วประมาณ 40,000 กม./ชม. ถึงจะหลุดพ้นจากโลกได้
จะไปให้ถึงอัตราเร็วนั้นได้ จรวดก็ต้องบรรจุเชื้อเพลิงเป็นส่วนมาก โดยบรรจุสัมภาระได้เพียงน้อยนิด
ซึ่งเป็นเรื่องแย่สุด ๆ ถ้าคุณอยากจะไปดาวเคราะห์ดวงอื่น
เพราะคุณต้องมีของหนัก ๆ หลายอย่างถ้าอยากอยู่รอด และบางทีอาจจะต้องเดินทางกลับอีก
แล้ว, มีวิธีไหนบ้างล่ะที่จะท่องอวกาศได้โดยใช้เชื้อเพลิงน้อยลง แต่บรรทุกสัมภาระได้มากขึ้น
สิ่งดี ๆ อย่างหนึ่งที่ช่วยแก้ปัญหาการขนส่งได้มากที่สุดบนโลกคือสิ่งที่คุณเรียกกันว่า โครงสร้างพื้นฐาน
ไม่ว่าจะเป็นถนนสำหรับรถยนต์, ท่าเรือสำหรับเรือ, หรือรางสำหรับรถไฟ
เราเดินทางไปที่ต่าง ๆ ได้ง่ายขึ้น
เราสามารถแก้ปัญหาเดียวกันนี้ได้กับการเดินทางในอวกาศ
โครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศจะช่วยให้เข้าสู่วงโคจรหรือทะยานออกจากดวงจันทร์, ดาวอังคาร, และที่ห่างไกลได้ง่ายขึ้นและราคาถูกกว่า
เยี่ยมเลย, แต่จริง ๆ แล้วโครงสร้างพื้นฐานทางอวกาศมันคืออะไรกันแน่
มันไม่เหมือนกับลิฟต์อวกาศบนโลก ที่ยังคงเป็นนิยายวิทยาศาสตร์อยู่
ยังมีเทคโนโลยีอันเรียบง่าย ที่ไม่ต้องใช้วิทยาการแขนงใหม่
วัสดุวิเศษ หรือการลงทุนครั้งใหญ่
และถูกทดสอบในวงโคจรสำเร็จเรียบร้อยแล้ว
สายเคเบิลกับตัวถ่วงน้ำหนัก
ที่รู้จักกันว่า สายล่าม
แนวคิดของมันช่างง่ายดาย จนน่าประหลาดใจ
ถ้าเกิดเรานำสายล่าม
ที่ยาวกว่าร้อยหรือพันกิโลเมตร ไปไว้ในอวกาศ และมียานอวกาศ
ใช้มันเป็นบันไดเพื่อไต่ระดับให้สูงขึ้นและเพิ่มอัตราเร็วล่ะ
แนวคิดนี้รู้จักกันในชื่อของ Skyhook
มันจะทำงานได้ดียิ่งขึ้น ถ้าทำให้มันหมุน
ตัวถ่วงน้ำหนักจะยึดสายเคเบิลให้อยู่กับที่ ในขณะที่มันหมุนเป็นวงกลม
สายล่ามที่หมุนอยู่จะช้าลงเมื่อปลายของมันอยู่ด้านล่างเมื่อเทียบกับพื้นโลก
และเคลื่อนที่เร็วขึ้นเมื่อขึ้นไปสูงสุดเหมือนกับเครื่องยิงก้อนหิน
นั่นหมายความว่าคุณสามารถถ่ายโอนพลังงานจากสายล่าม</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เยี่ยมยอด! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:41:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿สามเหตุผลว่าทำไมเราควรใช้พลังงานนิวเคลียร์ต่อไป
หนึ่ง: พลังนิวเคลียร์ช่วยชีวิตเรา
ในปี ค.ศ. 2013 การศึกษาของนาซ่าพบว่าพลังงานนิวเคลียร์ได้ขัดขวาง
การตายของชีวิตราวหนึ่งล้านแปดแสนชีวิต
แม้คุณจะรวมยอดผู้เสียชีวิตจากเหตุการณ์เชอร์โนบิล และ ฟุกุชิมะ
พลังงานนิวเคลียร์ก็ยังอยู่ในอันดับท้ายสุดของการเสียชีวิตต่อพลังงานที่ผลิตได้
ขณะที่กากนิวเคลียร์ที่มีพิษมากนั้น ถูกเก็บไว้ที่ไหนสักแห่ง
พิษที่เป็นผลพลอยได้จากเชื้อเพลิงฟอสซิลนั้นกลับถูกปล่อยไปในอากาศ
ที่เราหายใจทุกๆวัน
ดังนั้น เพียงแค่ลดปริมาณการเผาเชื้อเพลิงฟอสซิล ก็เท่ากับหลีกเลี่ยง
สาเหตุของโรคมะเร็ง หรือโรคปอด และอุบัติเหตุในเหมืองถ่านหิน
ถ้าเราสามารถเลือกระหว่างสิ่งที่อันตรายซึ่งฝังไว้ในหลุมลึก
กับสิ่งที่อันตรายมากกว่า ซึ่งปล่อยสู่ชั้นบรรยากาศ
อย่างแรกดูจะมีเหตุผลมากกว่า
พลังงานนิวเคลียร์ดูจะรู้สึกเหมือนว่าอันตรายมากกว่า แม้ว่า
จะเกิดเหตุการณ์เพียงแค่ครั้งเดียว แต่มันจะตราตรึงอยู่ในความทรงจำของเรา ขณะที่ถ่านหินและน้ำมันเป็นภัยเงียบ
เหมือนกับอัตราการเสียชีวิตจากการบินเมื่อเทียบกับการขับรถ
แม้ในกรณีที่ดีที่สุด ต้องใช้เวลาอย่างน้อยสี่สิบปีเพื่อเปลี่ยน
ไปใช้พลังงานหมุนเวียน 100%
ดังนั้น ตราบใดที่เรายังใช้เชื้อเพลิงฟอสซิลต่อไป พลังงานนิวเคลียร์จะช่วย
อีกหลายชีวิตไม่ให้ถูกทำลาย
สอง: พลังงานนิวเคลียร์ลดการปล่อยคาร์บอนไดออกไซด์
มีข้อสนุบสนันว่าพลังงานนิวเคลียร์เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อมน้อย
ในส่วนของการเปลี่ยนแปลงสภาพบรรยากาศน้อยกว่าเชื้อเพลิงฟอสซิลที่เป็นแหล่งพลังงานส่วนใหญ่ของเรา
ตั้งแต่ปี ค.ศ. 1976 ประมาณ 64 กิกะตัน ของก๊าซเรือนกระจก
ไม่ถูกปล่อยออก ต้องขอบคุณพลังงานนิวเคลียร์
และกลางศตวรรษที่ 21 สามารถเพิ่มขึ้นเป็น 80-240 กิกะตัน
การบริโภคพลังงานของมนุษยชาติจะมีความมั่นคงมากขึ้น
ตามที่รัฐบาลสหรัฐฯ ประมาณการ แค่ประเทศจีนเพียงประเทศเดียว
จะต้องสร้างโรงไฟฟ้าถ่านหิน 600 เมกะวัตต์ ทุกสิบวัน สำหรับสิบปีข้างหน้า
ประเทศจีนได้เผาถ่านหินไปแล้วสี่พันล้านตันต่อปี</description>
        </item>
        <item>
        <title>ข้อโต้แย้งที่เห็นแก่ตัวเองในการทำให้โลกดีขึ้น - อัลตรูอิสติกอิสติก ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:13:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿ตั้งแต่อดีต จนกระทั่งถึงช่วงก่อนหน้านี้ไม่นานนัก ประชากรส่วนใหญ่ของโลก เคยทำงานในฟาร์ม
และผลผลิตทั้งหมดของเศรษฐกิจโลก
มาจากผลผลิตทางเกษตรทั้งสิ้น
ผลผลิตเหล่านี้ เคยถูกจำกัดด้วยขนาดของพื้นที่ในการเพาะปลูก
ผลผลิตทั้งหมดในระบบเศรษฐกิจโลกจึงไม่มีการเปลี่ยนแปลงมากนักในแต่ละปี
ถ้าเปรียบกับพาย ขนาดของพายถูกกำหนดไว้แล้ว โลกนี้คือเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ
ในโลกที่ค่อนข้างซบเซา วิธีเดียวที่จะมีความมั่งคั่งกว่าเดิม คือการที่คนอื่นๆ จะต้องจนลง
ถ้าคุณจะเอาพายชิ้นที่ใหญ่ขึ้น คนอื่นๆ จะได้พายขนาดเล็กลง
ถ้าคุณต้องการอาหารมากขึ้น คุณต้องเอาชนะ ปล้น และขโมย วิธีเหล่านี้เป็นกลยุทธที่ดีทีเดียว
ความสูญเสียของเพื่อนบ้านคือผลประโยชน์ของคุณ
นี่คือความเป็นจริงของสรรพสิ่ง ตั้งแต่หลายพันปีมาแล้ว
สังคมต่างรุกรานกันและกัน เพื่อที่จะแย่งพายชิ้นใหญ่ขึ้น
ความไม่เท่าเทียมทางเศรษฐศาสตร์ช่างรุนแรงนัก
บางคนมีพายชิ้นใหญ่เท่าที่ต้องการ ในขณะที่บางคนก็ต้องใช้ชีวิตกับเศษแป้ง
ต่อมา เมื่อมีการปฏิวัติอุตสาหกรรมเกิดขึ้น ทุกอย่างก็เปลี่ยนไป
เราพัฒนาเครื่องจักร ปรับปรุงพันธุ์พืชที่ดีขึ้น ผลิตปุ๋ยที่ดีกว่าเดิม
เกษตรกรรมก้าวหน้าดั่งจรวด แต่ไม่ได้ผลิตแค่อาหารที่มากขึ้น ทุกหน่วยอุตสาหกรรมทำให้ผลผลิตเหล่านั้นทะลักเลยต่างหาก
ตั้งแต่ ค.ศ. 1700 ถึง 1870 ผลผลิตจากเหล็กในอังกฤษ เพิ่มขึ้นถึง 137 เท่า
การปฏิวัติอุตสาหกรรม ทำให้การเพิ่มขึ้นของผลผลิตทางเศรษฐกิจอย่างที่ไม่สามารถจินตนาการได้
สิ่งนี้ได้บิดเบือนลักษณะธรรมชาติความเป็นจริงของสังคม
การเติบโตทางเศรษฐกิจ ได้เปลี่ยนโลกจากเกมที่ต้องมีคนแพ้และชนะ เป็นเกมที่สามารถมีคนชนะร่วมกันได้
เราได้ค้นพบวิธีที่จะสร้างพายชิ้นใหญ่กว่าเดิม แต่ไม่ใช่แค่ใหญ่ขึ้นนะ แต่พายสามารถขยายได้เองในทุกๆ ปี
คนมั่งมีก็สามารถรวยขึ้นได้อีกในเวลาเดียวกัน
การพัฒนาเช่นนี้กำลังแพร่กระจายและยังคงดำเนินต่อไปในทุกวันนี้
ยาฆ่าเชื้อที่ฆ่าแบคทีเรีย
โรงไฟฟ้าที่ผลิตพลังงาน
โทรศัพท์ที่เชื่อมต่อเราทุกคนด้วยกัน
เครื่องบินที่สามารถพาเราเที่ยวได้ในราคาไม่แพง
ตู้เย็นที่เก็บอาหาร
ความก้าวหน้าอย่างไม่หยุดยั้งในทุกๆ หน่วยเศรษฐกิจดูเหมือนจะเป็นเรื่องปกติสำหรับเราในทุกวันนี้</description>
        </item>
        <item>
        <title>3เหตุผลที่พลังงานนิวเคลียร์เป็นสิ่งที่แย่! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 10:17:47 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿นี่คือสามเหตุผลว่าทำไมเราควรหยุดใช้พลังงานนิวเคลียร์
ข้อหนึ่ง: การแพร่ขยายของอาวุธนิวเคลียร์
เทคโนโลยีทางด้านนิวเคลียร์ เปิดประตูความขัดแย้งบนเวทีโลก
เพียงหนึ่งปีหลังจากการทดลองใช้ระเบิดนิวเคลียร์ครั้งแรก ในปี ค.ศ.1994
เมืองใหญ่สองเมืองถูกทำลายโดยระเบิดเพียงสองลูกเท่านั้น
หลังจากนั้นเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์พัฒนาได้ช้า
ในวัตถุประสงค์ด้านการผลิตพลังงาน
แต่ในกรณีของอาวุธนิวเคลียร์กลับตรงกันข้าม
มันจะเป็นไปไม่ได้เลยที่จะพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์
หากปราศจากการเข้าถึงเทคโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ในสนธิสัญญาไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์ ที่มีวัตถุประสงค์
เพื่อการเผยแพร่เทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์ โดยไม่แพร่ขยายอาวุธนิวเคลียร์
มีความสำเร็จค่อนข้างจำกัด
ใน 40 ปีที่ผ่านมา ห้าชาติได้พัฒนาอาวุธนิวเคลียร์ของตนเอง
ด้วยเทคโนโลยีปฏิกรณ์นิวเคลียร์
ความจริงคือ การแยกแยะ โครงการอาวุธนิวเคลียร์ลับ
จาก การใช้พลังงานนิวเคลียร์อย่างสันติ นั้นยากมาก
ในปี 1970 ผู้นำด้านนิวเคลียร์ได้ขายเทคโลยีนิวเคลียร์สันติ
ให้แก่ประเทศอื่น ซึ่งพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์เป็นเวลาต่อมา
ทางไปสู่อาวุธนิวเคลียร์นั้น ถูกปูทางด้วยการใช้นิวเคลียร์อย่างสันติอยู่เสมอ
ข้อสอง: กากนิวเคลียร์และมลพิษ
เชื้อเพลิงนิวเคลียร์ที่ถูกใช้แล้วไม่เพียงแต่มีกัมตภาพรังสีเท่านั้น แต่หาก
มีเคมีสสารที่มีพิษมาก เช่นพลูโตเนียม
ซึ่งใช้ระยะเวลาหลายพันปีถึงจะสูญเสียความอันตราย
และยังมีกระบวนการที่เรียกว่า การนำกลับมาใช้ใหม่ซึ่งคือ
การสกัดพลูโตเนียม จากกากนิวเคลียร์
มีจุดประสงค์สองอย่าง
คือเอาไปทำสร้างอาวุธนิวเคลียร์ หรือ นำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่
แต่การนำกลับมาใช้เป็นเชื้อเพลิงใหม่นั้นแทบนับนิ้วได้
เพราะว่าเราไม่มีเตาปฏิกรณ์สำหรับการนำมาใช้ใหม่
กากนิวเคลียร์ เพียงหยิบมือก็สามารถฆ่าคุณได้; ไม่กี่โล สามารถเอาไปทำระเบิดปรมาณู
แม้กระทั่งประเทศเยอรมณีก็อยู่หลายตันเลยทีเดียว
แค่ล้อเล่นน่า หลายสิบปีที่แล้วการนำมาใช้ใหม่เป็นความคิดที่ดี
อ้าว แล้วกากนิวเคลียร์จะไปอยู่ไหนหละ?
หลังจากทิ้งกากนิวเคลียร์ลงมหาสมุทรได้ถูกห้าม เราจึงทำการฝังมัน
แต่เราไม่สามารถหาสถานที่ ที่ มัน</description>
        </item>
        <item>
        <title>ประวัติศาสตร์ใหม่สำหรับมนุษย์ชาติ - ศักราชมนุษย์ ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 06:43:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>วิดีโอ สรุป ﻿มนุษย์มีชีวิตอยู่มานานนับล้านปี เป็นส่วนหนึ่งของธรรมชาติ
แต่แล้วเกิดการเปลี่ยนแปลง และในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
เราปรับโลกใบนี้และออกแบบ เพื่อให้พอดีกับความต้องการของเรา
เท่าที่เรารู้ เรากำลังเป็นพวกแรกที่ตื่นรู้ และครองโลกอย่างสมบูรณ์
การเปลี่ยนแปลงจากการล่าสัตว์ และเกิดชุมชนเพื่อการเกษตรและสร้างบ้าน ก็เป็นไปอย่างรวดเร็ว
จนหลายอย่างที่เคยคิดเอาไว้เกี่ยวกับโลกนี้ ใช้ไม่ได้แล้ว
หนึ่งในความคิดที่ล้าสมัยที่สุดของเราคือ ปฏิทินที่ใช้มากที่สุดในโลกยืนยันว่าเรามีชีวิตอยู่ในปี 2016
มุมมองนี้บิดเบือนประวัติศาสตร์ของเราเอง และทำให้มันยากที่จะเข้าใจว่าเราเป็นใคร
และที่เรามาได้ไกลแค่ไหน ในเวลาที่สั้นอย่างไม่น่าเชื่อ
บางทีมันอาจจะถึงเวลาที่จะเลือกปีที่ 0 สำหรับมนุษยชาติ
ปี 0 ที่แท้จริงหมายถึงเราเป็นสายพันธุ์และรวมถึงทุกวัฒนธรรม
ปี 0 คือจุดที่เราเริ่มสร้างโลกใหม่ของเราทับโลกใบเก่า
12,000 ปีที่ผ่านมา มนุษย์หลายร้อยมารวมกัน อยู่ในภูเขาทางตอนใต้ของอนาโตเลีย
พวกเขาล่าสัตว์และเก็บของป่า ไม่มีความรู้ การเกษตรหรือการใช้โลหะ
ทั้งหมดที่พวกเขามีอยู่ คือ เครื่องมือที่ทำจากหินและไม้
แต่พวกเขาสร้างความเป็นมนุษย์อย่างแรก โครงการก่อสร้างขนาดใหญ่
7,000 ปีก่อนที่ปิรามิดที่ถูกสร้างขึ้นในอียิปต์
วงของเสาหินขนาดใหญ่ที่บรรพบุรุษของเราสร้างขึ้น กินเนื้อที่กว่า 300 เมตร
แต่ละอัน สูงถึง 6 เมตร และน้ำหนัก 40 ตัน
การตกแต่งด้วยศิลปะรูปสัญลักษณ์ และแกะสลักหินรูปสัตว์และสัตว์ในตำนาน
เราคิดไม่ออกว่า พวกเขาสามารถที่จะทำเช่นนี้
มันอาจจะเป็นโครงการขนาดใหญ่สำหรับยุคหิน ซึ่งต้องใช้ระดับงานแบบองค์กร เราไม่อาจรู้ได้
ว่ามนุษย์เริ่มแรกมีความสามารถนี้ จนเรามาพบสถานที่นี้
ดังนั้น ทำไมพวกเขาสร้างมัน?
ทฤษฎีที่นิยมมากที่สุด คือ นี้เป็นวัดแรกของมนุษยชาติที่อุทิศแด่พระเจ้าที่ถูกลืมมานาน</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - ไทย</title>
        <link>https://swiest.com/th/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/2000100001/</guid>
        <description>​
ผมว่าผมช่วยคนได้ ถ้าผมทุ่มกายทุ่มใจลงไปมากกว่าเดิม
ฟังแล้วผิดจรรยาบรรณหนักมาก
สามีคุณทำร้ายจิตใจคุณเป็นนิสัย ทิ้งเขาเสีย
ก็ได้
(จากผลงานของบิล ลอว์เรนซ์ ผู้อำนวยการบริหารเรื่อง Scrubs)
ผมเป็นห่วงคุณนะ ไอ้หนู [จิมมี่] ผมก็ทำใจอาลัยเธออยู่ [ร้องไห้หนัก]
คุณเอาแต่ทำให้ใจชาต่างหาก
(เจสัน ซีเกล)
[พอล] จะปล่อยให้ความเศร้าท่วมใจจนจมลงไป
หรือจะเผชิญหน้ากับมัน…
(แฮร์ริสัน ฟอร์ด)
แล้วข้ามผ่านไปให้ถึงอีกด้านให้ได้ โยนหัวโยนก้อยได้มะ ไสหัวออกไปเลย
​
(ปารีส ปี 2019)
[โกเมซคราง สูดหายใจ]
[เพื่อน] เธอเป็นไง
[โกเมซ] เหนื่อยมาก
[เพื่อน] กินยาตอนเช้าหน่อยมั้ย
[โกเมซ] อืม
[เพื่อน] ฉันรู้คำตอบ แต่ก็ควรกินนะ
[เสียงชัตเตอร์กล้อง] [ปาปาราซซี่คุยกัน] หวัดดี เซลีน่า [โกเมซ] ฉันให้สัญญา
ฉันจะเล่าความลับดำมืดที่สุดเท่านั้นให้รับรู้
วันที่ 19 ธันวาคม
ฉันต้องเลิกใช้ชีวิตแบบนี้
ฉันอยู่ไกลห่างจากแสงสว่างขนาดนี้ได้ยังไง
ทุกอย่างที่เคยวาดหวัง ฉันทำมาหมดและมีครบทุกอย่าง…
แต่มันทำลายฉัน
เพราะจะมีเซลีน่าเสมอ
[นักข่าวตะโกน] เซลีน่า! [แฟนๆ ส่งเสียงเชียร์] [ฝูงชนกรีดร้อง]
(สนามกีฬา ทางเข้าใต้)
(ปี 2016)
[นักข่าวทีวี 1] เซลีน่า โกเมซ ซิงเกิ้ลหลัก &amp;ldquo;Good For You&amp;rdquo;</description>
        </item>
        <item>
        <title>เรื่องม้าโทรจัน ตอนที่ 1 จดหมายในซองกระดาษสีน้ำตาล</title>
        <link>https://swiest.com/th/3689966379/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/th/3689966379/</guid>
        <description>เรื่องม้าโทรจันได้รับการสนับสนุนโดยความช่วยเหลือออนไลน์บำบัดที่ดีขึ้น เมื่อได้ยินคำว่าสุขภาพจิต คุณนึกถึงอะไร? สุขภาพจิตคือสิ่งที่คุณไม่เคยคิดมาก่อน มันมีขอบเขตในการพัฒนาความฉลาดทางอารมณ์และทำงานกับความตระหนักในตนเอง มันเกี่ยวกับการเห็นอกเห็นใจตัวเองและระบุความต้องการของคุณ ลองใช้การบำบัดออนไลน์ด้วยความช่วยเหลือที่ดีกว่า พวกเขามีโทรศัพท์ วิดีโอ หรือข้อความ พูดคุยกับนักบำบัดโรคของคุณและราคาถูกกว่าการบำบัดด้วยตนเอง 10% สำหรับเดือนแรกของคุณ เยี่ยมชม Betterhelp.com/trojan horse ที่ดีกว่า Help.com/trojan horse นี่เป็นเรื่องแรกของฉันในฐานะนักข่าว ฉันไม่ได้วางแผนไว้สำหรับมัน เรื่องสุดท้ายของฉัน แต่มันอาจจะได้รับสิ่งที่เกิดขึ้นในช่วงหลายปีที่ฉันทำงานเกี่ยวกับเรื่องนี้ เป็นเรื่องเกี่ยวกับจดหมายที่ผุดขึ้นในเมืองของฉันและมีผลอย่างมากต่อสหราชอาณาจักร จดหมายฉบับนี้เปิดตัวการสอบสวนของรัฐบาล 4 เรื่องเปลี่ยนนโยบายระดับชาติของเราและยุติอาชีพการงาน มันทำร้ายเด็กที่เปราะบางที่สุดของประเทศบางคน จดหมายที่หลายคนเห็นแล้วเห็นพ้องต้องกันว่าไร้สาระ มันไม่ได้ลงนาม ไม่ระบุ ดูเหมือนเอกสารร้ายแรง ? มันดูตลกเหมือนอะไรเนี่ย? ฉันจำได้ว่าเคยดูบางครั้งและคิดว่าทำไมจดหมายฉบับนี้ถึงเป็นจดหมายที่น่าอับอายบนโลกนี้ มันเขียนอยู่บนกระดาษด้วยเลือดหรือเปล่า? คุณกำลังนำเสนอเอกสารที่ทำให้ชีวิตเรากลับหัวกลับหาง? ครั้งแรกที่ฉันรู้จดหมายฉบับนั้นในปี 2014 ฉันไม่ใช่นักข่าว จากนั้นฉันก็เป็นหมอที่เลิกยา อาศัยอยู่ที่เบอร์มิงแฮม ประเทศอังกฤษ ทำอาหารเช้าเวลา 13.00 น. เมื่อฉันได้ยินข่าวเกี่ยวกับการค้นพบคำพูดที่เป็นความลับระหว่างกลุ่มมุสลิมหัวรุนแรง พวกเขากำลังคุยกันถึงแผนการที่จะแทรกซึมเข้าไปในโรงเรียนในเมืองของเรา และดำเนินการตามหลักการอิสลามที่เคร่งครัด ซึ่งอาจมีเป้าหมายเพื่อทำให้นักเรียนหัวรุนแรง มีคนส่งจดหมายโดยไม่ระบุชื่อไปยังรัฐบาลท้องถิ่น The Burning City Council แต่หน้าแรกและหน้าสุดท้ายหายไป เลยไม่รู้ว่าใครเป็นคนเขียน หรือใครที่ส่งมาตามเพจที่ถูกสกัดกั้นไว้ เนื้อเรื่องมีชื่อรหัสว่า Operation Trojan Horse ฉันต้องยอมรับเมื่อเรื่องราวเกี่ยวกับมุสลิมในเบอร์มิงแฮมเรื่องนี้เกิดขึ้นครั้งแรกในฐานะมุสลิมในเบอร์มิงแฮม ฉันตื่นตระหนกมันฟังดูเป็นไปได้ เด็ก ๆ ทั่วสหราชอาณาจักรทั่วยุโรปต่างบินไปซีเรียเพื่อเข้าร่วมกลุ่ม ISIS นี้ และเบอร์มิงแฮมเป็นบ้านของผู้ก่อการร้ายจำนวนไม่น้อย เพื่อนบ้านของฉันเป็นผู้ก่อการร้าย คนที่ฆ่า 5 คนแล้วพยายามวิ่งเข้าไปในรัฐสภาด้วยมีด เขาวางแผนในร้านอาหารเปอร์เซียฝั่งตรงข้ามจากฉัน ดังนั้นฉันจึงไม่แปลกใจเลยที่ได้เห็น Operation Trojan Horse ในอีกไม่กี่เดือนข้างหน้ากลายเป็นเรื่องราวระดับชาติที่ยิ่งใหญ่ โรงเรียนหลายแห่งในเบอร์มิงแฮมถูกพาดหัวข่าวหัวรุนแรงของชาวมุสลิมหัวรุนแรงแทรกซึมเข้าไป เช่น แผนการญิฮาดของอิสลามิสต์ ที่กล่าวหาว่าผู้เขียนสมคบคิด และรัฐบาลตอบโต้ด้วยกำลังโรงเรียนเต็มกำลังเรียกร้องให้นายกรัฐมนตรีมีส่วนในการประชุมคณะรัฐมนตรีเพื่อหารือเกี่ยวกับภัยคุกคาม รัฐบาลแห่งชาติได้ส่งผู้สอบสวนจำนวนมากรวมถึงอดีตหัวหน้าฝ่ายต่อต้านการก่อการร้ายของสกอตแลนด์ยาร์ดเพื่อตรวจสอบโรงเรียนสองแห่ง พื้นที่มุสลิมส่วนใหญ่ในเบอร์มิงแฮม อย่างที่ฉันพูด มันน่ากลัวมาก จนกระทั่งไม่กี่เดือนต่อมา เมื่อผู้สืบสวนหลายคนเริ่มรายงานสิ่งที่ค้นพบในที่สุด ที่ไม่พบโครงเรื่องที่เรียกว่าปฏิบัติการม้าโทรจัน นั่นไม่ใช่สัญญาณว่ามีใครถูกทำให้หัวรุนแรง ไม่มีหลักฐานของความรุนแรงหรือความรุนแรงที่วางแผนไว้ พวกเขาไม่ได้ตั้งข้อหาก่อการร้ายกับใครที่ทำงานในโรงเรียนที่ตรวจสอบ แต่ถึงแม้พวกเขาจะทั้งหมด แม้จะไม่พบแผนการใดๆ ผู้วิจัยยังคงสรุปว่ามีสิ่งเลวร้ายเกิดขึ้นในโรงเรียนเบอร์มิงแฮม จดหมายดังกล่าวช่วยให้เขาเปิดเผยว่าชาวมุสลิมมีอิทธิพลต่อโรงเรียนในทางที่อันตราย เจ้าหน้าที่รัฐเร่งดำเนินการในสิ่งที่ไม่ควรเกิดขึ้นในโรงเรียนของเรา ลูกๆ ของเราเคยสัมผัสกับสิ่งที่พวกเขาไม่ควรสัมผัส ผลกระทบที่ได้รับมาก ตามที่นายกรัฐมนตรี เดวิด คาเมรอน กล่าว กำลังเรียกประชุมพิเศษของรัฐบาลเฉพาะกิจกลุ่มหัวรุนแรง ถอดนักการศึกษา ปรับปรุงโรงเรียน และเปลี่ยนชื่อพวกเขา พวกเขาได้รับคำสั่งจากโรงเรียนทั้งหมดในประเทศ เริ่มสอนสิ่งที่พวกเขาเรียกว่าค่านิยมของอังกฤษเพื่อทำให้เด็กมีความอ่อนไหวต่อแนวคิดสุดโต่งน้อยลง พวกเขาเสริมกฎหมายต่อต้านลัทธิหัวรุนแรงของสหราชอาณาจักรด้วยการทำให้คนงานภาครัฐเช่นครูและแพทย์เป็นส่วนหนึ่งของผู้ดำเนินการเฝ้าระวังของรัฐเพื่อแจ้งให้เพื่อนร่วมงานนักเรียนและผู้ป่วยทราบ วันนี้ หากคุณหยุดใครสักคนบนถนนในอังกฤษ และถามพวกเขาว่าเกิดอะไรขึ้นในโรงเรียนของเบอร์มิงแฮมในปี 2014 หากพวกเขาตามข่าว พวกเขามักจะบอกคุณว่ามุสลิมกลุ่มหนึ่งทำไม่ดี มีอีกเวอร์ชั่นหนึ่งของเรื่องราวนี้ แม้ว่าจะมีคนเล่าน้อยกว่าและได้รับความนิยมน้อยกว่าเรื่องของม้าโทรจันรุ่นนั้น ไม่มีอะไรเกิดขึ้นที่นักการศึกษาสีน้ำตาลมีหนวดมีเคราเหล่านี้ถูกจัดตั้งขึ้นหรือไม่?</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
