<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Bahasa Indonesia on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</title>
        <link>https://swiest.com/tags/bahasa-indonesia/</link>
        <description>Recent content in Bahasa Indonesia on SWIEST - Transcripts · Screenplays · Lyrics</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 23:54:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/tags/bahasa-indonesia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Berakhirnya Perjalanan Luar Angkasa - Menciptakan Penjara untuk Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 23:54:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Perjalanan luar angkasa merupakan petualangan yang paling menarik dan menantang dalam sejarah umat manusia
Tapi ironinya, kita mungkin dapat menghentikan diri kita sendiri untuk pergi luar angkasa
dengan semakin banyak kita melakukan ini.
Dengan setiap roket yang diterbangkan dan tiap satelit yang diluncurkan,
kita menciptakan perangkap untuk diri kita sendiri
yang semakin mematikan dan membahayakan setiap tahunnya.
Jika diaktifkan, hal ini dapat mengakhiri zaman penjelajahan luar angkasa
dan menjebak kita di planet kita selama beberapa dekade,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bisakah Ponsel Menyakiti Kita? Polusi Elektromagnetik ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:56:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Listrik ada di sekitar kita setiap saat.
ini (listrik) membuat hidup kita lebih mudah, lebih aman, lebih menyenangkan,
dan kebanyakan dari kita tidak pernah memikirkannya.
Tetapi apakah ada yang namanya terlalu banyak listrik?
Bisakah sesuatu yang menjadi dasar dunia modern
perlahan membunuh kita?
Sebelum kita menggali lebih dalam,
mari kita coba memahami apa itu listrik,
dan bagaimana listrik mempengaruhi kita.
Listrik adalah pergerakan muatan listrik.
Gerakan ini menghasilkan Medan Listrik dan Magnetik</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bisakah Anda Mempercayai Video Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 17:18:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bisakah Anda mempercayai video Kurzgesagt
Untuk menjawab pertanyaan ini, pertama-tama akan dijelaskan bagaimana kami merisetnya dan kemudian berbicara sedikit tentang video masa lalu dan apa yang ingin kami capai
dengan saluran
Membuat video Kurzgesagt selalu dimulai dengan pertanyaan atau masalah
Sebagai contoh setelah video daging kami, banyak pemirsa bertanya tentang dampak kesehatan dari daging pada manusia
Kami tidak tahu dan cukup ingin tahu juga. Jadi kami memutuskan untuk mengerjakannya</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rekayasa Genetika dan Penyakit - Gene Drive &amp; Malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:01:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bagaimana jika Anda dapat menggunakan teknik genetika
untuk menghentikan predator manusia yang paling berbahaya.
Hewan paling mematikan di bumi
yang menyebabkan kematian jutaan jiwa:
nyamuk.
Bersama dengan penyakit lain
mereka berperan sebagai vektor malaria,
salah satu parasit paling mengerikan di bumi
mungkin sebagai pembunuh tunggal terhebat di sejarah manusia
Pada tahun 2015 saja ratusan milyar orang terinfeksi
dan hampir setengahnya meninggal.
Teknologi baru dapat membantu kita menghilangkan malaria selamanya.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bisakah ANDA Memperbaiki Perubahan Iklim? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 15:29:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Umat manusia saat ini lebih kaya, canggih dan berkuasa dibandingkan sebelumnya.
Tetapi kita kewalahan menghadapi perubahan iklim yang demikian cepat
Sekilas masalahnya sederhana.
Gas rumah kaca menjebak energi matahari dan memanaskan atmosfir Bumi
Akibatnya, cuaca menjadi semakin panas,
musim kemarau semakin kering dan musim hujan semakin lebat
Berbagai ekosistem akan mati sedangkan kenaikan air laut menenggelamkan
kota-kota di tepi laut
Jadi mengapa sulit sekali&amp;hellip; mencegah itu semua?
Jawabannya rumit</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energi fusi dijelaskan - masa depan atau kegagalan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:55:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Mata uang dasar alam semesta kita adalah energi.
Hal tersebut yang menerangi rumah kita,
yang menumbuhkan makanan kita,
yang menghidupkan komputer kita.
Kita bisa mendapatkannya dari berbagai cara:
membakar bahan bakar fosil,
membelah atom
atau penyinaran fotovoltaik matahari.
Tapi dari semua hal, pasti ada kekurangannya.
Bahan bakar fosil sangat beracun,
limbah nuklir adalah&amp;hellip; ya, limbah nuklir,
dan masih belum ada baterai untuk menyimpan sinar matahari untuk cuaca berawan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah Robot berhak untuk memiliki Hak? Bagaimana jika Mesin punya Kesadaran? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:03:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bayangkan masa depan dimana pemanggang roti anda
bisa tahu roti apa yang anda mau.
Di siang hari,
Dia mencari di internet tentang jenis
roti yang enak dan baru dan mungkin dapat
menanyakan tentang hari anda dan ingin mengobrol
tentang teknologi memanggang yang baru
dan pada tingkat manakah ia bisa dikatakan
sebagai manusia? Di titik manakah anda bisa menganggap
pemanggang roti juga punya perasaan?
Jika iya, apakah mencabut listriknya berarti pembunuhan</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ubah Hidup Anda - Satu Langkah Kecil pada Satu Waktu. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/75d_29qwelk/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 09:25:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/75d_29qwelk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Jika kamu seperti kebanyakan orang,
ada jarak antara diri kamu dan diri yang kamu inginkan.
Banyak hal-hal kecil yang kamu pikir perlu dilakukan,
dan hal-hal besar yang seharusnya dicapai.
Mulai dari rutin berolahraga, makan makanan sehat,
mempelajari bahasa asing, mengerjakan novel kamu,
lebih banyak membaca atau mengerjakan hobi,
bukannya menelusuri Reddit.
Namun terkadang, untuk mencapai tujuan kamu
kamu harus menjadi orang yang berbeda.
Seseorang yang konsisten, ulet, disiplin, dan bertekad kuat.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Munculnya - Bagaimana Hal-hal Bodoh Menjadi Cerdas Bersama-sama. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:24:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Seekor semut sangatlah bodoh.
Ia tidak memiliki otak yang memadai, tidak punya keinginan, tidak ada rencana.
Namun, semut yang bersama-sama menjadi pintar.
Koloni semut dapat membangun struktur yang kompleks.
Beberapa koloni menjaga peternakan jamur,
yang lain mengurus ternak.
Mereka dapat berperang atau membela diri.
Bagaimana mungkin?
Bagaimana sekelompok hal-hal bodoh
dapat melakukan hal-hal yang cerdas bersama-sama?
Fenoma ini dinamakan emergence(kemunculan).
Dan, fenoma ini merupakan sifat yang paling menarik dan misterius di alam semesta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kematian Dari Luar Angkasa - Penjelasan Ledakan Sinar Gamma. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 08:08:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bayangkan jika anda dapat mengumpulkan energi dari setiap bintang dalam ratus juta tahun cahaya
dari ribuan galaksi, masing-masing dengan milyaran bintang
Bayangkan, anda dapat mengambil kekuatan itu, dan menembakannya dengan senjata super terbesar dialam semesta
Bayangkan kerusakan yang dapat anda lakukan
Ternyata, Anda tidak perlu membayangkan itu
Benda itu ada, dan mereka sebut dengan Semburan Sinar Gamma
tapi, apakah &amp;ldquo;penembak jitu kosmik&amp;rdquo; ini?
dan apa yang terjadi jika sebuah tembakan menuju ke bumi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking dijelaskan: peluang atau bahaya. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 04:43:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Apa itu perekahan hidrolik - atau Fracking?
Sejak revolusi industri, konsumsi energi telah meningkat tanpa henti
Majoritas konsumsi energi disediakan oleh bahan bakar fosil spti batu bara atau gas
Baru-baru ini banyak sekali pembahasan ttg metode ekstraksi gas yng kontroversial
Perekahan Hidrolik atau Fracking
Secara singkat, Fracking adalah ekstraksi gas alam dari lapisan bumi yang dalam
Dalam cara ini, batuan berpori direkah dengan air, pasir dan bahan kimia</description>
        </item>
        <item>
        <title>Semua yang perlu Anda ketahui tentang Planet Bumi. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 03:17:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet Bumi adalah rumah untuk semua makhluk hidup seperti yang kita tahu, di Alam semesta
Umurnya sekitar 1/3 umur alam semesta
dan diakui, itu adalah sesuatu yang indah
Sedikit pepat dengan inti logam berat dan permukaan kerak ringan
dilapisi dengan udara tipis untuk bernapas
dengan samudra luas, daratan subur, pegunungan indah
sungai berair segar, arus, danau, dan akuifer
mengorbit matahari yang menghangatkan kita dan memberi kita energi
Namun bagaimana Bumi tetap ada dan bagaimana caranya?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Dapatkah Badai Matahari Menghancurkan Peradaban? Semburan Matahari &amp; Lontaran Massa Korona ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:44:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Matahari.
Lembut, bulat, dan damai.
Kecuali saat ia tiba-tiba memuntahkan radiasi &amp;amp; plasma ke mana-mana.
Semburan matahari dan lontaran massa korona atau
CME ini bisa menghantam Bumi dan menyebabkan
konsekuensi serius pada umat manusia.
Bagaimana mereka bekerja?
Seburuk apa mereka?
Dan bisakah kita mengantisipasinya?
Walaupun matahari terlihat padat, sebenarnya ia seperti lautan panas.
Ia begitu panas sampai memecah atom menjadi elektron dan nukleus
yang beterbangan dalam plasma.
Plasma ini didorong dan dibentuk oleh medan magnet matahari,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rekayasa Genetika Akan Mengubah Semuanya Selamanya - CRISPR. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 01:04:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bayangkan kamu hidup di tahun 1980-an,
dan diberitahu bahwa komputer akan menggantikan segala hal,
dari tempat berbelanja, mencari pasangan, hingga pasar saham.
Bahwa milyaran orang akan terhubung melalui semacam jaringan.
Bahwa kamu akan memiliki perangkat genggam yang berkali-kali lipat lebih kuat dari superkomputer.
Semua hal tersebut terdengar konyol, tapi akhirnya semua itu menjadi kenyataan.
Fiksi ilmiah telah menjadi kenyataan kita tanpa kita sadari.
Sekarang kita berada di posisi yang sama dengan rekayasa genetika.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Perbankan dijelaskan - Uang dan Kredit. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 16:18:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sistem perbankan internasional adalah teka-teki.
Ada lebih dari 30.000 bank di dunia
dan mereka memegang aset dalam jumlah yang luar biasa.
10 bank terbaik saja mencapai sekitar 25 Triliun Dolar AS.
Saat ini, Perbankan terlihat begitu rumit,
Padahal awalnya, bank dibuat untuk membuat hidup lebih mudah.
Pada Abad ke-11, Italia merupakan pusat perdagangan Eropa.
Pedagang dari seluruh benua datang untuk memperdagangkan barang - barang mereka.
Tapi ada satu masalah,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah GMO baik atau buruk? Rekayasa Genetika &amp; Makanan Kita. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:51:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Organisme rekayasa (GMO) adalah salah satu hal yang paling kontroversial dalam sains
Rekayasa genetika saat ini memang digunakan dalam banyak bidang.
Meskipun penerapannya dalam bidang medis sudah disetujui secara luas seperti dalam pembuatan insulin
Perdebatan akan terjadi ketika membahas tentang rekayasa makanan dan pertanian.
Kenapa bisa seperti itu?
Kenapa hal yang sama diperlakukan sangat berbeda?
Mari kita dalami hal ini dan memahami fakta, bahaya, dan masa depan dari GMO (Organisme rakayasa genetik).</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bintang Lubang Hitam – Bintang yang Seharusnya Tidak Ada ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/aewyp2vxxqa/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:49:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/aewyp2vxxqa/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang lubang hitam mungkin merupakan bintang terbesar yang pernah ada.
Mereka bersinar lebih terang dari galaksi dan lebih besar dari bintang mana pun yang pernah ada.
Selain ukuran, yang membuat mereka istimewa dan aneh adalah karena mereka
ditempati oleh parasit kosmik, lubang hitam yang kelaparan. Bagaimana bisa?
Bintang lubang hitam memiliki beberapa keanehan yang membuat kita berpikir ulang tentang
bagaimana bintang terbentuk dan tumbuh. Mereka mungkin hanya ada dalam waktu yang relatif singkat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Alien Di Bawah Es - Kehidupan Di Planet Pengembara ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:07:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Planet pengembara adalah planet yang melintasi alam semesta sendirian
mereka (rogue planet) menghuni angkasa yang gelap dan luas diantara bintang bintang
melintas sendirian melewati kegelapan yang kekal, tanpa cahaya untuk menghangatkan permukaannya
dan mereka (rogue planet) rentan akan dinginnya luar angkasa
mereka (rogue planet) tidak mengenal musim, siang, dan malam, yang bisa menjadi tanda berlalunya waktu
dan lagi, planet pengembara mungkin membawa kehidupan alien
ke seluruh penjuru galaksi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sebuah Obat Untuk Ketidakpuasan ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 12:16:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Semua orang familiar dengan perasaan ketika sesuatu tidak berjalan sesuai dengan keinginan
kamu merasa kurang sukses
Hubunganmu kurang memuaskan
Kamu tidak memiliki hal yang kamu dambakan
Rasa ketidakpuasan kronis yang membuat kamu melihat orang lain dengan rasa iri
Dan melihat diri sendiri dengan kekecewaan
Pop kultur, iklan dan sosial media membuatnya lebih buruk
Dengan mengingatkan kamu bahwa mengincar sesuatu yang lebih rendah dari pekerjaan impian adalah kegagalan
kamu harus selalu merasakan pengalaman yang hebat</description>
        </item>
        <item>
        <title>Penjelasan Black Hole - Dari Lahir Hingga Kematian ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:11:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Lubang hitam adalah salah satu benda teraneh dalam keberadaannya.
Mereka terlihat tidak masuk akal; darimana mereka berasal?
Dan apa jadinya jika Anda jatuh kedalamnya?
Bintang adalah kumpulan sebagian besar atom hidrogen
yang hancur dari awan gas oleh gravitasinya sendiri.
Pada inti bintang, reaksi nuklir mengubah hidrogen menjadi helium,
menyebabkan terlepasnya energi yang sangat besar.
Energi ini, yang dalam bentuk radiasi, berlawanan arah dengan gravitasi,
menyebabkan keseimbangan antara dua tekanan tadi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atom sebesar gunung - Bintang neutron dijelaskan. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Bintang neutron merupakan salah satu benda paling ekstrim di alam semesta
Benda ini seperti inti atom raksasa.
Diameter nya berkilo kilometer,
Luar biasa padat dan keras.
Tapi bagaimana bisa sesuatu seperti ini ada?
Kehidupan sebuah bintang didominasi
dengan dua kekuatan yang seimbang
Oleh gravitasinya sendiri dan tekanan radiasi dari reaksi fusinya.
Di dalam inti bintang, hidrogen melebur menjadi helium.
Alhasil, hidrogen di dalam inti tersebut habis.
Jika bintang cukup besar, helium sekarang melebur menjadi karbon.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Apakah Anda sendirian? (Di Alam Semesta) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:37:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Sendirian di tata surya?
atau terhubung dengan hal lain?
Pertama, kita adalah bagian dari sekelompok mamalia yang masih sangat muda
tapi sudah bisa buat video Youtube
dan &amp;ldquo;Large Hadron Colliders&amp;rdquo;
Kita pun membelah atom dan membuat Pokemon
Kita berakar dari bentuk kehidupan lampau
yang mulai hidup sekitar 3.5 milyar tahun lalu
Rasanya kita menguasai dunia ini, namun tidak
Hanya perlu sebuah asteroid atau virus canggih
bisa membunuh kita semua!</description>
        </item>
        <item>
        <title>Membangun Pangkalan Mars adalah Ide yang Buruk: Ayo kita lakukan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:53:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Dari gurun yang ganas, sampai pulau yang sunyi dan pegunungan tertinggi,
di mana pun ada ruang untuk memperluas wilayah, manusia akan melakukannya.
Jadi, tidaklah mengherankan bahwa kita telah membuat persiapan
untuk menginjakkan kaki di Mars,
dan membuat koloni tetap pertama kita di luar Bumi &amp;ndash;
bahkan mungkin &amp;ldquo;terraform&amp;rdquo; planet lain dan mengubahnya menjadi planet biru kedua (seperti bumi) (terraform: memodifikasi menjadi seperti bumi)
Tapi tunggu,
sebelum kita membahas hal-hal hebat di masa depan,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Argumen egois untuk membuat dunia menjadi tempat yang lebih baik - Altruisme egois. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:31:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Hingga baru-baru ini, mayoritas dari populasi di dunia bekerja dibidang pertanian,
dan kebanyakan total produksi dari ekonomi dunia
adalah dari bidang pertanian.
Dan hasil ini dibatasi oleh ukuran lahan yang tetap.
Output total dari ekonomi tidak berubah banyak dari tahun ke tahun.
Ukuran dari painya tidak berubah; dunia adalah sebuah zero-sum game.
Dalam dunia yang sempit tersebut, satu-satunya cara untuk menjadi lebih baik adalah bila orang lain menjadi lebih buruk.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Argumen Mengapa Ganja Harus Tetap Ilegal Diulas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:38:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Di seluruh dunia,
ganja sedang dalam proses didekriminalisasi, bahkan dilegalkan.
Tapi, apakah ini ide yang bagus?
Di dalam debat online,
sisi-sisi buruknya sering diremehkan.
Jadi, mari kita lihat pada tiga argumen terkuat
terhadap legalisasi ganja.
[Intro - Kurzgesagt] Sub by: Ali Ribat R
Argumen pertama: Ganja adalah obat yang kuat
Dalam beberapa dekade terakhir,
Ganja telah dibuat untuk menjadi lebih ampuh.
Saat ini, marijuana sangat ampuh,
hingga dapat menyebabkan penyakit kejiwaan.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kabel 1.000 km yang menuju ke bintang - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:03:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Pergi ke luar angkasa adalah hal yang sulit.
Sekarang, terasa seperti mendaki gunung menggunakan sepeda roda satu
sambil membawa tas yang berisi bahan peledak.
Sangat lambat, kamu tidak bisa membawa banyak barang,
dan mungkin kamu akan mati.
Roket perlu mencapai kecepatan sekitar 40.000 km/jam untuk keluar dari Bumi.
Untuk mencapai kecepatan tersebut,
sebagian besar roket memiliki wadah untuk bahan bakar
dengan muatan kecil di ujungnya.
Hal ini tidak baik jika kamu ingin pergi ke planet-planet lain,</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Menakjubkan! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:27:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Tiga alasan mengapa kita harus terus menggunakan energi nuklir.
Satu: energi nuklir menyelamatkan nyawa.
Pada tahun 2013, sebuah studi yang dilakukan oleh NASA menemukan bahwa energi nuklir telah mencegah
sekitar 1,8 juta kematian.
Bahkan jika Anda termasuk korban meninggal dari Chernobyl dan Fukushima,
energi nuklir memiliki peringkat terakhir dalam kematian per satuan energi yang dihasilkan.
Sementara limbah nuklir benar-benar beracun, itu biasanya disimpan di suatu tempat,
sedangkan produk sampingan beracun dari bahan bakar fosil dipompa ke udara</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Alasan Mengapa Energi Nuklir Sangat Buruk! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:25:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿3 Alasan Kenapa kita harus berhenti menggunakan energi nuklir
pertama Senjata nuklir berkembang pesat
teknologi nuklir membuat pintu masuk kekerasan kedalam dunia
Hanya dalam 1 tahun setelah test nuklir pertama di dunia pada tahun 1944
2 kota besar telah dihancurkan oleh 2 bom tunggal
setelah itu , teknologi reaktor perlahan berkembang
yang berfungsi untuk menghasilkan tenaga listrik
tapi itu selalu dihubungkan dengan teknologi senjata nuklir
Hal ini hampir mustahil untuk mengembangkan senjata nuklir</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sejarah Baru untuk Kemanusiaan - Era Manusia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 03:34:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkripsi ﻿Manusia telah ada selama jutaan tahun, sebagai bagian dari alam.
Tapi kemudian, sesuatu berubah. Dan dalam jumlah yang sangat singkat,
&amp;hellip;kita mengubah planet ini dan dirancang agar sesuai dengan kebutuhan kita.
Sejauh yang kita tahu, kita adalah makhluk pertama untuk membangkitkan dan benar-benar mengambil alih planet.
Peralihan dari berburu dan mengumpulkan, menuju pertanian dan membangun, begitu cepat, sehingga banyak dari cara kita berpikir tentang dunia yang tidak lagi berguna.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Urusan Kuda Troya Bagian 1 Surat dalam Amplop Kertas Coklat</title>
        <link>https://swiest.com/id/post/4041528863/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/id/post/4041528863/</guid>
        <description>Urusan Kuda Troya didukung oleh terapi online bantuan yang lebih baik. Ketika mendengar kata kesehatan mental, apa yang terlintas di benak Anda? Kesehatan mental adalah semua hal yang belum Anda pikirkan. Ini memiliki batas mengembangkan kecerdasan emosional dan bekerja pada kesadaran diri. Ini tentang berbelas kasih kepada diri sendiri dan mengidentifikasi kebutuhan Anda. Cobalah terapi online dengan bantuan yang lebih baik. Mereka menawarkan telepon, video atau pesan. Ngobrol dengan terapis Anda dan itu lebih terjangkau daripada terapi langsung dengan diskon 10% untuk bulan pertama Anda.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
