<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/verbrechen-von-nebenan-true-crime-aus-der-nachbarschaft/</link><description>Recent content in Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/verbrechen-von-nebenan-true-crime-aus-der-nachbarschaft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#114 Der Anschlag | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200001/</link><pubDate>Sun, 10 Dec 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200001/</guid><description>Podcast Beschreibung Was am 19. Dezember 2016&amp;nbsp;auf dem Berliner Breitscheidplatz passiert, schockiert nicht nur Deutschland, sondern die ganze Welt: Ein islamistischer Attentäter steuert einen LKW auf den Weihnachtsmarkt und tötet dabei 13 Menschen.&amp;nbsp;
In dieser Folge spricht Philipp mit der Überlebenden Nina, wie dieser Terrorakt nicht nur ihr Leben für immer verändert hat.&amp;nbsp;
Produzent, und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>#113 Mord auf Streife | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200002/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200002/</guid><description>Podcast Beschreibung Als die beiden Polizisten Matthias Vieth und Lydia Nettel in der Nacht zum&amp;nbsp;28. Oktober 2011 an einem einsamen Parkplatz bei Augsburg ein Motorrad kontrollieren wollen, sieht alles nach einem Routine-Einsatz aus. Doch diese Nacht wird tödlich enden…
Zusammen mit Ralf spricht Philipp über den wohl gefährlichsten Verbrecher Augsburgs und seinen Hass auf die Polizei und den Staat.&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound</description></item><item><title># 112 Blutnacht (mit Daniel Sträßer) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200003/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200003/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der Abend des&amp;nbsp;17. Novembers 1989: Zwei Schwerverbrecher, frisch aus ihrem Gefängnis in Österreich ausgebrochen, rasen in einem gestohlenen Honda durch die Nacht. Als die beiden von der Autobahn abfahren und das kleine bayrische Dorf Laaber ansteuern, ist das der Beginn einer Nacht, die niemand so schnell vergessen wird.
&amp;nbsp;
Zusammen mit Tatort-Kommissar Daniel Sträßer (Adam Schürk im Tatort Saarbrücken) spricht Philipp über einen Fall, der den kleinen Ort Laaber bis heute prägt.</description></item><item><title># 111 Der Sommer der Angst | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200004/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200004/</guid><description>Podcast Beschreibung Mehr als zwei Jahre zieht sich eine blutige Spur durch Essen: Fünf Frauen werden ermordet, zahlreiche weitere überfallen, ausgeraubt und vergewaltigt. Viel zu lange ahnt keiner der Ermittler, dass hinter diesen sehr unterschiedlichen Taten ein und derselbe Mann verbirgt. Zusammen mit Ralf spricht Philipp über die Verbrechen des sogenannten Feiertagsmörders, die bis heute einzigartig sind.&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound</description></item><item><title>#110 Der Doppelmord von Bodenfelde | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200005/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200005/</guid><description>Podcast Beschreibung Im November 2010 verschwinden in dem Dörfchen Bodenfelde kurz hintereinander zwei Teenager. Was ist dort passiert?
Gemeinsam mit der Kriminalreporterin Uta Eisenhardt, die vor Ort über den Fall berichtet hat, spricht Philipp über einen der grausamsten Fälle der letzten Jahre.
Produzent und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound
Redaktionelle Mitarbeit: Jana Wagner
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/verbrechenvonnebenan&amp;nbsp;+++</description></item><item><title>#Bonusfolge Jack the Ripper (mit Lesung) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200006/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200006/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser kleinen Überraschungsfolge beantwortet Philipp eure Fragen zu seinem zweiten Buch „Jack the Ripper – Ein Fall für Verbrechen von nebenan“, das am 18. Oktober 2023 erscheint. Außerdem gibt es in dieser Episode natürlich auch eine kleine Lesung aus dem Buch.&amp;nbsp;
Das True-Crime-Rätselbuch „Jack the Ripper – Ein Fall für Verbrechen von nebenan“ gibt es ab dem 18.10.2023 überall im Buchhandel. Natürlich könnt ihr das Buch jetzt schon hier vorbestellen:&amp;nbsp;</description></item><item><title>#109 Ein Dorf sucht seinen Mörder | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200007/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200007/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Nacht zum&amp;nbsp;28. Mai 1987 feiert gefühlt das ganze Dorf Ostönnen den Aufstieg des heimischen Fußball-Teams, auch die 26-jährige Ursula Scheiwe. Doch nach dieser Partynacht wird sie grausam ermordet aufgefunden. Mehr als 22 Jahre lang rätseln alle, wer Ursula ermordet hat und die Stimmung im Dorf kippt.
Gemeinsam mit Tanina spricht Philipp über einen brutalen Mord und darüber, was so eine Tat mit einem kleinen Ort macht.</description></item><item><title>#108 Tödliche Teenagerliebe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200008/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200008/</guid><description>Podcast Beschreibung Als die 17-jährige Carolin von der Arbeit nach Hause kommt, ist es seltsam still. Sie wundert sich noch, wo ihre Eltern sind, da steht plötzlich ihr Ex-Freund Dominik mit einem Messer hinter ihr… Zusammen mit dem Strafverteidiger Dr. Alexander Stevens spricht Philipp über den spektakulären Doppelmord von Notzing und die Frage, wann Liebe tödlich enden kann.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Wenn ihr von Gewalt in der Partnerschaft betroffen seid, bekommt ihr Hilfe beim Opfertelefon vom Weißen Ring:&amp;nbsp;</description></item><item><title>#SE6 Fragt uns alles – Teil III | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200009/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200009/</guid><description>Podcast Beschreibung Um euch durch den Sommer zu bringen, haben Ralf und Philipp sich an den Pool gesetzt und eure Fragen beantwortet.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Die nächste „reguläre“ Folge kommt am 11.9.2023 bei RTL+ und wie immer eine Woche später überall sonst, wo es Podcasts gibt.&amp;nbsp;
Schöööß!&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter&amp;nbsp;
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/verbrechenvonnebenan +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>#SE5 Tod der Sonnentempler (LIVE) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200010/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200010/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch in der Sommerpause müsst ihr auf eure regelmäßige Portion „Verbrechen von Nebenan“ nicht verzichten: Heute hört ihr eine Live-Aufnahme aus dem Theater am Aegi in Hannover: Am 5. Oktober 1994 brennt im Schweizer Kanton Freiburg ein Bauernhof. Zuerst sieht alles nach einem Routine-Einsatz aus, doch dann entdecken die Feuerwehrleute einen Geheimgang, der in den Keller des Hauses führt…&amp;nbsp;
Den Fall „Tod der Sonnentempler“ und viele weitere neue Fälle lest ihr in meinem Buch „Verbrechen von Nebenan“, das es überall zu kaufen gibt.</description></item><item><title>#107 Der Schneekönig (mit MontanaBlack) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200011/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200011/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese Folge ist ein bisschen anders als sonst: Zusammen mit Deutschlands erfolgreichsten Streamer MontanaBlack spricht Philipp über das Leben des Hamburger Koks-Königs Ronald „Blacky“ Mieling, aber auch über Montes eigene Kokain-Erfahrungen und die Frage, was Drogen eigentlich mit einem Menschen machen.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter&amp;nbsp;
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound&amp;nbsp;
Redaktionelle Mitarbeit: Vincent Bauer&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>#106 Ein Mädchen verschwindet | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200012/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200012/</guid><description>Podcast Beschreibung Die 12-jährige Manuela aus Essen macht sich am 5. Mai 1994 auf den Weg zur Schule - und kommt dort nie an. Ist sie von zuhause abgehauen? Oder wurde sie entführt?
Zusammen mit Ralf spricht Philipp über einen Fall, der die Ermittler an ihre Grenzen führt und in dem man nie sicher sein kann, welcher Zeuge wirklich die Wahrheit sagt.&amp;nbsp;
&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound</description></item><item><title>#105 Anschlag auf den BVB | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200013/</link><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200013/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 11. April 2017 explodieren direkt neben dem Mannschaftsbus von Borussia Dortmund drei Sprengsätze. Nur durch einen Zufall wird niemand getötet. Wer steckt dahinter? Islamisten, Linksextreme oder Neonazis? Doch die Antwort auf diese Frage ist noch viel schockierender… Mit Hilfe von Originaltönen von Zeugen wie Roman Weidenfeller und Nuri Şahin rekonstruiert Philipp in dieser Folge eines der spektakulärsten Verbrechen der letzten Jahre.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter&amp;nbsp;
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound&amp;nbsp;</description></item><item><title>#104 Der Juwelenraub im Grünen Gewölbe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200014/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200014/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Einbruch wie in einem Film: Im November 2019 brechen mehrere Männer in eines der am besten gesicherten Museen in Deutschland ein und stehlen Schmuck und Juwelen von unschätzbarem Wert. Gemeinsam mit der SZ-Journalistin Verena Mayer, die den Fall über Jahre begleitet hat, spricht Philipp über den wohl spektakulärsten Kunstdiebstahl der letzten Jahre.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter&amp;nbsp;
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>#103 Das Verschwinden der Tanja Gräff | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200015/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200015/</guid><description>Podcast Beschreibung Es soll die schönste Party des Jahres werden: In der Nacht zum 7. Juni 2007 feiert die 21-jährige Tanja mit Tausenden anderen auf dem Sommerfest der FH Trier. Doch in dieser Nacht verschwindet die junge Frau spurlos. Philipp und Ralf sprechen in dieser Folge über eine Suche, die über Jahre andauert und einen Fall, in dem viele Fragen weiterhin ungeklärt sind.&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound</description></item><item><title>#102 Die Tote ohne Namen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200016/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200016/</guid><description>Podcast Beschreibung An einem nebeligen Morgen liegt auf einem Schleichweg in Oberbayern plötzlich die Leiche einer Frau ohne Gesicht. Es wird Jahre dauern, bis die Polizei hinter ihr Geheimnis kommt.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Solveig Gode und Philipp sprechen über einen grausamen Fall, hinter dem sich eine unglaubliche Familiengeschichte verbirgt.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Produzent und Host: Philipp Fleiter&amp;nbsp;
Mischung und Schnitt: Christoph Scheidel - 79 Sound&amp;nbsp;
Redaktionelle Mitarbeit: Vincent Bauer&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.</description></item><item><title>#101 Ein teuflisches Paar | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200017/</link><pubDate>Sun, 14 May 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200017/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Fall, der&amp;nbsp;2001&amp;nbsp;Deutschland erschüttert: „Satans-Paar auf Menschenjagd“ titelt damals eine Zeitung. Aber was steckt wirklich hinter dem sogenannten „Satansmord von Witten“? Und was hat Satanismus damit zu tun?&amp;nbsp;Darüber sprechen Philipp und&amp;nbsp;Ralf&amp;nbsp;in dieser Folge.&amp;nbsp;
+++ Alle Rabattcodes und Infos zu unseren Werbepartnern findet ihr hier:&amp;nbsp;https://linktr.ee/verbrechenvonnebenan +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>#100 Gladbeck | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200018/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200018/</guid><description>Podcast Beschreibung Zum Jubiläum von „Verbrechen von nebenan“ bekommt ihr die längste Folge aller Zeiten: Zusammen mit Dr. Leon Windscheid spricht Philipp über ein Verbrechen, dass die Polizeiarbeit und auch den Journalismus in Deutschland für immer verändert hat: Die Geiselnahme von Gladbeck.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Vielen Dank an der Stelle an euch alle für mehr als vier Jahre und 100 Folgen!&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#99 Der Tod kommt per Post | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200019/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200019/</guid><description>Podcast Beschreibung Es beginnt wie in einem Krimi: Eine mysteriöse Frau mit Sonnenbrille gibt am Stuttgarter Hauptbahnhof ein Paket ab, wenig später ist ein Mann tot.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Tanina und Philipp sprechen über den Enzian-Mord, der in den 60er Jahren die deutsche Öffentlichkeit in Atem gehalten hat.&amp;nbsp;
Live-Auftritte 2023:
29. Oktober: “Late Crime Show” in der Mitsubishi Electric Halle in Düsseldorf
Tickets überall, wo es Tickets gibt.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>#98 Der LKW-Killer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200020/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2023 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200020/</guid><description>Podcast Beschreibung Er liebt lange Haare - so sehr, dass er sie anfassen, besitzen will. Dafür ist er irgendwann sogar bereit, zu töten.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Philipp und Ralf sprechen über den Fall des LKW-Killers Volker Eckert, der jahrelang mordend durch Europa fährt, ohne dass ihn irgendjemand stoppen kann.&amp;nbsp;
Live-Auftritte 2023:
29. Oktober: “Late Crime Show” in der Mitsubishi Electric Halle in Düsseldorf
Tickets überall, wo es Tickets gibt.
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>#97 Der Rotlicht-König | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200021/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200021/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Zeitungen nennen ihn den „König der Saarbrücker Unterwelt“: Hugo Lacour kennt in den 80er Jahren in Saarbrücken jeder. Doch dann verschwindet plötzlich ein 62-jähriger Geschäftsmann spurlos und eine unglaubliche Geschichte beginnt…&amp;nbsp;
In dieser Folge sprechen Franziska Singer und Philipp über einen Mord ohne Leiche, Verstrickungen bis in höchste politische Kreise und über Blutdiamanten.&amp;nbsp;
Live-Auftritte 2023:
29. Oktober: “Late Crime Show” in der Mitsubishi Electric Halle in Düsseldorf</description></item><item><title>#96 Die Jagd nach der Crypto-Queen (mit Visa Vie) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200022/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200022/</guid><description>Podcast Beschreibung Ihre Fans jubeln ihr zu, nennen sie die Königin des Internets: Im Oktober 2017 ist Ruja Ignatova auf dem Höhepunkt ihres Erfolgs, doch dann verschwindet sie spurlos und hinterlässt einen der größten Betrugsfälle der Welt.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Zusammen mit Podcast-Kollegin Lottie alias Visa Vie spricht Philipp über die Geschichte einer faszinierenden Frau.&amp;nbsp;
+++ Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>#95 Der meistgesuchte Mann Deutschlands | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200023/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200023/</guid><description>Podcast Beschreibung Er hat mindestens fünf Menschen kaltblütig getötet und ist seit 25 Jahren der meistgesuchte Mann Deutschlands: Norman Volker Franz.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
In dieser Folge sprechen Philipp und Ralf über die Geschichte eines Mörders, der der Polizei bis heute Kopfzerbrechen bereitet.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>#94 Der Foltermord von Siegburg | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200024/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200024/</guid><description>Podcast Beschreibung In Zelle 104 der JVA Siegburg passiert am 12.11.2006 ein unfassbares Verbrechen: Ein junger Häftling wird von seinen drei Mithäftlingen stundenlang gefoltert und am Ende ermordet. Wie konnte es so weit kommen?&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Darüber spricht Philipp mit Maximilian Pollux, der selbst zehn Jahre im Knast gesessen hat und mittlerweile als Anti-Gewalt-Trainer, Autor und Podcaster arbeitet - also der perfekte Gast für diese Folge.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#93 Der Fall Horst Arnold | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200025/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200025/</guid><description>Podcast Beschreibung 1528 Tage sitzt der Lehrer Horst Arnold im Gefängnis, weil ihn eine Kollegin der Vergewaltigung bezichtigt hat. In dieser Folge sprechen Philipp und Ralf über einen der traurigsten Fälle überhaupt und darüber, wie eine Lüge gleich mehrere Leben zerstören kann.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html+++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>#92 Der Al Capone aus der Pfalz - LIVE | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200026/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200026/</guid><description>Podcast Beschreibung Er sieht aus wie ein freundlicher Ober aus einem schicken Restaurant, aber das täuscht: Bernhard Kimmel ist einer der gefährlichsten Kriminellen des Landes und in dieser Folge erzählt euch Philipp die unglaubliche Geschichte seines Lebens.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Zum Abschluss des Jahres 2022 hört ihr das Finale der Live-Tour von „Verbrechen von Nebenan“ aus dem ausverkauften Theater am Aegi in Hannover. Vielen Dank an alle, die bei den Live-Shows dabei waren und vor allem auch an die, die geholfen haben, diese Tournee möglich zu machen!</description></item><item><title>#91 Schüsse im Gericht | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200027/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200027/</guid><description>Podcast Beschreibung Gerichte sind in Deutschland der Ort, in denen Recht gesprochen wird und in denen im besten Fall die Gerechtigkeit siegt. Und doch kann ein Gerichtssaal auch zur Todesfalle werden...&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Tanina und Philipp sprechen über zwei spektakuläre Fälle, in denen unschuldige Menschen vor deutschen Gerichten ihr Leben verloren haben.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html+++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>#90 Der tödliche Wunderheiler | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200028/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200028/</guid><description>Podcast Beschreibung Seine Anhänger verehren ihn als Wunderheiler und fordern für ihn sogar den Nobelpreis: Ryke Geerd Hamer ist der Begründer der „Neuen Medizin“ und behauptet, die Geheimwaffe gegen den Krebs gefunden zu haben. Doch dann sterben in seinem Umfeld immer mehr Menschen…&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Zusammen mit der Biologin &amp;amp; Bestseller-Autorin Jasmin Schreiber spricht Philipp über die unglaubliche Geschichte des selbsternannten Krebsarztes Ryke Geerd Hamer und die Frage, wie viele Menschen wegen seiner Methoden sterben mussten.</description></item><item><title>#89 Frauke Liebs: Neue Entwicklungen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200029/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200029/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist immer noch der Fall, der viele von euch extrem bewegt: Der Mord an Frauke Liebs aus Paderborn. 2006 verschwindet die 21-jährige Frauke in Paderborn spurlos, wenige Monate später wird ihre Leiche gefunden. Wer hinter der Tat steckt, ist bis heute ungeklärt. Mehr als 16 Jahre später kommt wieder Bewegung in den Fall…&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Über diese neuen Entwicklungen und viele weitere Details spricht Philipp in dieser Folge mit Stern-Reporter Dominik Stawski, der den Fall und Fraukes Familie seit Jahren begleitet.</description></item><item><title>#88 Der Sandmann | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200030/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200030/</guid><description>Podcast Beschreibung Gemeinsam mit seinem Podcast-Kollegen Joost Schmidt spricht Philipp über einen der grausamsten Kindermörder Deutschlands: Adolf Seefeld alias „Der Sandmann“, der in nur zwei Jahren zwischen 1933 und 1935 mindestens zwölf Jungen tötete. In dieser Folge beleuchten wir die Hintergründe eines Falles, der auch 90 Jahre später noch Rätsel aufgibt.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html+++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>#87 Das Verschwinden von Karl-Friedrich Meyer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200031/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200031/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der mysteriösesten Fälle aus Ostwestfalen-Lippe: Im Oktober 2012 verschwindet der erfolgreiche Physiotherapeut Karl Friedrich Meyer aus Hüllhorst spurlos. Was bleibt, ist ein furchtbarer Verdacht. Zusammen mit der Schwester des Verschwundenen begibt sich Philipp auf die Spurensuche in einem bis heute ungelösten Fall.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
Falls ihr Informationen zum Verschwinden von Karl Friedrich Meyer im Oktober 2012 habt, wendet euch bitte an die Polizei Bielefeld.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter&amp;nbsp;https://datenschutz.</description></item><item><title>#86 Der Kindermörder Erwin Hagedorn | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200032/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200032/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Sommer 1969 geht in der Brandenburgischen Kleinstadt Eberswalde die Angst um: Zwei neunjährige Jungen werden grausam ermordet – vom Täter fehlt jede Spur. Zusammen mit Ralf spricht Philipp über einen außergewöhnlichen Fall, für den unter anderem das allererste Täterprofil in der deutschen Geschichte angefertigt wird.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>#85 Der Todesflüsterer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200033/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200033/</guid><description>Podcast Beschreibung Die 23-jährige Katharina legt sich den Gürtel um den Hals, ganz genau so wie er es ihr erklärt hat. Während sie stirbt, schaut er ihr über Skype dabei zu…
&amp;nbsp;
Dieses Mal geht es um die Geschichte Mannes, der anonym im Internet junge Frauen in den Suizid treibt. Philipps Gast ist dieses Mal der Anwalt, Podcaster und Autor Alexander Stevens, der ihm hilft, diesen unglaublichen Fall einzuordnen. Wenn ihr noch mehr über dieses Verbrechen wissen wollt: Auf SKY gibt es bei der TV-Adaption von „Verbrechen von Nebenan“ eine eigene Folge dazu.</description></item><item><title>#84 29 Jahre ungelöst: Der Fall Lolita Brieger | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200034/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200034/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 4. November 1982 verschwindet die 18-jährige Lolita Brieger und wird nie wieder gesehen. 29 Jahre lang weiß die Familie nicht, was mit ihr passiert ist, aber sie hat einen schrecklichen Verdacht. In dieser Folge spricht Philipp mit dem Mann, der diesen Fall nach so langer Zeit aufgeklärt hat: Kriminalhauptkommissar Wolfgang Schu. So erfahrt ihr aus erster Hand alles über einen Fall, der in die deutsche Kriminalgeschichte eingegangen ist.</description></item><item><title>#83 Das Phantom mit der Imkermaske (mit Bastian Bielendorfer) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200035/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200035/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die erste Folge nach der Sommerpause hat Philipp sich einen ganz besonderen Gast eingeladen, den Psychologen, Autor und Comedian Bastian&amp;nbsp;Bielendorfer.&amp;nbsp;Gemeinsam sprechen sie über den rätselhaften Fall des Phantoms mit der Imkermütze, das vor etwa zehn Jahren das Berliner Umland in Angst und Schrecken versetzt hat. +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>#SE4 Fragt uns alles – Teil II | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200036/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2022 08:02:03 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200036/</guid><description>Podcast Beschreibung Überaaaaaaschung! Als kleiner Sommer-Snack schicken Philipp und Ralf euch eine Überraschungs-Sonderfolge aus der Sommerpause. Weil unsere letzte Q&amp;amp;A-Folge euch so gut gefallen hat, beantworten wir auch dieses mal eure spannendsten, witzigsten und persönlichsten Fragen.
Die nächste „reguläre“ Folge kommt am 5. September und bei AUDIO NOW wie immer eine Woche früher – Schöööß!
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.</description></item><item><title>#82 Die Gifthexe von Worms | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200037/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200037/</guid><description>Podcast Beschreibung Als Anni Hammann in eine Schokopraline beißt, ist sie wenige Minuten später tot. Sie ist das letzte Opfer der sogenannten „Gifthexe von Worms“, deren Morde nur durch ein Versehen herauskommen. Zusammen mit Franziska Singer vom Podcast „Darf’s ein bisserl Mord sein“ spricht Philipp in der letzten Folge vor der Sommerpause über den Fall Christa Lehmann. +++
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#81 Die Schlinge von Braunschweig | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200038/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200038/</guid><description>Podcast Beschreibung Am Abend des 19. Januar 1977 kommt das Grauen in die kleine Sackgasse im Braunschweiger Stadtteil Mascherode. Eine ganze Familie wird in dieser Nacht ausgelöscht. Philipp und Ralf sprechen über den unglaublichen Fall der „Schlinge von Braunschweig“, der bis heute Fragen aufwirft.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>#80 Der Scheich von Karlsruhe: Big Manni &amp; der Flowtex-Skandal | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200039/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200039/</guid><description>Podcast Beschreibung Manfred Schmider, genannt „Big Manni“, ist einer der bekanntesten Unternehmer Baden-Württembergs: Mit seiner Firma FlowTex verdient er Millionen. Doch hinter dem scheinbar erfolgreichen Unternehmen steckt der wohl größte Wirtschaftsskandal der deutschen Geschichte. Zusammen mit der Wirtschaftsjournalistin Solveig Gode vom Podcast "Macht und Millionen" spricht Philipp über den unglaublichen Fall von Manfred Schmider, dem Scheich von Karlsruhe.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#79 Der Ripper von Magdeburg | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200040/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200040/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Privatdetektiv Burkhard Stiebing bekommt Mitte März 1995 einen Auftrag: Er soll die 16-jährige Melanie finden, die nach einem Kneipenbesuch verschwunden ist. Weil die Polizei den Fall nicht ernst nimmt, macht Stiebing sich auf die Suche und macht dabei eine unglaubliche Entdeckung…&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>#78 Der Tunnel-Bankraub von Berlin | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200041/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200041/</guid><description>Podcast Beschreibung Es klingt wie die Vorlage zum Netflix-Hit „Haus des Geldes“, aber die Geschichte ist real: Am 27. Juni 1995 stürmen vier bewaffnete Männer die Commerzbank-Filiale in Berlin-Zehlendorf und starten damit ein unglaubliches Verbrechen.
Philipp und sein Berliner Kumpel Flo sprechen in dieser Folge über einen der spektakulärsten Raubzüge in der Geschichte der Bundesrepublik.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>#77 Der Teufel aus dem Schrebergarten | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200042/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200042/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Schrebergärten im Osten der kleinen Stadt Gifhorn sehen so friedlich aus. Und doch werden hier an einem Abend im September 2008 drei Menschen brutal erschlagen. Das Motiv für diese Tat bleibt bis heute unglaublich. Philipp und Ralf sprechen darüber, wie sich der Hass in der Kleingartenkolonie breitgemacht hat, der am Ende zu einem grausamen Dreifach-Mord führt.
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:</description></item><item><title>#76 Verfolgt: Der Fall Sophie | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200043/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200043/</guid><description>Podcast Beschreibung Die 23-jährige Sophie ist eine offene, mutige und hübsche junge Frau, die davon träumt als Flugbegleiterin um die Welt zu fliegen. Doch seit mehr als zwei Jahren wird sie von einem unheimlichen Schatten verfolgt. Sophie ahnt nicht, wer da hinter ihr her ist und wie furchtbar diese Geschichte für sie enden wird.
In Zusammenarbeit mit RTL+ und VOX erzählt euch Philipp den furchtbaren Fall von Sophie mit Hilfe von ihren Original-Sprachnachrichten und Tönen von ihrer Familie.</description></item><item><title>#75 Die vier Leben des Christian Bogner | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200044/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200044/</guid><description>Podcast Beschreibung Für diese Folge hat sich Philipp wieder Mal seinen Lieblingspsychologen Dr. Leon Windscheid als Gast eingeladen. Die beiden sprechen über den Mann, der wohl einer der am besten gesicherten Häftlinge in Deutschland ist: Christian Bogner.
Was Bogner so gefährlich macht und wie er es immer wieder geschafft hat, aus den verschiedensten Gefängnissen auszubrechen und sogar Menschen zu töten, um in ihre Identitäten zu schlüpfen, erzählen euch die beiden in dieser Folge.</description></item><item><title>#74 Der Doppelmord von Tessin | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200045/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200045/</guid><description>Podcast Beschreibung Der 17-jährige Sven und sein gleichaltriger Kumpel Basti sind nett, höflich und eher zurückhaltend. Niemand hätte damit gerechnet, dass die beiden von einen Tag auf den anderen zwei Menschen brutal ermorden.
Zusammen mit Ralf begibt sich Philipp in dieser Folge auf die Suche nach Antworten in einem Fall, der bis heute schockiert.&amp;nbsp;
+++ Werbung: BookBeat 2 Monate kostenlos testen und Zugang zu über 500.000 Hörbüchern und E-Books erhalten. Entweder den Code „nebenan“ bei der Anmeldung eingeben oder direkt auf www.</description></item><item><title>#73 Tod in Athen (mit Axel Petermann) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200046/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200046/</guid><description>Podcast Beschreibung Auch dieses Mal hat Philipp wieder einen spannenden Gast: Axel Petermann ist einer der bekanntesten Fallanalytiker Deutschlands, hat jahrelang die Bremer Mordkommission geleitet und arbeitet mittlerweile als Autor und Dozent. Gemeinsam sprechen sie über einen Fall, in dem Axel selbst ermittelt hat: den Tod von Nora Feller. Die 26-Jährige wird am 30. Juni 2007 tot in der Wohnung ihres Exfreundes in Athen gefunden. Für die griechischen Ermittler ist der Fall klar: Suizid.</description></item><item><title>#72 Scheintot | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200047/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200047/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 7. Oktober 2019 fährt ein Mann mit seinem kleinen Motorboot raus in die Ostsee und kommt nie wieder zurück. In den nächsten Monaten entwickelt sich eine unglaubliche Geschichte über einen todsicheren Plan und einen Toten auf dem Dachboden.
Tanina und Philipp diskutieren in dieser Folge über einen Kriminalfall, der schwer nach einem Hollywood-Drehbuch klingt.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:</description></item><item><title>#71 Der Mann ohne Kopf: Der Fall Rohrbach | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200048/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200048/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der spektakulärsten Fälle der deutschen Justiz-Geschichte:&amp;nbsp;Am 12.4.1957 entdeckten zwei spielende Kinder in Münster einen menschlichen Unterkörper. Es sind die Überreste des Anstreichers Hermann Rohrbach. Schnell gerät seine junge Ehefrau Maria unter Verdacht und wird wegen Mordes vor Gericht gestellt. Aber ist Maria Rohrbach wirklich eine Mörderin?
Gemeinsam mit der WDR Lokalzeit hat Philipp in Münster vor Ort zu dem Fall recherchiert, daraus sind dieser Podcast und eine Video-Reportage entstanden.</description></item><item><title>#70 Das Bombenhirn Franz Fuchs | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200049/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200049/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist ein Einzelgänger, ein Sonderling und nennt sich selbst das „Bombenhirn“: Voller Hass tötet er vier Menschen und verletzt 17 weitere in Österreich und Deutschland schwer. Zusammen mit Franziska Singer vom Podcast „Darf’s ein bisserl Mord sein“ spricht Philipp über die Geschichte des österreichischen Briefbombers Franz Fuchs.
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22. April 2022: Münster - Halle Münsterland / KongresssaalSamstag, 23.</description></item><item><title>#69 Joachim Kroll, das Monster von Duisburg II (mit Lydia Benecke) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200050/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200050/</guid><description>Podcast Beschreibung Gemeinsam mit&amp;nbsp;Deutschlands bekanntester Kriminalpsychologin Lydia Benecke&amp;nbsp;spricht&amp;nbsp;Philipp&amp;nbsp;über den Fall des Serienmörders und Kannibalen Joachim Kroll. In diesem Teil erfahrt ihr, wie&amp;nbsp;es die Ermittler am Ende schaffen,&amp;nbsp;ihn&amp;nbsp;zu überführen und sein Schweigen zu brechen. Außerdem analysieren Lydia und Philipp&amp;nbsp;ein mögliches Motiv für&amp;nbsp;die Verbrechen von Joachim Kroll.
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22. April 2022: Münster - Halle Münsterland / KongresssaalSamstag, 23. April 2022: Wolfenbüttel - LindenhalleSonntag, 24.</description></item><item><title>#68 Joachim Kroll, das Monster von Duisburg I (mit Lydia Benecke) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200051/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200051/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist einer der schlimmsten Serienmörder der deutschen Kriminalgeschichte: Von 1955 bis 1975 ermordet Joachim Kroll bis zu 14 Menschen&amp;nbsp;und isst dabei Teile seiner Opfer. Zusammen mit Deutschlands bekanntester Kriminalpsychologin Lydia Benecke geht Philipp auf Spurensuche in diesem grausamen Fall.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22. April 2022: Münster - Halle Münsterland / KongresssaalSamstag, 23. April 2022: Wolfenbüttel - LindenhalleSonntag, 24.</description></item><item><title>#SE3 Fragt uns alles | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200052/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200052/</guid><description>Podcast Beschreibung Surprise! Als kleines Weihnachtsgeschenk haben Philipp und Ralf euch eine Überraschungs-Sonderfolge unter den Tannenbaum gelegt. Dieses Mal besprechen wir keinen Fall, sondern beantworten eure Fragen, die ihr uns per Instagram und Facebook geschickt habt. Eins kann ich schon verraten: Es wird lustig und sehr persönlich. Diese Folge ist ein Dankeschön für eure Unterstützung in diesem Jahr. Habt ein frohes Fest und einen guten Rutsch ins neue Jahr!&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.</description></item><item><title>#67 Ein (fast) perfekter Mord | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200053/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200053/</guid><description>Podcast Beschreibung Eine Leiche verschwinden zu lassen ist für die beiden Männer kein Problem – sie sind schließlich Bestatter. Zusammen mit seinem Gast Martin Tietjen spricht Philipp über einen fast perfekten Mord, der sich 2007 in Erlangen ereignet hat. Die Geschichte ist fast zu unglaublich, um wahr zu sein.
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22. April 2022: Münster - Halle Münsterland / Kongresssaal Samstag, 23.</description></item><item><title>#66 Gefährliche Mutterliebe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200054/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200054/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Medien nennen sie die "tapferste Mutter Deutschlands“. Maike B. ist ein gern gesehener Gast in Talkshows oder bei Zeitungsinterviews. Dort erzählt sie stolz, wie sie ihr Leben mit fünf schwer kranken Kindern meistert. Doch dann kommt Maikes dunkelstes Geheimnis ans Licht…
Philipp und Ralf sprechen über einen Fall, der einen irgendwie fassungslos zurücklässt.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22.</description></item><item><title>#65 Der Scheunenmord von Büren | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200055/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200055/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie sind seit dem Kindergarten die besten Freunde. Und doch wird einer der beiden den anderen grausam töten. Noch heute fragen sich alle, die das Opfer und den Täter kannten, was an diesem Abend an der einsamen Scheune am Paderborner Flughafen wirklich passiert ist.
Ralf und Philipp sprechen über einen Fall mit vielen Fragezeichen und eine Familie, die mit einem schrecklichen Verbrechen umgehen muss.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan"</description></item><item><title>#64 Der Zorro-Bankräuber (mit Mord auf Ex) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200056/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200056/</guid><description>Podcast Beschreibung Philipp hat Geburtstag und sich Linn &amp;amp; Leo von Mord auf Ex gewünscht. Er erzählt den beiden den unglaublichen Fall des Zorro-Bankräubers Reiner Laux, der in elf Jahren insgesamt 13 Banken überfiel. Ohne Gewalt, aber auch ohne jemals geschnappt zu werden.
Wie der Mann mit der Zorro-Maske so lange damit durchkommen konnte und wie man eigentlich Bankräuber wird, erfahrt ihr in dieser Folge.
Viele der Infos stammen aus der Biographie von Reiner Laux „Hinter blauen Augen: Bekenntnisse eines aufrechten Bankräubers“, die im Heyne Verlag erschienen und momentan nur noch als E-Book verfügbar ist.</description></item><item><title>#63 Ronny Rieken: Der Mädchenjäger | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200057/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200057/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 11. Juni 1996 verschwindet die 12-jährige Ulrike Everts bei einem Ausflug mit ihren beiden Ponys spurlos. Für ihre Eltern beginnt damit die furchtbarste Zeit in ihrem Leben.
Ralf und Philipp sprechen über den unglaublichen Fall des Mädchenjägers Ronny Rieken, den sogar sein eigener Anwalt „ein Monster“ nennt.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:
Freitag, 22. April 2022: Münster - Halle Münsterland / Kongresssaal Samstag, 23.</description></item><item><title>#62 Mordfall Li Yangjie | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200058/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200058/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Fall, der auch heute noch unfassbar ist: Am 11. Mai 2016 geht die chinesische Austausch-Studentin Yangjie Li wie jeden Abend joggen. Sie wird nie zurückkehren, ihre grausam zugerichtete Leiche wird einige Tage später auf einem Hinterhof gefunden.
Philipp und Tanina sprechen über seltsame Pannen und Zufälle bei den Ermittlungen und ein tödliches Pärchen mit einem unglaublichen Motiv.&amp;nbsp;
Ihr wollt "Verbrechen von nebenan" mal live sehen? Die Tourtermine findet ihr hier:</description></item><item><title>#61 Tod eines Fußballers | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200059/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200059/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die erste Folge nach der Sommerpause nehmen sich Philipp und Ralf den mysteriösen Tod von Lutz Eigendorf vor: Der Fußballstar, auch bekannt als „Beckenbauer des Ostens“, flieht 1979 bei einem Auswärtsspiel aus der DDR und macht im Westen Karriere in der Bundesliga. Vier Jahre später stirbt er bei einem Autounfall, der viele Fragen offenlässt. Steckt der Geheimdienst hinter dem Tod von Lutz Eigendorf?&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.</description></item><item><title>#SE2 True-Crime-Klassentreffen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200060/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200060/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge treffen sich eure Lieblingspodcasts Mordlust, Verbrechen von nebenan und Stern Crime zum ersten Mal für einen True-Crime-Talk: Beim Crime Day in Hamburg beantworten Paulina Krasa von Mordlust, Silke Müller von Stern Crime und Philipp EURE Fragen und sprechen zum Beispiel darüber, warum True Crime-Podcasts gerade so erfolgreich sind. Den Mitschnitt dieses Gespräches hört ihr hier zum allerersten Mal als Podcast.&amp;nbsp;
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.</description></item><item><title>#SE1 Fühlen von Nebenan | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200061/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200061/</guid><description>Podcast Beschreibung „Betreutes Fühlen“ trifft auf „Verbrechen von nebenan“: Leon Windscheid, Atze Schröder und Philipp sprechen über einen unglaublichen Fall, in dem sich eine Psychologin in einen Mörder verliebt, und ihm sogar bei der Flucht hilft. Außerdem versuchen wir zu erklären, warum uns Verbrechen so sehr faszinieren. Verbrechen von Nebenan geht im Herbst 2021 auf Live-Tour in Frankfurt, Bielefeld, Berlin, Hamburg, Stuttgart, München, Köln, Bochum und Hannover. Die Tickets gibt es auf eventim.</description></item><item><title>#60 Der weiße Tod | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200062/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200062/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Sommer 1945 geht in Gütersloh der weiße Tod um: In einer weißen Uniform fährt der 30-jährige Hermann Schmidtkunz durch die Stadt und nimmt willkürlich Jungen fest – als Informant des Bürgermeisters. Niemand ahnt, dass sich hinter der korrekten Fassade einer der grausamsten Verbrecher der Nachkriegsgeschichte verbirgt. Für diese Folge taucht Philipp ganz tief in die Geschichte eines bisher kaum bekannten Verbrechens ein. Unterstützt wird er dabei von dem 91-jährigen Rudolf Hermann.</description></item><item><title>#59 Faking Anna Delvey | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200063/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200063/</guid><description>Podcast Beschreibung Sie ist reich, sie ist schön – und sie hat ein dunkles Geheimnis: Die junge Anna Delvey wird in New York schnell zum Liebling der High Society, doch ihre gesamte Geschichte besteht nur aus Lügen. Zusammen mit Moderator und Podcaster Martin Tietjen begibt sich Philipp auf Spurensuche in einem der spektakulärsten Betrugsfälle der letzten Jahre. Stellt den Schampus kalt und genießt einen Ausflug in die Stadt, die niemals schläft.</description></item><item><title>#58 Die Schwarze Witwe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200064/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200064/</guid><description>Podcast Beschreibung Erst bringt sie die Männer um den Verstand und dann um ihr Leben: Philipp und Franziska Singer vom Podcast „Darfs ein bisserl Mord sein“ sprechen in dieser Folge über den unglaublichen Fall der schwarzen Witwe von Bodenfelde, die mindestens vier ältere Männer erst um ihr Geld gebracht und dann ermordet haben soll. Passend dazu hört ihr am Ende dieser Folge ein Interview mit der Rechtspsychologin Dr. Julia Shaw zum Thema Mörderinnen.</description></item><item><title>#57 Tödlicher Chat | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200065/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200065/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist romantisch und verständnisvoll, die Frauen im Netz fliegen auf ihn. Doch keine von Christians Chat-Bekanntschaften aus dem Internet ahnt, dass ein Date mit ihm tödlich sein kann…
Philipp und Tanina sprechen in dieser Folge über den unglaublichen Fall des Internet-Killers Christian G., der 2008 innerhalb weniger Tage gleich zwei Frauen ermordet.
Außerdem gibt es am Ende der Folge ein Interview mit dem Cyberkriminologen Dr. Thomas-Gabriel Rüdiger darüber, wie gefährlich Flirten im Netz wirklich ist und worauf man beim Online-Dating achten sollte.</description></item><item><title>#56 Die Mafiabraut | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200066/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200066/</guid><description>Podcast Beschreibung Es klingt wie das Drehbuch einer komplett verrückten Krimikomödie: Eine italienische Prinzessin mit Kontakten zur Mafia, ein wertvolles Gemälde und Wohnungen, Schmuck und Kunst im Wert von mehreren Millionen Euro. Und doch ist diese Geschichte in München wirklich passiert. Philipp erzählt euch diesen unglaublichen Kriminalfall gemeinsam mit Till Krause. Till ist Reporter beim SZ Magazin und hat die Geschichte der Mafiabraut zusammen mit seinem Kollegen Patrick Bauer fast anderthalb Jahre lang recherchiert.</description></item><item><title>#55 Tod im OEZ | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200067/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200067/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute geht es um eine Tat, die eine ganze Stadt und fast das komplette Land in Panik versetzt hat: Am 22. Juli 2016 erschießt der 18-jährige David S. am Münchener Olympia-Einkaufszentrum OEZ neun unschuldige Menschen.
Ist diese Tat ein Attentat, ein Terroranschlag oder ein Amoklauf?
Gemeinsam mit Dr. Leon Windscheid spricht Philipp darüber, wie es zu diesem Verbrechen kommen konnte und über die Frage, was Angst eigentlich mit uns macht.</description></item><item><title>#54 Mörder in Uniform | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200068/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200068/</guid><description>Podcast Beschreibung Tausende Polizisten suchen Mitte der 80er nach einem eiskalten Killer und Bankräuber. Was sie nicht wissen: Der Mörder ist einer von Ihnen. Philipp und Ralf sprechen über eine der rätselhaftesten Mordserien Deutschlands.
Am Ende der Folge gibt es außerdem ein Interview mit dem Polizisten Oliver Huth vom Bund Deutscher Polizeibeamten. Oliver moderiert bei RTL „110 – Echte Fälle der Polizei“.
In zwei Folgen der Show ist Philipp als Gast dabei, wann die Folgen ausgestrahlt werden erfahrt ihr bei Instagram @verbrechenvonnebenan&amp;nbsp;</description></item><item><title>#53 Jagd auf den Maskenmann II: Sein dunkles Geheimnis | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200069/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200069/</guid><description>Podcast Beschreibung In der zweiten Folge erforscht Philipp die dunklen Geheimnisse des Maskenmannes: Ihr erfahrt, warum seine Taten so lange unentdeckt blieben, ob Martin N. vielleicht sogar noch mehr Kinder getötet hat und warum der Prozess gegen ihn für die Familien seiner Opfer so tragisch endete. Auch in dieser Folge hört ihr Originaltönen von Ermittlern und Zeugen. Diese stammen aus der sehr sehenswerten dreiteiligen Doku „Stern Crime: Der Maskenmann“, die ihr ab sofort bei TVNow Premium streamen könnt.</description></item><item><title>#52 Jagd auf den Maskenmann I: Auf der Spur des Mörders | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200070/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200070/</guid><description>Podcast Beschreibung Philipp erzählt euch in dieser Folge die unglaubliche Geschichte des Maskenmannes: Der schwarz vermummte Mann bricht nachts in Kinderzimmer oder Schullandheime ein, entführt kleine Jungen und missbraucht sie. Mindestens drei Kinder ermordet der unheimliche Maskenmann.
Wir begleiten die Ermittler auf ihrer fieberhaften Suche nach dem Kindermörder. Unter anderem erzählt Fallanalytiker Alexander Horn, wie er dem Maskenmann auf die Spur gekommen ist. Die Originaltöne stammen aus der dreiteiligen Doku „Stern Crime: Der Maskenmann“, die ihr ab sofort bei TVNow Premium streamen könnt.</description></item><item><title>#51 Das Metro-Millionen-Ding | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200071/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200071/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Kellner und ein Buchhalter erleichtern einen Weltkonzern um 36 Millionen Mark und flüchten mit der Concorde nach Rio de Janeiro. Die Geschichte von Günter Schotte-Natscheff und Manfred Vowinkel klingt wie das Drehbuch eines Hollywood-Films, ist aber genau so passiert: Ralf und Philipp erzählen euch einen der spektakulärsten Betrugsfälle der Bundesrepublik und streiten sich darüber, ob man Gangster eigentlich sympathisch finden darf.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.</description></item><item><title>#50 Das Horror-Haus von Höxter | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200072/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200072/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der Fall, denn ihr euch am meisten gewünscht habt: Im Horror-Haus von Höxter geschehen jahrelang unvorstellbare Dinge: Frauen werden gequält und gefoltert, zwei von ihnen sterben.
Für diesen besonderen Fall hat sich Philipp als Gast den Psychologen Leon Windscheid ins Studio geholt. Gemeinsam steigen die beiden in die dunkelsten Abgründe der menschlichen Seele.
Und vor allem am Ende der Folge wird es dann noch mehr sehr emotional - die Jubiläumsfolge 50 ist die wohl persönlichste Episode bisher.</description></item><item><title>#49 Der Ausbrecherkönig (mit Joe Bausch) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200073/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200073/</guid><description>Podcast Beschreibung Alfred Lecki ist zu seiner Zeit der wohl meistgesuchte Mann Deutschlands. Insgesamt 26 Jahre seines Lebens verbringt er in Haft und schafft es dabei so oft auszubrechen, dass ihn alle nur noch den „Ausbrecherkönig“ nennen.
Joe Bausch, den die meisten wahrscheinlich als Rechtsmediziner aus dem Tatort kennen, hat mehr als 35 Jahre als Gefängnisarzt gearbeitet und hat dabei auch Alfred Lecki kennengelernt. In dieser Folge erzählt er als Gast von seinen Erfahrungen mit dem Ausbrecherkönig und dem Leben im Knast.</description></item><item><title>#48 Die Kronzucker-Entführung | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200074/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200074/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 25. Juli 1980 ereignet sich eine der spektakulärsten Entführungen Deutschlands: An einem Pool in der Toskana werden die beiden Töchter und der Neffe des TV-Journalisten Dieter Kronzucker entführt. Was folgt ist ein Krimi, in den sogar der Papst verwickelt ist. Zum ersten Mal in einem Podcast hört ihr Aufnahmen aus dieser Zeit und aktuelle Interviews mit einem der Opfer. Vielen Dank an ZDFinfo für das Material. Die komplette Doku "</description></item><item><title>#47 Todesrätsel Tron | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200075/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200075/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieses Mal beschäftigen sich Philipp und Ralf mit einem Fall, der bis heute für die wildesten Verschwörungstheorien sorgt: Am 17. Oktober 1998 verschwindet in Berlin der 26-jährige Boris F. alias Tron, damals einer der bekanntesten Hacker Deutschlands. Fünf Tage später wird seine Leiche gefunden. Wurde er umgebracht? Stecken etwa Geheimdienste, die Mafia oder sogar ausländische Medienkonzerne hinter seinem Tod?
Um das zu klären, haben wir uns Hilfe vom forensischen Entomologen Marcus Schwarz geholt, der am Leipziger Institut für Rechtsmedizin arbeitet.</description></item><item><title>#46 Der Hammer-Mord von Hiddenhausen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200076/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200076/</guid><description>Podcast Beschreibung In der ersten Folge des Jahres erzählt Hörerin Sonja Philipp ihre Geschichte: Am 2. August 2012 wird Sonjas Oma in ihrer Wohnung im kleinen Ort Hiddenhausen bei Herford brutal ermordet. Was macht es mit einem, wenn man ein Familienmitglied auf so schreckliche Art und Weise verliert? Lässt der Schmerz nach so einem Verbrechen jemals nach? Genau darüber sprechen die beiden in einer der bisher emotionalsten und persönlichsten Folgen von Verbrechen von Nebenan.</description></item><item><title>#44 Tod in Zelle 5: Der Fall Oury Jalloh | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200077/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200077/</guid><description>Podcast Beschreibung Als der 37-jährige Oury Jalloh aus Sierra Leone am Morgen des 7. Januar 2005 in Dessau von der Polizei angehalten wird, ahnt er noch nicht, dass er in wenigen Stunden tot sein wird. Tanina und Philipp rekonstruieren einen nicht nur politisch hochbrisanten Fall, der trotzdem in Deutschland bisher nicht die Aufmerksamkeit bekommen hat, die er verdient.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#43 Die Sekte von Hanau | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200078/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200078/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Thermometer steht auf 32 Grad, als der kleine Jan stirbt: Ganz allein, in einem abgeschlossenen Badezimmer in einem weißen Leinensack. In dieser Folge sprechen Philipp und Franziska Singer von „Darf’s ein bisserl Mord“ sein über den unglaublichen Fall der Sekte von Hanau, in dem der Mord an einem Kind mehr als 30 Jahre unentdeckt bleibt. Franziska hat in ihrem Podcast mehrere Folgen zum Thema Sekten veröffentlicht, gemeinsam mit Philipp versucht sie herauszufinden, was Menschen an Sekten so fasziniert.</description></item><item><title>#42 Die Jagd nach Frank Schmökel | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200079/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200079/</guid><description>Podcast Beschreibung Alle suchen sie nach ihm, es ist ein Wettlauf gegen die Zeit. Insgesamt 5000 Polizisten sind hinter ihm her.
Ralf und Philipp sprechen über den Gewalttäter Frank Schmökel, der immer wieder aus Gefängnissen und Kliniken ausbricht. Am Ende wird seine Flucht tödlich enden.
Außerdem gibt es in dieser Folge ein Interview mit Deutschlands bekanntester forensischer Psychiaterin Dr. Nahlah Saimeh über den Fall Schmökel, psychiatrische Gutachten und die Sicherheit von Forensischen Kliniken.</description></item><item><title>#41 Spurlos Verschwunden | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200080/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200080/</guid><description>Podcast Beschreibung Fast 12.000 Menschen gelten in Deutschland aktuell als vermisst. Manche sind plötzlich einfach weg, ohne die geringste Spur zu hinterlassen. In dieser Folge schauen sich Philipp und Tanina drei besonders mysteriöse Fälle an:
Die zweijährige Katrice Lee, verschwindet am 28. November 1981 aus einem vollen Supermarkt in Paderborn. Am 21. August 2016 will der zweifache Vater Sergej Enns im Familienurlaub auf Rhodos nur noch einmal kurz zum Strand und wird nie wieder gesehen.</description></item><item><title>#40 Der St. Pauli-Killer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200081/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200081/</guid><description>Podcast Beschreibung Er ist der berüchtigste Auftragskiller Hamburgs: Werner Pinzner hat bereits acht Morde gestanden und heute wird er wieder töten - mitten im Herzen der Hamburger Justiz.
Für Folge 40 hat sich Philipp einen ganz besonderen Gast eingeladen: Psychologe, Buchautor und Podcaster Dr. Leon Windscheid spricht mit Philipp über den wohl spektakulärsten Fall der Hamburger Justizgeschichte. Gemeinsam versuchen sie eine Erklärung zu finden, wie es Werner Pinzner geschafft hat, alle Menschen in seinem Umfeld in seinen Bann zu ziehen.</description></item><item><title>#39 Die Soldaten-Morde von Lebach | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200082/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200082/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Tod kommt nachts um kurz vor Drei. Der Überfall auf das Waffendepot der Bundeswehr im saarländischen Lebach dauert nur wenige Minuten. Danach sind vier junge Soldaten tot und die gesamte Bundesrepublik steht unter Schock.
Philipp und Flo sprechen über einen Fall, der noch heute als schwerstes Gewaltverbrechen des Saarlandes gilt. Das Bundesverfassungsgericht wird zu diesem Fall ein Grundsatzurteil fällen, das unsere Arbeit als Journalisten für immer verändert hat.</description></item><item><title>#38 Was passierte danach? Die Update-Folge | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200083/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200083/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die erste Folge nach der Sommerpause hat sich Philipp etwas Besonderes überlegt. Dieses Mal schaut er mit euch hinter die spannendsten Fälle aus dem Podcast: Was passiert NACH dem Verbrechen mit den Tätern, den Opfern oder den Hinterbliebenen? Um diese Fragen geht es in dieser Folge: Ihr erfahrt, warum der Fall des Pausenbrotkillers Klaus O. in weiteres Mal vor Gericht gelandet ist. Außerdem spricht Philipp mit einer Justizvollzugsbeamtin über die Netzwerke der Russenmafia in deutschen Gefängnissen.</description></item><item><title>#SE Die geheime Sommer-Folge | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200084/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200084/</guid><description>Podcast Beschreibung Pssst … Wenn ihr das lest, habt ihr die total geheime Sommerfolge entdeckt. Eigentlich wollte Philipp ja ein bisschen ausspannen, aber so ganz ohne Verbrechen von Nebenan geht es ja auch nicht. Deshalb hört ihr in dieser Folge eine Fragerunde von unserem Live-Auftritt in Köln. Mit dabei sind Deutschlands bekanntester TV-Pathologe und Podcaster Joe Bausch, Stern Crime-Chef Guiseppe di Grazia und natürlich Philipp.
Neben der Talk-Runde gibt’s am Ende der Folge noch ein bisschen was zu lachen, aber pssst – ist natürlich geheim.</description></item><item><title>#37 Auf den Spuren der Russen-Mafia | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200085/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200085/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge hört ihr ein etwas anderes Verbrechen von Nebenan – denn diese Verbrechen passieren jeden Tag, überall in Deutschland. Philipp spricht über die Russen-Mafia, die sich auch bei uns immer weiter ausbreitet. Dabei kommen Ermittler, Zeugen und auch ehemalige Mitglieder der Mafia zu Wort.
Einige Infos und Töne in dieser Folge stammen aus der Doku „Die Geheimnisse der Russenmafia“ von ZDFInfo. Am Ende hört ihr außerdem ein Interview mit dem Journalisten Klaus Fiedler, dem Macher der Doku.</description></item><item><title>#36 Kindermord: Der rätselhafte Fall Weimar | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200086/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200086/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die meisten von uns bleibt es unvorstellbar: Eine Mutter, die das tötet, was ihr auf der Welt am meisten bedeutet: Ihre eigenen Kinder. Genau das wird Monika Weimar vorgeworfen. Sie soll im August 1986 im hessischen Philippsthal ihre beiden Töchter Melanie und Karola ermordet haben.
Aber ist Monika Weimar wirklich die Täterin? Oder ist sie das Opfer? Über genau diese Frage diskutieren Ralf und Philipp in dieser Folge.</description></item><item><title>#35 Die Jagd nach Monsieur X | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200087/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200087/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir sprechen heute über die Jagd auf ein Phantom, dass die Polizei mehr als zwei Jahre lang beschäftigt hat. Es geht um die folgenschwerste Anschlagserie auf den deutschen Bahnverkehr seit dem zweiten Weltkrieg und den rätselhaften Mann, der dahintersteckt: Monsieur X. Und weil sich so viele von euch gewünscht haben, dass sie wiederkommt, ist dieses Mal als Gast wieder Franziska Singer vom österreichischen Podcast „Darf‘s ein bisserl Mord sein?</description></item><item><title>#34 Der Omamörder von Bremerhaven – LIVE | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200088/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200088/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieses Mal hört ihr einen etwas anderen Fall: Live im Autokino in Köln spricht Philipp über einen deutschen Serienkiller, den wahrscheinlich viele von euch noch nicht kennen. Wahrscheinlich gab es in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland keinen Fall, in dem ein Serienmörder in so kurzer Zeit so viele Menschen getötet hat: Fünf Opfer in nur zehn Tagen. Dabei vergreift sich der Mann, um den es in dieser Folge geht, an den Schwächsten der Gesellschaft: Ältere, alleinstehenden Frauen über 80.</description></item><item><title>#33 Rätsel Rudolf Rupp | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200089/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200089/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 10. März 2009 gibt die Donau bei Ingolstadt ein dunkles Geheimnis frei: Als die Feuerwehr ein Autowrack aus dem Fluss zieht, löst sie damit das Rätsel eines der grausamsten Kriminalfälle in Bayern. Alex und Philipp erzählen die blutige Geschichte einer Familie, die in die Fänge der Justiz gerät.
Außerdem erfüllen wir euch einen Hörerwunsch und erzählen euch, wie wir beide mal selber mit Kriminalfällen in Kontakt gekommen sind.</description></item><item><title>#32 Wettlauf mit dem Tod: Mordfall Sophia | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200090/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200090/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 14. Juni 2018 steigt die 28-jährige Sophia Lösche am Autohof Schkeuditz bei Leipzig als Tramperin in einen LKW. Ihre Familie wird sie nie lebend wiedersehen.
In dieser Folge sprechen Tanina und Philipp über ein grausames Verbrechen, das in Deutschland zu einem Politikum wurde. Außerdem rekonstruieren sie die unglaublichen Fehler und Versäumnisse, die während der Ermittlungen passiert sind.
Am Ende sprechen die beiden Journalisten darüber, wie sie in ihrem Arbeitsalltag mit der Nennung von Nationalitäten bei Tatverdächtigen umgehen und warum das in den letzten Jahren schwieriger geworden ist.</description></item><item><title>#31 Fang die Ente: Das Phänomen Dagobert | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200091/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200091/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Kaufhauserpresser Dagobert alias Arno Funke ist einer der bekanntesten und vielleicht sogar der beliebteste Verbrecher Deutschlands. In dieser Folge ergründen wir die Faszination an dem Mann, der jahrelang die Polizei in Deutschland in Atem hielt.
Als Gast hat Philipp sich Flo vom Berliner Podcast "Großstadtballett" eingeladen. Gemeinsam sprechen die beiden über den Mann, der fast zu einer Art Berliner Volksheld wurde.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.</description></item><item><title>#30 Jack Unterweger: Dichter, Denker, Killer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200092/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200092/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir werden 30 und ihr bekommt die Geschenke: Verbrechen von Nebenan reist das erste Mal nach Österreich und das sogar als Crossover-Folge: Zu Gast ist dieses Mal Franziska Singer vom Österreichischen True-Crime-Podcast „Darf’s ein bisserl Mord sein?“
Gemeinsam erzählen euch Franziska und Philipp die unglaublichen Geschichte von Jack Unterweger: Der österreichische Frauenmörder wird noch während seiner Haft zum Popstar.&amp;nbsp;Viele Österreichische Prominente setzen sich für seine Freilassung ein. Als Unterweger 1990 aus dem Gefängnis kommt, wird er gefeiert: Er tritt in Talkshows auf, gibt Lesungen und ist ein gern gesehener Gast auf Promi-Partys.</description></item><item><title>#29 Schneewittchen und der Loverboy | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200093/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200093/</guid><description>Podcast Beschreibung In dieser Folge erzählen euch Tanina und Philipp die Geschichte von Katharina, die mit 17 in die Prostitution gezwungen wird. Ihr deutlich älterer Freund manipuliert, missbraucht und schlägt sie. Insgesamt elf Jahre geht Katharina für ihn auf den Strich und muss rund 25.000 Männer befriedigen.
Außerdem hört ihr ein Interview mit Deutschlands bekanntester forensischer Psychiaterin Dr. Nahlah Saimeh, die das Phänomen Loverboys erklärt und euch sagt, wie ihr euch davor schützen könnt.</description></item><item><title>#28 Die Todesliste: Der Mord an Yvan Schneider | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200094/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200094/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein Mord ohne Motiv, gewachsen aus einer kranken Beziehung, die man nur sehr schwer Liebe nennen kann. Ein junger Mann muss sterben, einfach so. Zurück bleibt ein ganzer Ort, der um einen Freund, Sohn und Bruder weint. Alex und Philipp sprechen über einen der brutalsten Mordfälle der letzten Jahre: Den Mord an Yvan Schneider.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.</description></item><item><title>#27 Der Madonnenraub von Volkach: Ein Skandal | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200095/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200095/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute fließt kein Tropfen Blut, aber der Fall ist trotzdem eines der spektakulärsten Verbrechen der deutschen Nachkriegsgeschichte: Am 7. August 1962 verschwindet aus der kleinen Wallfahrtskirche in fränkischen Volkach eine unfassbar wertvolle Holzskulptur. Der Madonnenraub von Volkach ist damals monatelang auf allen Titelseiten und schafft eine völlig neue Art von Verbrechen. In dieser Folge erfüllen wir vielen von euch einen Wunsch: Ralf ist zurück und zusammen mit Philipp diskutiert er unter anderem die Frage, ob man selbst zum Verbrecher wird, wenn man mit Verbrechern Geschäfte macht.</description></item><item><title>#26 Das Monster von Roßlau: Jagd auf einen Serienmörder | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200096/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200096/</guid><description>Podcast Beschreibung In der Folge heute geht es um einen deutschen Serienmörder, den nur die wenigsten kennen: Philipp und sein neuer Gast Annika sprechen über das Monster von Roßlau, einen Mann der mindestens vier Frauen grausam getötet hat – mindestens zwei seiner Morde hätte man verhindern können. Es ist die Geschichte eines Kommissars, der nicht aufgibt, bis er den Mörder nach zehn Jahren endlich findet.
Buchempfehlung zu dem Fall:
„Des Mörders Barthaar“ von Klaus Keck, erschienen im Verlag Das Neue Berlin&amp;nbsp;</description></item><item><title>#25 Ein Jahrhundertverbrechen: Die Oetker-Entführung | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200097/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200097/</guid><description>Podcast Beschreibung Sein Gefängnis besteht aus dicken Holzbrettern und es ist winzig: 1,45 Meter lang, 80 Centimeter hoch und 70 Centimeter tief. Wie ein Embryo liegt der 1,94 Meter große Mann gekrümmt auf dem Boden der Kiste, sein ganzer Körper bebt. Seine Hände und Füßen stecken in Handschellen. Er kann sich kaum bewegen, kann nicht mal richtig atmen - um ihn herum nur die Dunkelheit. Aber schlimmer als die Dunkelheit ist die Stille.</description></item><item><title>#24 Der Maschsee-Mörder: Im Kopf eines Killers | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200098/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200098/</guid><description>Podcast Beschreibung Im Oktober 2012 findet eine Spaziergängerin im Maschsee eine zerstückelte Leiche. Die Teile des Opfers sind in Mülltüten verpackt und wurden weggeworfen wie Abfall. Wer ist zu sowas fähig? Philipp und Alex gehen auf Spurensuche im Leben des Mannes, den die Medien den Maschsee-Mörder nennen. Unter anderem sprechen sie mit einer jungen Frau, die den späteren Täter schon seit der Schulzeit kennt. Verbrechen von Nebenan ist dieses Mal im Kopf eines Killers.</description></item><item><title>#23 Nachts kommt der Tod: Der Raubmord von Westerwiehe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200099/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200099/</guid><description>Podcast Beschreibung Die Nacht hat sich wie eine dunkle Decke über den Bauernhof im Rietberger Ortsteil Westerwiehe gelegt. Das rote Klinkergebäude liegt einsam zwischen Wiesen und Feldern. Hier leben die beiden Brüder Heinz und Werner ein einfaches, zufriedenes Leben: Kein Luxus, aber viel frische Luft. Bis zu dieser Nacht, als der Tod auf den Hof der beiden Brüder kommt. Philipp und Tanina sprechen über einen grausamen und gleichzeitig völlig verrückten Fall: Am Ende ist es ein Baumarkt-Besuch, der die Ermittler auf die Spur des Mörders bringt.</description></item><item><title>#22 Das schreckliche Geheimnis der Pauline Picard (mit Jarow) | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200100/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200100/</guid><description>Podcast Beschreibung Für die letzte Folge des Jahres hat sich Philipp einen besonderen Gast eingeladen: YouTuber Jarow, der auf seinem Kanal mit knapp 2 Millionen Abonnenten wahre Kriminalfälle und mysteriöse Geheimnisse vorstellt. Die beiden sprechen über den unheimlichen Fall der zweijährigen Pauline Picard, die am 22. April 1922 vom Bauerhof ihrer Eltern spurlos verschwindet. Knapp einen Monat später finden Polizisten in einer Hafenstadt 400 Kilometer entfernt ein Mädchen, das kein Wort spricht.</description></item><item><title>#21 Der Teufel mit der Tragetasche | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200101/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200101/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Kind hat er schon getötet, doch es muss erst ein zweites Kind sterben, damit die Ermittler genug Beweise gegen ihn haben. Er ist der, den die Medien später den "Teufel mit der Tragetasche" nennen. Philipp und Alex sprechen über die grausamen Morde an dem kleinen Dano aus Herford und der kleinen Jenisa aus Hannover. Außerdem geht es in dieser Folge darum, ob das Internet und Soziale Medien bei Verbrechen Segen oder Fluch sind.</description></item><item><title>#20 Anschlag auf das Oktoberfest | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200102/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200102/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der schwerste Terroranschlag in der Geschichte der Bundesrepublik und trotzdem wissen wir immner noch kaum etwas über die Hintergründe: Am 26. September 1980 tötet eine Bombe auf dem Oktoberfest 13 Menschen, 213 werden verletzt. War der Attentäter wirklich nur ein verwirrter Einzelgänger oder steckt dahinter ein rechtes Terrornetzwerk? Philipp taucht mit Tanina ab in die Abgründe von Nazi-Geheimbünden und politischen Verstrickungen in unserer bisher blutigsten und auch politischsten Folge.</description></item><item><title>#19 Unschuldig im Knast - Der Fall Harry Wörz | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200103/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200103/</guid><description>Podcast Beschreibung Heute sprechen Alex und Philipp über einen der spektakulärsten Fälle der deutschen Justizgeschichte: Der Fall Harry Wörz zeigt, wie schnell man als Unschuldiger im Knast landen kann und vor allem wie schwer es ist, seine eigene Unschuld zu beweisen. Weitere Infos und auch die Urteile zum Nachlesen: www.harrywoerz.de
***WERBUNG*** Große Träume - Kleine Monatsraten-, -Null Komma Nix Finanzierung-, -Super Sorglos Ratenkauf-. So etwas liest man ja ständig, wenn man was kaufen will.</description></item><item><title>#18 Hingerichtet: Der Tod von Arzu Özmen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200104/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200104/</guid><description>Podcast Beschreibung Arzu Özmen ist eine fröhliche junge Frau, die einfach nur ihr Leben leben möchte. Als sich die 19-Jährige aus Detmold im Kreis Lippe in NRW verliebt, unterschreibt sie damit ihr eigenes Todesurteil. Sie wird hingerichtet - von ihrer eigenen Familie. Wie es soweit kommen konnte und was in der dramatischen Todesnacht wirklich passierte, klären Philipp und Alex in dieser Folge. Was ihr tun könnt, wenn ihr Opfer oder Zeuge von Gewalt in der Familie werdet, lest ihr hier beim Weißen Ring: https://weisser-ring.</description></item><item><title>#17 Die Akte Lügde - Chronik eines Skandals | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200105/</link><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200105/</guid><description>Podcast Beschreibung Der hundertfache Kindesmissbrauch auf einem Campingplatz in Lügde im Kreis Lippe in NRW hat uns alle sprachlos gemacht. Aber Lügde ist auch zum Synonym geworden für unglaubliche Ermittlungspannen und für ein furchtbares Versagen der Behörden. Das Urteil im Fall Lügde ist gefallen, aber die Aufarbeitung des Grauens fängt gerade erst an - diese Episode soll ein erster Schritt zu dieser Aufarbeitung sein. In der bisher aufwendigsten Folge dieses Podcasts kommen neben Alex und Philipp auch zahlreiche Zeugen, Behörden und Politiker zu Wort.</description></item><item><title>#16 36 Tage Hölle - Die Entführung der Stephanie R. | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200106/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200106/</guid><description>Podcast Beschreibung Mario M. träumt schon lange davon eine Frau zu haben, die nur ihm ganz alleine gehört. Als er die 13-jährige Stephanie auf ihrem Schulweg entdeckt, glaubt er, dass er sich diesen Traum endlich erfüllen kann. Für das Mädchen beginnt der schlimmste Alptraum ihres Lebens. Philipp und Alex sprechen in dieser Folge über den Fall, den die FAZ später als "spektakulärstes Verfahren in der bundesdeutschen Rechtsgeschichte“ bezeichnet. "Die Entführung der Stephanie R.</description></item><item><title>#15 Die Todesfahrt von Westerwiehe | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200107/</link><pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200107/</guid><description>Podcast Beschreibung Am 30. Dezember 1976 verlässt der 17-jährige Schüler Helmut Merschhemke kurz die Kneipe, in der er mit seinen Kumpels sitzt: "Komme gleich wieder" sagt er. Seine Freunde werden ihn nie mehr lebend wiedersehen. "Die Todesfahrt von Westerwiehe" ist die bisher persönlichste Folge von "Verbrechen von Nebenan". Oft sprechen wir bei Verbrechen nur von den Tätern, aber kaum von den Opfern. In dieser Folge spricht Philipp mit Helmuts Schwester und seinem Neffen darüber, wie ein Verbrechen die Hinterbliebenen auch auch noch nach Jahrzehnten beschäftigt.</description></item><item><title>#14 Das Verschwinden von Frauke Liebs | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200108/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200108/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der unheimlichsten Fälle der deutschen Kriminalgeschichte: Am 20. Juni 2006 verschwindet die 21-jährige Frauke Liebs aus Paderborn nach einem Kneipenbesuch spurlos. Trotzdem meldet sie sich noch eine Woche lang täglich per SMS oder Anruf, bevor sie für immer verstummt. Was ist Frauke zugestoßen? Philipp und sein Gast Joel begeben sich auf Spurensuche in einem der bekanntesten Cold Cases Deutschlands. In dieser Folge bekommt ihr exklusive Einblicke in die Wege, die Frauke in dieser Nacht gegangen sein könnte.</description></item><item><title>#13 Der Mörderhof von Hille | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200109/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200109/</guid><description>Podcast Beschreibung September 2017 auf einem einsam gelegenen Hof in Hille, einer kleinen Gemeinde im Nordosten von NRW: Zwei Männer stehen lächelnd in einer hüfttiefen Grube im Waldboden: Verschwitzt, die Hosen und Schuhe voller feuchter Erde. Sie posieren abwechselnd in Siegerpose mit dem Spaten in der Hand – schießen Fotos voneinander. Neben ihnen das etwa ein Meter tiefe Loch. Dieses Erdloch ist ein Grab, und schon bald werden zwei Leichen darin liegen.</description></item><item><title>#SE Grüße aus der Sommerpause | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200110/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200110/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir melden uns aus der Sommerpause mit einer kleinen Überraschung. Danke für euren Unterstützung und eure ganzen lieben Nachrichten!
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>#12 Doppelmord an Heiligabend | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200111/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200111/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist der 24. Dezember 2013 – Heiligabend. Die hell verklinkerte Villa steht friedlich in der Badstraße mitten im Gütersloher Stadtpark. Während der Rest der Stadt Weihnachten feiert, sterben in der Villa zwei Geschwister einen grausamen Tod, der die Menschen der Stadt auch Jahre später noch beschäftigt. Philipp und Alex beschäftigen sich mit ihrem bisher aufwendigsten Fall, denn bis heute ist nicht klar, warum die beiden Geschwister sterben mussten.</description></item><item><title>#11 Der Pausenbrot-Killer - Die seltsame Welt des Herrn O. | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200112/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200112/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Fall der vergifteten Pausenbrote schockierte vergangenes Jahr ganz Deutschland: In der kleinen Armaturen-Firma in Schloß Holte-Stukenbrock am Teutoburger Wald kennt eigentlich jeder jeden. Doch einigen Kollegen geht es plötzlich sehr schlecht. Manche sterben sogar plötzlich, obwohl sie vorher völlig gesund waren. Die Erklärung dafür ist absolut unglaublich: Was ist, wenn dein Kollege, den du seit Jahren kennst, ein eiskalter Killer ist, der in seinem Keller tödliche Gifte zusammen mischt um dich damit zu töten?</description></item><item><title>#10 Hilde 10 - 35 antwortet nicht - Die Polizistenmorde von Holzminden | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200113/</link><pubDate>Sun, 26 May 2019 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200113/</guid><description>Podcast Beschreibung In der eiskalten Nacht zum 12. Oktober 1992 werden die beiden Polizeiobermeister Jörg Lorkowski und Andreas Wilkending bei Holzminden in NRW zu einem Wildunfall auf einen einsamen Waldparkplatz gerufen. Doch der Funkkontakt bricht ab, "Hilde 10-35" antwortet nicht mehr - die beiden Polizisten sind spurlos verschwunden. Als Polizistenmorde von Holzminden geht dieser Fall in die deutsche Kriminalgeschichte ein. Es ist die grausame Geschichte von einer kaputten Familie, von purem Hass und von schrecklicher Rache, die Philipp und Alex dieses Mal erzählen.</description></item><item><title>#09 Ehrenmord? Die Vernichtung der Müjde B. | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200114/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200114/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist kalt in der Neujahrsnacht 2009, der Wind fegt über den Feldweg. Önder B hat Tränen in den Augen, als er sich zu seiner Frau herunterbeugt. Auf dem Boden liegt die entstellte Leiche der 18-jährigen Müjde. Önder B. beugt sich zu seiner Frau herunter, streichelt sie, riecht an ihr, dann küsst er ihre Leiche. Der Mord an Müjde B. hat in Deutschland und auch im Ausland für riesige Diskussion über Ehrenmorde ausgelöst.</description></item><item><title>#08 Dieter Zurwehme - Der meistgesuchte Mann Deutschlands | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200115/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200115/</guid><description>Podcast Beschreibung Der Mörder und Vergewaltiger Dieter Zurwehme hält vor 20 Jahren ganz Deutschland in Atem. Seine Flucht aus der JVA Bielefeld-Senne in NRW löst die größte Fahndung der Deutschen Geschichte aus – insgesamt 261 Tage Angst, in denen fünf Menschen sterben mussten. Philipp und Alex begeben sich auf die Spur dieses spektakulären Kriminalfalls: Wie wurde Dieter Zurwehme zum Mörder? Und wie konnte die Justiz so viele Fehler begehen? Hat euch die Folge gefallen?</description></item><item><title>#07 Mordfall Jennifer | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200116/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200116/</guid><description>Podcast Beschreibung Das Licht in dem einsam gelegenen Bauernhof brennt noch, aber das Kinderzimmer ist leer: Die 11-jährige Jennifer ist spurlos verschwunden. Der Fall Jennifer hat nicht nur die Menschen im kleinen Dorf Versmold-Peckeloh in NRW tief erschüttert, sondern in ganz Deutschland für Entsetzen gesorgt. Philipp und Alex beleuchten die schreckliche Geschichte des kleinen Mädchens und das dunkle Geheimnis ihrer Familie, das am Ende zu einem Mord führt. Außerdem geht es in der Folge heute darum, welche Rolle Medien bei Verbrechen spielen.</description></item><item><title>#06 Tödliche Verwechslung | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200117/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2019 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200117/</guid><description>Podcast Beschreibung Diese unglaubliche Geschichte beschäftigt Juristen heute noch: Auf einem Bauernhof in Frille bei Minden in NRW entbrennt ein tödlicher Streit um Geld und Macht. Am Ende stirbt ein Unschuldiger, doch dessen Tod wird von der Polizei nicht als Mord erkannt. Als das Landgericht Bielefeld Jahre später das Urteil im Hoferben-Fall fällt, muss sich sogar der Bundesgerichtshof einschalten. Philipp und Alex erzählen euch die Geschichte dieses unglaublichen Verbrechens und wollen wissen: Was denkt ihr darüber?</description></item><item><title>#05 Der Millionen-Coup des Felix Vossen | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200118/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200118/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist ein schöner Sommertag, als Felix Vossen spurlos verschwindet - und mit ihm rund 30 Millionen Euro. Scotland Yard, das FBI und die Schweizer Justiz - Die ganze Welt sucht nach ihm. Der Erbe Gütersloher Textil-Dynastie Vossen hat Freunde, Bekannte und seine eigene Familie um Millionen betrogen. Wie funktioniert die Millionen-Masche des Felix Vossen? Was sagen seine Freunde? Wie fühlen sich seine Opfer? Das klären Philipp und Ralf in dieser Folge mit Hilfe von Interviews mit Ermittlern und Opfern.</description></item><item><title>#04 Der Maskenmörder von Bielefeld | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200119/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200119/</guid><description>Podcast Beschreibung März 2012: Der 18-jährige Timo B. ist alleine zu Hause und schaut sich einen Horror-Film an. Plötzlich steht er auf, zieht sich eine Horror-Maske über, greift sich ein Messer und geht runter zur Wohnung der Vermieterin. Er tötet die Frau mit 40 Messerstichen. Wie konnte es soweit kommen? Dieser Fall hat ganz Deutschland geschockt - in dieser Folge versuchen Ralf und Philipp zu klären, was hinter dem Maskenmörder von Bielefeld steckt.</description></item><item><title>#03 Der Todesengel von Gütersloh II - Wie alles rauskommt | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200120/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200120/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist einer der schlimmsten Todesserien in deutschen Kliniken: Anfang der 90er tötet der Krankenpfleger Wolfgang L. in der LWL-Klinik in Gütersloh in NRW mindestens zehn seiner Patienten. Wie kamen die Ermittler ihm auf die Schliche? Hätten die Klinikleitung und die Kollegen die Verbrechen von Wolfgang L. bemerken müssen? Und wie erklärt Wolfgang L. selbst seine unglaublichen Taten? Diese Fragen klären Philipp und Ralf in der heutigen Folge.</description></item><item><title>#02 Der Todesengel von Gütersloh I - Das Töten beginnt | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200121/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200121/</guid><description>Podcast Beschreibung Dieser Fall hat ganz Deutschland erschüttert: Anfang der 90er tötet der Krankenpfleger Wolfgang L. in der Gütersloher LWL-Klinik mindestens zehn seiner Patienten. Wer ist dieser Mann? Und wie konnte er so lange töten, ohne dass es jemand auffiel? Diese Fragen klären Philipp und sein Gast Ralf in der heutigen Folge.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.</description></item><item><title>#SE Missbrauch auf dem Campingplatz - Der Fall Lügde | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200122/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2019 14:27:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200122/</guid><description>Podcast Beschreibung Ganz Deutschland spricht über den Missbrauchsskandal von Lügde: Auf einem Campingplatz im Kreis Lippe in NRW soll ein 56-jähriger mit drei Komplizen rund 30 Kinder missbraucht haben, darunter seine eigene Pflegetochter. Das Jugendamt hat ihn mehrfach überprüft und konnte keine Kindeswohlgefährdung feststellen. Haben die Behörden versagt? Hätte man den Kindesmissbrauch stoppen können? Mittlerweile ermittelt die Staatsanwaltschaft gegen das Jugendamt und die Polizei. Als erster Podcast in Deutschland rollen wir diesen unglaublichen aktuellen Fall auf und sprechen mit Zeugen, Experten und dem Staatsanwalt.</description></item><item><title>#01 Die Betonleiche aus Rietberg | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200123/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:05:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200123/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist kurz vor Weihnachten 2012, als Marion L. spurlos verschwindet. Angeblich ist sie im Urlaub, aber ihr Sohn kann das irgendwie nicht glauben – und er hat recht: Das Haus, in dem seine Mutter lebt, verbirgt ein schreckliches Geheimnis.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item><item><title>Verbrechen von nebenan - Das erwartet euch! | Verbrechen von nebenan: True Crime aus der Nachbarschaft</title><link>https://swiest.com/de/2735200124/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:44:42 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/2735200124/</guid><description>Podcast Beschreibung Jeden zweiten Montag hört ihr ab jetzt &amp;ldquo;Verbrechen von nebenan - True Crime aus der Nachbarschaft&amp;rdquo;. Was euch in dem Podcast erwartet, hört ihr hier.
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://datenschutz.ad-alliance.de/podcast.html
Unsere allgemeinen Datenschutzrichtlinien finden Sie unter https://art19.com/privacy. Die Datenschutzrichtlinien für Kalifornien sind unter https://art19.com/privacy#do-not-sell-my-info abrufbar.
Transkript</description></item></channel></rss>