<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sunset Club on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</title><link>https://swiest.com/de/tags/sunset-club/</link><description>Recent content in Sunset Club on SWIEST - Transkripte · Drehbücher · Songtexte</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 23:01:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/de/tags/sunset-club/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#31 - BlackBerry Lillet | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500001/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500001/</guid><description>Podcast Beschreibung Irgendwo zwischen Brauhaus und Soho House haben sich Sophie und Joko auf der Glamourachse Berlin - München an einem Ort namens “Medien” zusammengefunden um ihren ganz persönlichen Hallmark-Weihnachtsfilm zu schreiben. Und in dem geht es zur Sache: Heiße Holzfäller in der Uckermark treffen auf städtische Medienmäuse. Mit dabei auch eine Special Cameo von Florian Silbereisen und potenzielle, inzestuöse Plot-Twists. Vielleicht ist Deutschland noch nicht ready, aber Sophie und Joko sind es gewiss.</description></item><item><title>#30 - Die Igel-Expo | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500002/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500002/</guid><description>Podcast Beschreibung Bevor Sophie und Joko schon vor der Aufnahme all ihre zwischenmenschliche Energie verballern, müssen sie sich diese Woche erst einmal sammeln, um all die wichtigen Themen zu sortieren, die es heute zu besprechen gilt. Allen voran natürlich das heftige Schneetreiben in München, denn wem es vorher noch nicht klar war - Joko liebt Schnee so sehr wie Sophie OG Joghurtsoße auf einem Döner. Und während es ihn regelrecht aggro macht, wenn der geliebte Rasen noch durch den frischgefallenen Schnee blitzt, rodelt Sophie längst in Berlin und berichtet dabei endlich von ihren Erlebnissen im Europa-Park, der Studio Bummens Weihnachtsfeier - auf der sie 1/2 des Sunset Club represented hat und sich gegen den Hass konkurrierender Podcaster durchsetzen musste - und sinniert darüber, ob der Dezember wohl die ultimative “Get Out of Jail Free Card” für Spotify Wrapped-Peinlichkeiten ist.</description></item><item><title>#29 - Funkloch der guten Laune | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500003/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500003/</guid><description>Podcast Beschreibung Sophie erfüllt sich einen Kindheitstraum und ist im Europa-Park Rust (mit Übernachtung), wo sie schonmal mental und mit schwitzigen Händen vor den Toren des Parks ansteht, um auf die punktgenaue Öffnung zu warten, damit sie bloß keine Sekunde vom Park-Fun verpasst. Doch ihre sentimentalen Europa-Park-Anekdoten werden je von Joko unterbrochen, der lieber seine Awards aufzählt und außerdem zu einer großen Weihnachts-Liebeserklärung ausholt: romantische Weihnachtsmärkte unter Aquädukten, 30 Meter große Weihnachtsbäume und jede Menge Kitsch gehören für ihn auf jeden Fall dazu.</description></item><item><title>#28 - Was machst du an Silvester? | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500004/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500004/</guid><description>Podcast Beschreibung Welche Podcast-Situation kann es geben, in der man für eine Aufzeichnung eine Aktivität bestreitet, bei der es quasi unmöglich ist, kohärente Sätze zu formulieren? Joko &amp;amp; Sophie beantworten diese Frage schlichtweg mit &amp;ldquo;JA&amp;rdquo; und treffen sich im Hotelzimmer, in Berlin, mit angeschlossener Playstation und FIFA im Laufwerk. Nachdem vor allem Sophie sich einige &amp;ldquo;FIFAS&amp;rdquo; auf TikTok angeguckt hat, geht es auch schon los durch die Achterbahn der Emotionen, die nur der Fußball bereithält.</description></item><item><title>#27 – Der Joko-und-Klaas-Millionär | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500005/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500005/</guid><description>Podcast Beschreibung Wir schreiben das Jahr 2023. Zwei Podcaster labern. So weit, so normal. Doch plötzlich passieren seltsame Dinge. Ein Geräusch, ein starker Sog: Sind wir jetzt etwa im Mittelalter? Kurz darauf: 1996 – und deine Freundin bräunt sich? In diesem Podcast ist so einiges möglich: Zeitreisen oder Millionäre, die aus dem Nichts geboren werden. Und Joko und Sophie, ja, die können einfach beschließen, jemand ganz anderes zu sein: schweigsam, mystisch, geheimnisvoll – interessant.</description></item><item><title>#26 – Masters of Pippi-Kacka (feat. Kakmann aka Charly Hübner) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500006/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500006/</guid><description>Podcast Beschreibung Charly Hübner is back in da Club Haus! Und, Junge, gibt es viel zu besprechen: Sport und Taylor Swift, Sauna und Heiße Liebe. Da wäre auch ein neues Social-Media-Phänomen, das eigentlich so alt ist wie das unter Geschwistern geteilte Kinderzimmer: Guess my Fart. Zu Deutsch: Furzraten. Wir wären wiederum nicht der Sunset Club, wenn wir eine kuriose Sache nicht noch kurioser weiterspinnen würden: “Furzen für die gute Sache” etwa, quasi die neue Ice Bucket Challenge.</description></item><item><title>#25 – Schwarzer Gürtel in Kardashians | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500007/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500007/</guid><description>Podcast Beschreibung Jetzt, wo die Sonne schneller untergeht, als wir auf die Uhr gucken können, muss der Sunset Club in seinem sommerlichen “Approach” umschalten. Wir setzen ganz auf die gemütliche Saison, heißt: Duftkerze, Lichterkette und ab und zu mal Fenster auf Kipp. Der Sinn unseres Lebens liegt jetzt eingemummelt in einer Heizdecke. Von hier aus sinnieren Joko und Sophie über viral gegangene Fehltritte, Auswüchse der Adventskalenderindustrie und ein neues Phänomen am Marketinghimmel, das sich Nipple Bra nennt und von dem Kim Kardashian verspricht: “No matter how hot it is, you always look cold”, sinngemäß also: Deine Brustwarzen werden im Gegensatz zu dir niemals erschlaffen, auch nicht unter einer Heizdecke.</description></item><item><title>#24 – Unser Jo-Kuh | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500008/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500008/</guid><description>Podcast Beschreibung Sophie liegt müde und lädiert in einem deutschen Hotelzimmer, klingt wie Walter aus dem “Frauenknast”. Umso authentischer ihr Insider-Bericht über die Buchmesse: Man würde ja denken, “intellektuell” und bierernst und so – von wegen, die reinste Bummsparade! Joko ist zwar knallwach, aber auch auf dem Boden mancher Tatsachen angekommen. Gerade dort, wo ihn niemand kennt, hat es der deutsche Entertainment-Star auch mal nicht so leicht: Was, wenn ein englischer Star-Kollege nicht weiß, dass man nicht einfach nur ein Fan ist, der ein Foto will, sondern – actually – a PRETTY BIG DEAL in Germany?</description></item><item><title>#23 – Der Porsche-Adventskalender | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500009/</link><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500009/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt sie, diese Menschen, die aus schwierigen Situationen Kraft schöpfen, die Mütter Theresas und die Ehrenmänner, die auf Worte auch Taten folgen lassen – die Inspiratoren dieser Welt. Und dann gibt es kleine Würmchen wie dich und mich, die auf hohem Niveau jammern, sobald das Leben mal anstrengend wird. Nicht, dass es uns an guten Vorsätzen mangelt – allein zerbröseln sie im entscheidenden Moment. Wir sagen euch: Es ist okay.</description></item><item><title>#22 - Der kleine Moschusochse | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500010/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500010/</guid><description>Podcast Beschreibung &amp;ldquo;Loslassen bedeutet zwei Hände frei haben&amp;rdquo; - Joko Winterscheidt. Warum &amp;ldquo;Sunset Club&amp;rdquo; der inspirierendste Podcast Deutschlands ist, sollte auch mit diesem Episodentext geklärt sein. Doch wo es mit Philosophie höchster Güteklasse losgeht, kann das Niveau im Anschluss nur noch rapide sinken: Sophie war auf der Schinkenstraße, vor Ort, mit den Atzen, Megapark Merch, Go Go Girls und Zitat: &amp;ldquo;1-2 Cerveza&amp;rdquo;. Das volle Kulturprogramm am Ballermann, denn vor allem das geht auf Mallorca bekanntlich richtig gut.</description></item><item><title>#21 - Ich mach das nicht für die Preise | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500011/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500011/</guid><description>Podcast Beschreibung Während Sophie auf ihrer großen Lese-Welt-Tournee das Hotelzimmer innerhalb von 12 Minuten in eine Beuys’sche Fettecke verwandelt, holt Joko zum wirklich letzten großen Fernsehpreis-Debrief aus: Ausgehungert und ausgetrocknet wurde dort nach gefühlten 17 Stunden über die Gin Tonic-Bar hergefallen, während Sky Dumont noch im Trockeneis-Nebel weinte und die Discounter-Boys den Raum unter ihren Plätzen in einen Altglascontainer verwandelt haben. Dehydriert und mit latentem Kopfschmerz deckt Joko schließlich das Mysterium auf, warum sich Kevin Großkreutz noch nicht auf Sophies Heiratsantrag-by-proxy gemeldet hat und als ob das alles nicht peinlich genug wäre, ist Sophie gleich noch etwas unangenehmes widerfahren - ausgerechnet in ihrem spätkapitalistischen Safe Space KaDeWe wurde sie ungewollt zur Influencerin.</description></item><item><title>#20 – Ein Herz für Rentner (feat. Andrea Petković) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500012/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500012/</guid><description>Podcast Beschreibung Für den einen sind drei Tage Oktoberfest Hochleistungssport, die andere ist: Andrea Petković, die agilste Rentnerin zwischen New York und Darmstadt! Die wollte vor einem Jahr gerade ihre Tenniskarriere beenden, nur um morgens beim Aufwachen festzustellen, dass Serena Williams auf dieselbe Idee gekommen war. Aber hey, in solchen Momenten zeigt sich, dass wahre Größe nicht in Siegertreppchen zu bemessen ist. Zum Glück hat sie jetzt Zeit! Also neben dem Bestseller-Schreiben.</description></item><item><title>#19 – Der große Schmittstorm | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500013/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500013/</guid><description>Podcast Beschreibung O’zapft is! Joko schlüpft in sein Lederhöschen und wirft das neue Janker über. Ach, guck ma, Flori Silbereisen ist auch da! Und der Patrick Lindner! Der Grüß-dich-Zähler schlägt aus, es ist auch einfach eine schöne Begebenheit, hier unter lauter Schwestern und Brüdern, während hinter dem Kotzhügel die Sonne untergeht. Komisch, dass Sophie nicht Teil dieser großen Wiesn-Familie sein möchte. Längst hätte sie hier doch ihren rülpsenden Herrn Passmann treffen können!</description></item><item><title>#18 - Die PS auf die Straße bringen | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500014/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500014/</guid><description>Podcast Beschreibung Man nehme eine dünne Nadel (die, die sonst auf einer Spritze drauf ist), visiert die Pickel an und piekst diese ganz vorsichtig auf, um anschließend den Inhalt im Bad zu verteilen. Na, auch schon wach? Was sich liest wie eine perverse Dermatologen-Fantasie ist diesmal ein Beauty-Tipp von Mr.Pimple Popper himself! Wem das noch nicht reicht um den Tag zu starten: Sunset Club Ausgabe Nr. 18 ist für euch da.</description></item><item><title>#17 – Wir freuen uns auf die Memes ;-) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500015/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500015/</guid><description>Podcast Beschreibung Bundeskanzler Olaf Scholz ist ganz blöd aufs Auge gefallen und hat jetzt ein neues Pressefoto, auf dem er aussieht wie Captain Jack Sparrow. Harald Schmidt hat ein Foto mit fragwürdigen anderen Männern machen lassen, auf dem er auch ganz blöd aussieht. Also, Zusammenfassung: In dieser Folge Sunset Club geht es um gestürzte große Männer und große Männer, die zumindest hart stolpern. Anderen wiederum würde ein kleiner Stolperer ganz gut tun: Hat Ingo Zamperoni neben Olli Schulz, Micky Beisenherz und Tim Mälzer tatsächlich 17 Tore bei einem Fußballturnier geschossen?</description></item><item><title>#16 – Der Fernseher saugt nicht richtig! | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500016/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500016/</guid><description>Podcast Beschreibung Manchmal muss man sich seinem eigenen Alman stellen. Joko neigt etwa dazu, bei Produktbeschwerden ganz oben ins Organigramm einzusteigen: Kundenservice? Pfff. Ich möchte bitte den CEO sprechen! Mein Fernseher saugt nicht richtig! Zum Glück hat diese Piefigkeit auch ein Ventil: Die Faszination für die Entgleisung. Gehen wir zurück zu einem Abend im Jahr 1985, als Freddy Mercury in München Vollgas gegeben hat. Der Preis? Ein Kater, sicher, aber auch: 82.</description></item><item><title>#15 – Büros von lustigen Männern | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500017/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500017/</guid><description>Podcast Beschreibung Es gibt Dinge, von denen würde man denken: Kann so schwer ja nicht sein. In einem Hotel frühstücken, zum Beispiel – stünde einem nicht die eigene Borderline-Persönlichkeit im Weg. Oder: eine Entschleunigungs-App installieren. Die kann zu Risiken und Nebenwirkungen führen, etwa dass die Bluthochdruck-App plötzlich Alarm schlägt. Ja, selbst sowas Idiotensicheres wie: eine Serie gucken. Man glaubt nicht, was da alles schiefgehen kann. Jetzt kann man natürlich schlussfolgern, was eine Next-Level-Aktivität wie eine Couch-Reinigung an Herausforderungen mit sich bringt.</description></item><item><title>#14 – Cliffhanger: Nasssauger | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500018/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500018/</guid><description>Podcast Beschreibung Covid is not dead! Während David Guetta, Chris Hemsworth und Daniel Ricciardo zusammen Spaß auf Ibiza haben, liegt Joko in Deutschland danieder. Aber was Star-DJs in durchfeierten Nächten können,… naja, so ähnlich. Joko ist jedenfalls fitgespritzt und aufgedreht wie ein Rennpferd, also: im Podcast-Modus. Sophie währenddessen fast leergeredet (dachte sie!). Sie muss sich jedenfalls noch an ihre neue Dreiecksbeziehung zwischen Podcast- und Fernsehstudio, zwischen Joko und Tommi Schmitt gewöhnen und sich von Fragen wie diesen gaslighten lassen: Kann man Feministin sein, wenn man mit zwei Männern arbeitet?</description></item><item><title>#13 - Girl Math | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500019/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500019/</guid><description>Podcast Beschreibung Ein Schuh der 130€ kostet bringt streng genommen 100€ ein. Was klingt wie ein buchhalterischer Fiebertraum ist die Realität der neuesten Folge &amp;ldquo;Sunset Club&amp;rdquo;. Let&amp;rsquo;s talk some Girl Math, Girl! Dieses recht besondere Berechnungsmodell für den alltäglichen Konsum kann einen jedoch im Handumdrehen ins Verderben rechnen. Dann doch lieber Menschen aus dem Verderben ziehen: &amp;ldquo;Wacken Schlacken&amp;rdquo; oder nennen wir es &amp;ldquo;die gepflegteren Ludolfs ziehen Festivalgänger aus dem Schlamm&amp;rdquo; oder einfach eine Heldenaktion von Joko &amp;amp; Sophie.</description></item><item><title>#12 – Egotrip auf Kaktus | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500020/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500020/</guid><description>Podcast Beschreibung Sunset schön und gut – der Sunrise hingegen braucht Bewältigungsmechanismen: Kaffeemaschine direkt neben das Bett stellen (Sophie) oder auch gleich das ganze Podcast-Studio (Joko). Und genauso klingt er auch. Zum Bass und Schnodder in den Augen kommen: Husten, Schnupfen, Heiserkeit. Joko ist übertrunken, überurlaubt, vollkommen urlaubslädiert. Er leidet! Aber das Leid des krankenden Mannes lässt sich ja zum Glück evolutionsgeschichtlich erklären. Weil Feuermachen mit Fieber, das wär einfach zu heiß.</description></item><item><title>#11 – This Barbie is a Podcast | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500021/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2023 02:25:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500021/</guid><description>Podcast Beschreibung Keine Sorge, es wird nicht gespoilert, aber: This Barbie (aka. Sophie Passmann) is begeistert! He’s just Joko, der BARBIE noch nicht gesehen hat. Doing Beach, auf Ibiza. Und damit zurück aus Barbieland in unsere eigene Traumwelt: eine Podcast-Insel! Mit Fusion Podcasts (“Sunset Hack”), Beach-Clubs, Fight-Club-Screenings für Fans von Baywatch Berlin, Albtraum-Einschlafräumen für die True-Crime-Frauen, und nur den besten All-Inclusive-Hotels für euch, die Geilen Pfeile. Sophie träumt außerdem von einer alternativen Karriere (This Barbie is a DJ), verwirft die Pläne aber angesichts des wenig glamourösen Tagesablaufs von David Guetta (He’s just David).</description></item><item><title>#10 – Die Treppe des Todes | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500022/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500022/</guid><description>Podcast Beschreibung Ibiza, Urlaubswoche 1. Wenn wir die harten Fakten von Jokos Existenz auf ihren wahren Kern herunterbrechen, muss man sagen: Nix passiert, der Mann dreht sich auf seiner Liege von Links nach Rechte und schwitzt dabei stark. Aber was tun, wenn man trotzdem einen wöchentlichen Laberpodcast mit Inhalten füllen will? Mann sucht das Abenteuer, tritt in einen kapitalismuskritischen Durststreik und bezwingt die “Treppe des Todes” im dehydrierten Zustand. Und schon sprudeln einerseits die Geschichten, andererseits offenbart sich: In unangenehme Situationen bringt man sich am (un)geschicktesten selbst.</description></item><item><title>#9 – Gulli-Mann lebt | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500023/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500023/</guid><description>Podcast Beschreibung Joko ist im Urlaub, kann aber selbst hier seinem Shitmagnet-Fluch nicht entfliehen: Eine Arschbombe in den Pool hat – wieder einmal – körperliche Konsequenzen. Das Joko-Double hingegen, das vor ein paar Wochen im Berliner Kacka-Wasser baden war, ist ohne weitere Schäden davongekommen und hat sich – tadaa – tatsächlich gemeldet. Bedeutet natürlich: Live-Schalte! Und nein, der Sunset Club ist sich nicht zu schade dafür, Memes und Trends über ihr Mindesthaltbarkeitsdatum hinaus noch weiter zu verarbeiten.</description></item><item><title>#8 – Tiefenentspannt, aber sonnenverbrannt | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500024/</link><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500024/</guid><description>Podcast Beschreibung Summertime, Leute! Prime Time für Sunsets! Sophie lässt sich im Urlaub die Haut verbrutzeln und Joko liegt ab nächster Woche – vernünftiger – im Schatten Spaniens. Mittagsbierchen, Fressen bis zum Pupillenstillstand und Nichtstun, es könnte alles so gut sein. Allein, es glänzt nicht alles, wo die die Sonne drauf scheint: Die Grillen sind zu laut, die Internetverbindung beschissen, die Olivenbaum-Mafia treibt ihr Unwesen und sowieso braucht man Urlaub eigentlich doch nur, weil es vor dem Urlaub so stressig wird.</description></item><item><title>#7 – Die Geilen Pfeile! | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500025/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500025/</guid><description>Podcast Beschreibung Liebe Clubberer, wir haben einen neuen Namen für euch: Die Geilen Pfeile! Fans des 1. FC Nürnberg können sich wieder entspannen. A propos Entspannung. Alle Zeichen stehen auf Sommer: Die Sprach-Apps werden wieder ausgepackt, damit demnächst im Urlaub die spanischen Kellner bequatscht werden können. Mit den hin- und wieder vorkommenden sintflutartigen Regenschauern geht man in Berlin ebenfalls entspannt um und badet einfach in der überlaufenden Kanalisation. What a Feeling.</description></item><item><title>Das Auge grast mit (Rasen-Intermezzo) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500026/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500026/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie wir hier gelandet sind? Well. Aber jetzt stehen Joko und Sophie auf Jokos löchrig-braunem Rasen und ihr, liebe Höreinnen und Hörer, seid hautnah dabei bei der BODENPROBEENTNAHME. Gänsehaut garantiert.
Transkript</description></item><item><title>#6 – Charly, der Erste (feat. Charly Hübner) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500027/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500027/</guid><description>Podcast Beschreibung Es ist soweit: Unsere beiden Kichererbsen und Überschnapper bekommen einen stabilen Anker, einen Ruhepol – tatsächlich: ein erstes prominentes Mitglied! Charakterdarsteller Charly Hübner hat den Wunsch erhört und sich auf dieser Bühne niedergelassen, die da Sunset Club heißt. Wir tauchen ein in die Welt der Schauspielerei, die schon Joko und Sophie an ihre Grenzen gebracht hat, und machen auch sonst allen Gefühlsausdrücken Platz: Selbstzweifel, Alltagsstress und Lebenskrisen werden von diesem kleinen Kreis aufgefangen mit Weisheit, Comfort-Ideen und – natürlich mal wieder – Styling Tipps (diesmal: eine lässige Sonnenbrille, sonst alles Jacko wie Hose).</description></item><item><title>#5 – Joko’s Anatomy | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500028/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500028/</guid><description>Podcast Beschreibung Wenn wir den Sunset Club verorten müssten, dann wahrscheinlich irgendwo zwischen Traum und Wirklichkeit: Wünsche und Visionen sind vorhanden, ABER, tja, aber. Zum Beispiel: Beach Body? Gute Idee, hätte Joko nicht eine Langhantel mit seinen Zehen aufgefangen – barfuß. Die sind also kaputt und die Wirklichkeit erstmal sportbefreit. Oder: Grey’s Anatomy und House of Cards nacheifern und noch mal Medizin studieren oder Redenschreiberin für den Bundestag werden? Gut, ist vielleicht doch alles etwas zu knifflig.</description></item><item><title>#4 – Passmann auf, gibt Sophie zu besprechen (feat. Thomas Schmitt) | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500029/</link><pubDate>Wed, 07 Jun 2023 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500029/</guid><description>Podcast Beschreibung Wer hätte es gedacht, Joko Winterscheidt hat einen Nerv dieser Gesellschaft getroffen. Die “Causa Rasen” bewegt Deutschland. Ist das etwa der erste informelle Ausweis einer Mitgliedschaft im Sunset Club: Unsere Probleme sind eure Probleme? Und deswegen: We’re in this together? Sophie versucht, mit einer Zu-engen-Jeans-Geschichte nachzuziehen, auch die mit potenziell großer emotionaler Reichweite. Und dann gibt es ja noch ein Thema, das Deutschland wirklich bewegt und gar nicht witzig ist.</description></item><item><title>#3 – Perpetuum mobile aus Scheiße | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500030/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 22:15:48 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500030/</guid><description>Podcast Beschreibung Mit dem Erfolg ist es so eine Sache. Man muss sich anstrengen, um ihn zu erreichen und dann kann’s aber auch jederzeit ganz fix wieder vorbei sein. Und manchmal stellt er sich auch einfach gar nicht ein. Metaphorisches Beispiel: Jokos Rasen. Der will nicht gedeihen, im Gegensatz zu den Nachbarrasen. Genau, the grass is greener on the other side. Säen, gießen, düngen, Liebe und Liebesentzug, es hilft alles nichts.</description></item><item><title>#2 – Das ist privat | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500031/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500031/</guid><description>Podcast Beschreibung Wie privat wollen wir in diesem Podcast eigentlich werden, fragt sich Sophie. Gut, wo die Tür schon mal offen ist – hereinspaziert alle. Joko spinnt derweil an weiteren Club-Ideen: ein Sparclub, Systemlotto – Abstauben big time für alle! Da könnte man auch auf die Erfahrungen des jungen Joachim zurückgreifen, der damals höchst gewinnbringend im Callcenter Lottoscheine unters Volk gebracht hat. Sophie hat Einwände: Klingt nach jemandem, dessen Wertekompass die eigene Rolex ist.</description></item><item><title>#1 – Erst mal reinfuchsen | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500032/</link><pubDate>Wed, 17 May 2023 22:01:00 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500032/</guid><description>Podcast Beschreibung Kuckuck. Joko Winterscheidt und Sophie Passmann erblicken Hand in Hand das Licht dieser Welt, die da PODCAST heißt. Allerdings: Der phantastische Pitch eines Podcast-Clubs ist – obviously – noch nicht zu Ende gedacht. Und doch ahnen wir, dass hier etwas Zartes, Neues entsteht. Wir tasten uns vor mit einer Kennenlerngeschichte. Wir betreten wundersame Pfade zwischen alter und neuer Welt, schlagen Brücken von Jokos Jugendslang zu TikTokTikTokTikTok und meinen damit keinen vollen Promi-Zeitplan, sondern Mitesserquetschvideos aus der Hölle.</description></item><item><title>Trailer | Sunset Club</title><link>https://swiest.com/de/1162500033/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 14:25:38 +0000</pubDate><guid>https://swiest.com/de/1162500033/</guid><description>Podcast Beschreibung SUNSET CLUB – der größte, exklusivste Podcast-Club der Welt. Vorerst nur mit Joko Winterscheidt und Sophie Passmann.
Ab 18. Mai 2023 überall, wo es Podcasts gibt.
Transkript</description></item></channel></rss>