<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Polski on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tags/polski/</link>
        <description>Recent content in Polski on SWIEST - Transkrypcje · Scenariusze · Teksty piosenek</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pl</language>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/pl/tags/polski/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Małe Bomby w twojej Krwi - Układ Dopełniacza ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/bsypuv6qunw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:13:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/bsypuv6qunw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Każda żywa istota musi walczyć z innymi żywymi istotami, które chcą się nią pożywić.
Tak więc, organizmy wielokomórkowe ewoluujące przez miliardy lat, wymyśliły sposoby aby się chronić.
Współcześni ludzie dysponują zaawansowaną siecią obronną,
między innymi fizycznymi barierami, komórkami obronnymi i swoistymi fabrykami broni.
Ale jedna z najważniejszych obron naszego ciała jest w dużej mierze nieznana:
Układ dopełniacza
Wyewoluował ponad 700 milionów lat temu i jest armią ponad 30 różnych białek,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Skutki uboczne szczepionek – jak duże jest ryzyko? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zbkvcpbnnku/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:11:35 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zbkvcpbnnku/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Szczepionki są cenione za ich wkład w zwalczanie chorób.
Jednakże wciąż rosnąca grupa ludzi
zdaje się wierzyć, że zagrażają one naszemu zdrowiu zamiast je chronić.
Internet jest pełen historii o reakcjach alergicznych,
pojawianiu się przypadków niepełnosprawności
a nawet śmierci wywołanych szczepieniami.
To prawda, że szczepionki mogą mieć skutki uboczne.
Spójrzmy na to jak działają i jak niebezpieczne są w rzeczywistości.
Twój układ odpornościowy to złożona armia miliardów komórek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Trzy sposoby na zniszczenie wszechświata. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/4_aoia-vybo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:51:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/4_aoia-vybo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Pewnego dnia wszechświat umrze.
Dlaczego? Jak? I czy wszechświat będzie martwy na zawsze?
Skąd o tym wiemy?
Wszechświat się rozszerza.
Do tego tempo rozszerzania przyspiesza.
Powód: ciemna energia.
Ciemna energia jest zjawiskiem, która według naukowców przenika kosmos.
Przed &amp;lsquo;98 myśleliśmy, że wszechświat działa trochę jak
piłka, którą rzucasz w niebo.
Piłka leci do góry, ale w pewnym momencie musi spaść.
Ale rozszerzanie się wszechświata przyspiesza.
To jak rzucanie piłki i patrzenie jak odlatuje</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co się stanie, jeśli wrzucimy słonia z wieżowca? Życie i rozmiar 1. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/f7ksfjv4oq0/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 22:16:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/f7ksfjv4oq0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zacznijmy ten film od zrzucenia myszy, psa i słonia z drapacza chmur
z drapacza chmur na coś miękkiego.
Powiedzmy, że na stos materaców.
Mysz wyląduje i będzie oszołomiona przez chwilę, lecz po chwili się otrząśnie
i pójdzie sobie dość zirytowana,
ponieważ zrobiliśmy coś bardzo niegrzecznego.
Pies połamie sobie wszystkie kości i umrze w dość niespektakularny sposób,
a słoń wybuchnie, zmieniając się w czerwoną plamę z kości i wnętrzności,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak wyglądają kosmiczne cywilizacje? Skala Kardasheva ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rhfk5_nx9xy/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 21:52:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rhfk5_nx9xy/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Widzialny wszechświat jest dużą przestrzenią
istniejącą już od ponad 13 miliardów lat.
Nawet dwa biliony galaktyk
złożonych z jakichś 20 tysięcy miliardów miliardów gwiazd
otacza naszą własną galaktykę.
Naukowcy uważają, że w samej Drodze Mlecznej
istnieje około 40 miliardów planet ziemiopodobnych
w strefie zamieszkiwalnej swoich gwiazd.
Patrząc na te liczby ciężko sobie wyobrazić,
że nie istnieje nikt poza nami.
Nasze postrzeganie zmieniłoby się na zawsze
jeśli znaleźlibyśmy innych.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kim jesteś? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jqvmkdukzt4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 19:41:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jqvmkdukzt4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy jesteś swoim ciałem?
Cóż, to w pewien sposób prawda,
lecz czy jest moment gdy to przestaje być prawdą?
Jak wiele z siebie możesz usunąć,
zanim przestaniesz być sobą?
I czy to pytanie w ogóle ma sens?
Twoje ciało jest zbudowane z komórek
są ich biliony, co najmniej 10 razy więcej niż gwiazd w drodze mlecznej
Komórka jest żyjącą maszyną, stworzoną z 50.000 różnych białek,
nie ma celu, nie ma woli, nie ma świadomości,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Początek świadomości - jak nieświadome istoty stają świadome? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/h6u0vbqnbq8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 18:05:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/h6u0vbqnbq8/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Świadomość jest prawdopodobnie największą zagadką natury
pozbawiona własnego znaczenia,
świadomość to zjawisko, które pozwala nam być świadomym
zarówno naszego otoczenia, jak i wewnętrznego samopoczucia.
Ale rozmyślanie na temat świadomości ma tendencję
zataczania kół.
Wszyscy intuicyjnie wiemy czym jest świadomość.
To właśnie TO&amp;hellip;
To to, czego doświadczasz teraz, w tym miejscu.
Lecz jeśli spróbujemy określić czym dokładnie jest świadomość
Zostajemy bez wiedzy, z pustymi rękoma.
I nie tylko my.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co się stanie, jeśli przyniesiemy Słońce na Ziemię? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/j0ldo87pprc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 17:48:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/j0ldo87pprc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co by się stało, gdybyś przeniósł niewielki kawałek Słońca na Ziemię?
Krótko mówiąc byś umarł, chociaż to zależy od fragmentu Słońca.
Jak większość materii we Wszechświecie nasze Słońce nie jest ciałem stałym, cieczą, czy gazem lecz plazmą.
Plazma jest tak gorąca, że jądra atomowe oraz elektrony mogą się rozdzielić i swobodnie poruszać, tworząc przypominającą maź substancję.
Możesz sobie więc wyobrazić nasze Słońce jako ogromny, kulisty ocean bardzo gorącej mazi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendarz Rok 12,018 JEST JUŻ DOSTĘPNY - Nowy kalendarz dla ludzkości. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/4cllmrfymmw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 16:15:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/4cllmrfymmw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Kalendarz na rok 12.018 Ludzkiej Ery jest już dostępny!
Możesz zamówić tę limitowaną edycję&amp;hellip;
&amp;hellip;tylko przez krótki okres 10 dni.
Jest jak zwykły kalendarz na rok 2018 ale z jedną, ważną różnicą.
Jest na rok 12.018 ludzkiej ery.
Wytłumaczyliśmy, dlaczego powinniśmy korzystać z właśnie tego kalendarza naszym filmie &amp;ldquo;Nowy kalendarz dla Ludzkości&amp;rdquo;
Otrzymaliśmy duży odzew dotyczący zeszłorocznego kalendarza i dostosowaliśmy się&amp;hellip;
&amp;hellip;do waszych wymagań.
Wersja dla roku 12.018 ma więcej miejsca na notatki,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wielka Wojna Mrówek - Mrówcza Armia ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/7_e0ca_nhae/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:26:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/7_e0ca_nhae/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Niektóre grupy nie umieją współżyć.
Codziennie miliardy żołnierzy toczy bezlitosną walkę
na tysiącach różnych frontów
i trwa to od 100 milionów lat.
Wielka Wojna
Mrówek
Mrówki to starożytne stworzenia,
które powstały ponad 160 milionów lat temu
i przejęły szeroką gamę nisz ekologicznych
tak skutecznie, że stały się jednym z dominujących zwierząt na Ziemi.
Aktualnie wyróżnia się ponad 16,000 różnych gatunków
z ponad dziesięcioma biliardami osobników.
W sumie same mrówki to 20%</description>
        </item>
        <item>
        <title>Powstanie Maszyn - Dlaczego automatyzacja tym razem jest inna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/wski8hfcxek/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:24:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/wski8hfcxek/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jak myślisz, ile potrwa zanim automaty będą wykonywać twoją pracę lepiej niż ty sam?
Do tej pory automatyzacja oznaczała wielkie, głupie maszyny wykonujące powtarzalną pracę w fabrykach.
Dzisiaj potrafią lądować samolotami, diagnozować raka, czy handlować akcjami.
Wchodzimy w nową erę automatyzacji inną niż wszystko do tej pory.
Według badań z 2013 roku niemal połowa wszystkich zawodów w Stanach może zostać zautomatyzowana
w przeciągu kolejnych dwóch dekad.
Ale zaraz, czy automatyzacja nie postępuje już od dekad?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co robisz ze swoim życiem? Koniec ogona. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jxejandkwdc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 15:06:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jxejandkwdc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zrozumienie co dzieje się w twoim życiu jest dosyć trudne, bo jesteś w nim zanurzony po szyję.
To jak próba zrozumienia oceanu ucząc się pływać. Większość dni zajmuje ci
samo utrzymywanie głowy nad powierzchnią wody. Zatem nie jest łatwo wymyślić co zrobić ze
swoim życiem ani jak spędzać czas.
Istnieją miliony rozpraszaczy. Twoja rodzina, znajomi i sympatie, nudna praca
jak i ekscytujące projekty. Gry do przejścia i książki do przeczytania.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co gdyby Księżyc uderzył w Ziemię? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/lheapd7bgla/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 14:14:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/lheapd7bgla/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Dziś odpowiemy sobie na stare jak świat, naukowe i bardzo istotne pytanie:
Co gdyby Księżyc uderzył w Ziemię?
Jest to bardziej interesujące, niż może ci się wydawać.
Zacznijmy od podstaw: Dlaczego Księżyc na nas nie spada?
Wiemy, że przyspieszenie ziemskie przyciąga wszystko w jej pobliżu, m.in. Księżyc,
ale Księżyc jakimś sposobem się unosi, jakby działała na niego siła przeciwna.
Lecz nie ma żadnej innej siły oddziałującej na grawitację,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ostateczny obalacz teorii spiskowych. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/hug0rffc_l8/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:59:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/hug0rffc_l8/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Internet jest wylęgarnią teorii spiskowych.
Niektóre z nich są po prostu głupie i zabawne,
kiedy inne promują ignorancję i niezdrową podejrzliwość.
Więc, udaliśmy się do naszego laboratorium i opracowaliśmy niezawodny system
do zniszczenia - nie wszystkich, ale wielu teorii spiskowych
Jest bardzo prosta: zadaj sobie pytanie,
&amp;ldquo;Czy ta teoria wpływa na naprawdę bogate i wpływowe osoby?&amp;rdquo;
Czy twoja odpowiedź to: tak?
W takim razie, prawdopodobnie nie jest prawdziwa</description>
        </item>
        <item>
        <title>Przeszłość Do Której Już Nigdy Nie Wrócimy - Przegląd Antropocenu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ybgnlkjpga4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 10:30:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ybgnlkjpga4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Dzisiaj zrobimy coś innego.
Nasz przyjaciel, John Green przeczyta opowiadanie ze swojego podcast&amp;rsquo;u, &amp;ldquo;The Anthropocene Reviewed&amp;rdquo;.
Mamy nadzieję, że Wam się spodoba, zaś do regularnych filmów wrócimy już
wkrótce.
Więc jeśli kiedyś byłeś lub miałeś dziecko, prawdopodobnie zetknąłeś się z szablonami ręcznymi.
Były one pierwszym obrazowym rodzajem sztuki stworzonym przez nasze dzieci w wieku, gdzieś pomiędzy 2, a 3 lat.
Moje dzieci rozkładały palce dłoni jednej ręki na kartce papieru i z pomocą rodzica</description>
        </item>
        <item>
        <title>Naprawimy zmiany klimatyczne! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/lxgmdjyw8uw/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:41:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/lxgmdjyw8uw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nasz dom płonie. Szybko postępująca zmiana klimatu destabilizuje nasz świat.
Wygląda na to, że poziom emitowanych zanieczyszczeń nie obniży się na tyle szybko, by zapobiec niekontrolowanemu ociepleniu. Niedługo
możemy się znaleźć w punkcie krytycznym, czego skutkiem będzie upadek ekosystemów i naszej cywilizacji.
Choć naukowcy, aktywiści i duża część młodego pokolenia wzywa do podjęcia działań,
wydaje się, że większość polityków nie chce w znaczący sposób przeciwstawić się
przemysłowi paliwowemu, który wciąż aktywnie działa na naszą niekorzyść.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najstraszniejszy pasożyt: Amoeba zjadająca mózg. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/7opg-ksxz4y/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 07:06:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/7opg-ksxz4y/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wojna trwa od miliardów lat, rozmnażając uzbrojone potwory, które walczą z innymi o przetrwanie.
Większość z nich nie jest nami szczególnie zainteresowana i są raczej niegroźne,
gdyż nasz układ odpornościowy z łatwością sobie z nimi radzi.
Lecz występują wyjątki.
Naegleria fowleri to ameba, która nie tylko kocha ludzki mózg,
ale i dorównuje mechanizmom obronnym organizmu oraz często tworzy dramatyczne
nagłówki. Co się stanie, kiedy ten potwór wejdzie w twoje ciało?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co by się stało, gdyby w twoim kieszeni była czarna dziura? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/8nhbgfklhzq/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 06:56:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/8nhbgfklhzq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co by się stało, gdyby czarna dziura wielkości monety,
nagle znalazła się koło Ciebie?
Krótko mówiąc: umarłbyś.
Długo mówiąc: to zależy&amp;hellip;
Czy jest to czarna dziura o masie monety,
czy jej wielkości?
Załóżmy, że 5 centów waży około 5 gramów
i magicznie zapada się do postaci czarnej dziury.
Taka czarna dziura miałaby promień wynoszący około 10 do potęgi minus 30 metra.
Dla porównania, atom wodoru mierzy około 10 do potęgi minus 11 metra.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Układ Słoneczny - nasz dom w przestrzeni kosmicznej ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ksf_hdjwjjo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:47:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ksf_hdjwjjo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Układ Słoneczny
Nasz dom w kosmosie Żyjemy w spokojnej części Drogi Mlecznej
Naszym domem jest Układ Słoneczny
Twór w wieku 4,5 miliarda lat, pędzi wokół centrum galaktyki
z prędkością 200 000 km/h i robi jedno okrążenie
w ciągu 250 milionów lat.
Nasza gwiazda, Słońce
jest w centrum Układu Słoneczego. Okrąża je osiem planet,
biliony asteroid i komet oraz kilka planet karłowatych
Osiem planet dzieli się na cztery planety podobne do naszej:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najbardziej efektywny sposób na zniszczenie wszechświata - fałszywa próżnia. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ijfm6dxnvyi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 04:41:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ijfm6dxnvyi/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co by było gdyby nasz Wszechświat miał przycisk samodestrukcji, który
eliminowałby go tak skutecznie, że każda fizyczna rzecz by zniknęła, a życie
byłoby niemożliwe na zawsze
Ostateczna katastrofa ekologiczna
Rozkład próżni
Aby wyjaśnić, jak Wszechświat mógłby sam się zniszczyć, musimy zrozumieć dwie zasady
Pierwsza - poziomy energetyczne
Kluczową myślą fizyki, jest myśl, iż wszystko ma poziom energetyczny
Im wyższy poziom, tym więcej energii jest w systemie
Drewno na przykład, ma wysoki poziom energetyczny</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najgroźniejsza Rzecz we Wszechświecie - Dziwne Gwiazdy Wyjaśnione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/p_8yk2kmxoo/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:42:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/p_8yk2kmxoo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Gwiazdy neutronowe są najgęstszymi obiektami, które nie są czarnymi dziurami.
W ich jądrach możemy znaleźć jedną z najniebezpieczniejszych substancji we wszechświecie.
najbardziej niebezpieczną substancję znaną ludzkości
dziwną materię - kuriozalną rzecz, tak ekstremalną,
że nagina zasady wszechświata
oraz może zainfekować i zniszczyć wszystko co wejdzie z nią w kontakt.
Albo może nas nauczyć o tym
jak powstał wszechświat.
Może i to i to.
Aby zrozumieć, jak ekstremalna jest dziwna materia,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czas: Historia i Przyszłość Wszystkiego - Odświeżone ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/5tbuxgztwgi/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 03:30:11 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/5tbuxgztwgi/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czas ma sens tylko w niewielkiej skali
Jeśli spojrzysz na duże odcinki czasu, jest to prawie niemożliwe do ogarnięcia
Więc zacznijmy od małych wycinków, minut, godzin, dni
Prawdopodobnie spędziłeś ostatnie 24 godziny w większości na spaniu i pracy i prawdopodobnie sporo wczoraj zmarnowałeś
w internecie
Dni stają się tygodniami, tygodnie miesiącami i w końcu mamy rok
Spójrzmy na 2017
Francja zaczęła trenować orły do polowania na terrorystyczne drony, Czeska elektrownia atomowa zorganizowała konkurs bikini na nowego stażystę</description>
        </item>
        <item>
        <title>Obliczyliśmy to - jesteś martwy! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/4stzj2_rlo4/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:50:24 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/4stzj2_rlo4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wszystko, co uważasz o sobie i wszechświecie, może być ułudą.
Jak dobrze wiesz, jesteś prawdziwy
i istniejesz we wszechświecie powstałym 14 miliardów lat temu,
który dał początek Ziemi, gwiazdom, galaktykom oraz ostatecznie Tobie.
Ale może tak nie jest.
Możesz tak naprawdę nie istnieć,
a być snem nieistniejącego wszechświata.
Ty i wszystko, w co wierzysz, jest prawdziwe.
Choćby to było szalone,
może to być nieunikniona konsekwencja
jednej z naszych najlepszych teorii na temat wszechświata.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Uniwersalne Podstawowe Dochody Wyjaśnione - Darmowe Pieniądze dla Wszystkich? UBI ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/kl39khs07xc/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:40:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/kl39khs07xc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co, jeżeli państwo pokryłoby Twój koszt utrzymania&amp;hellip; Chodziłbyś dalej do pracy?
Wróciłbyś do szkoły?
Nie pracował w ogóle? Co byś zrobił?
Koncepcja ta nazywana jest bezwarunkowym dochodem podstawowym lub UBI (Universal Basic Income).
I jest to nic innego jak najbardziej ambitna polityka społeczna naszych czasów.
W 2017 roku dochód podstawowy nabiera tempa na całym świecie.
Pierwsze próby trwają lub właśnie się rozpoczynają. Rosnąca liczba krajów rozważa UBI jako alternatywę dla świadczeń socjalnych.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nieograniczone zasoby z kosmosu - wydobywanie asteroid ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/y8xvqnt26ki/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:03:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/y8xvqnt26ki/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ahh,
Oglądasz sobie film na YouTube
na komputerze potężniejszym niż wszystko to co ludzkość potrafiła stworzyć kilka dekad temu.
Cały ten progres i wszystkie wspaniałe maszyny, które uznajesz za coś oczywistego
są budowane z kilku rzadkich i drogocennych materiałów
takich jak Terb, Neodym czy Tantal.
Wydobywanie tych rzadkich materiałów spod ziemi do twoich urządzeń jest rzeczą brzydką.
Przez górnictwo zanieczyszczane są powietrze i woda,
a całe krajobrazy są niszczone.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Co Działo Się Przed Historią? Pochodzenie Ludzkości ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dgiqaabx3_o/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 01:02:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dgiqaabx3_o/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Świat, w którym żyjemy, wydaje się normalny, zwykły
Mamy wrażenie, że ludzie tak po prostu żyją i zawsze żyli
Ale tak nie jest
Nigdy wcześniej, my ludzie, nie żyliśmy w świecie tak wyrafinowanym i zbudowanym pod nasze potrzeby jak dziś
Dającym nam dość luksusu aby o sobie zapomnieć i nie przejmować się przetrwaniem
Jedzenie, schronienie, bezpieczeństwo - wszystko to uważamy za rzeczy mniej lub bardziej oczywiste
Ale jesteśmy jednymi z niewielu, przez 99.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najbardziej Makabryczne Pasożyty - NTD ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/qnwwrdbrbqk/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:25:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/qnwwrdbrbqk/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿W roku 1014, Władca Bizancjum Bazyli II pokonał bułgarską armię i wziął do niewoli 15 tys. żołnierzy.
Mógł ich zabić, ale miał inny pomysł.
Chciał osłabić swoich przeciwników na następne dekady.
Więc rozkazał, aby 99 na każdych 100 więźniów zostało oślepionych.
Co setny stracił tylko jedno oko i miał zaprowadzić resztę z powrotem do domu,
zmuszając ich społeczeństwo do opieki nad nimi do końca życia
Dzisiaj ludzkość stała się celem równie cynicznego ataku ze strony ligi super złoczyńców zwanych NTD.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paradoks Fermiego - Gdzie są wszyscy obcy? (1/2) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/snhhvqgsmec/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:33:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/snhhvqgsmec/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy jesteśmy jedynymi żyjącymi istotami w całym wszechświecie?
Wszechświat, który możemy obserwować mierzy około 90 miliardów lat świetlnych
Jest przynajmniej 100 miliardów galaktyk, a w każdej od 100 do 1000 miliardów gwiazd
Niedawno dowiedzieliśmy się że planety też są bardzo powszechne
i prawdopodobnie we Wszechświecie są całe biliony
planet na których da się mieszkać,
co oznacza że powinno być wiele szans
by życie powstawało i trwało, prawda?
W takim razie gdzie ono jest?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Kalendarz Ery Ludzkiej 12 021. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/xxfqpnpjuu8/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:21:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/xxfqpnpjuu8/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Już po raz piąty przedstawiamy Wam Kalendarz Ery Człowieka na rok 12021 -
tym razem chodzi o podróż ludzkości, która rozpoczęła się dziesiątki tysięcy lat temu,
prowadząc do rewolucji rolnictwa, do starożytnych wysokich cywilizacji i początków współczesnych,
zakończonych wizją naszej przyszłości.
Edycję limitowaną możesz otrzymać już teraz, dopóki nie zostaną wyprzedane, a potem nigdy więcej.
Jak zwykle kalendarz zawiera 12 ilustrowanych stron wydrukowanych na wysokiej jakości papierze w Europie i USA.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Działa Antybiotykowa Apokalipsa ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/xzbcwi7sfze/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 23:10:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/xzbcwi7sfze/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co byś powiedział gdyby okazało się, że ludzkość zmierza
we wspólnym wysiłku do stworzenia idealnej superbakterii?
Zdolnej zabić setki milionów ludzi?
Cóż, to dzieje się w tym momencie.
Jesteśmy w trakcie tworzenia superbakterii.
Bakterie są jednymi z najstarszych istot żywych na tej planecie.
Jako najmniejszy byt uważany za żywy, są mistrzami przetrwania
i można je spotkać wszędzie.
Większość bakterii jest dla nas nieszkodliwa.
W twoim ciele mieszkają ich biliony, które w dodatku pomagają ci przeżyć.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Początek wszystkiego – Wielki Wybuch ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/wndggl73ihy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 20:24:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/wndggl73ihy/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Początek wszystkiego - Wielki Wybuch
Pomysł, że wszechświat nagle się narodził i nie jest nieskończony
Do połowy XIX wieku, większość naukowców myślała, że wszechświat jest nieskończony i bezwieczny.
Do czasu aż teoria względności Einsteina dała nam lepsze zrozumienie grawitacji i Edward Hubble odkrył, że galaktyki oddalają się od siebie w sposób pasujący do poprzednich przewidywań.
W 1964 przypadkowo odkryte zostało kosmiczne promieniowanie tła, relikwia wczesnego wszechświata,
Które z resztą zaobserwowanych dowodów sprawiły, że Wielki Wybuch stał się zaakceptowaną teorią naukową.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ostatnie światło przed wieczną ciemnością - białe karły i czarne karły. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/qsn1lglrx9s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:34:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/qsn1lglrx9s/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzie mogą przetrwać w tym wszechświecie, dopóki mamy źródło energii.
Niestety, wszechświat kiedyś umrze, będzie się to działo powoli, w ciągu wielu miliardów lat,
ale prędzej czy później nastąpi. W uniwersalnej skali czasu, gwiazdy takie jak nasze Słońce znikną w mgnieniu oka.
Na szczęście, istnieją miejsca, które - z ludzkiej perspektywy - będą właściwie istnieć wiecznie
&amp;ldquo;ciała&amp;rdquo; martwych gwiazd - białe karły.
To właśnie one mogą okazać się ostatnim schronieniem ludzkości, bezpośrednio przed śmiercią wszechświata.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rok 12020 - ludzki kalendarz wydarzeń kosmicznych ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/f9uz0rejijo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 19:07:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/f9uz0rejijo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jest teraz najlepszy czas w roku!
Kalendarz 12,020 ludzkiej ery eksploracji kosmosu został wydany.
Możesz zamówić go teraz i nigdy więcej.
Przez ostatnie kilka lat patrzyliśmy na osiągnięcia naszych
Przodków, ktorzy podłożyli fundamenty pod nasz współczesny świat więcej niż
10 tysięcy lat temu.
W tym roku zwrócimy uwagę na przyszłość ludzkości
I sposób, w który będziemy odkrywać kosmos przez następne 10.000 lat.
Dwanaście ilustracji przeniesienie cię do płynno-gazowych oceanów Tytana,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jajko - Krótkie Opowiadanie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/h6fck_fryai/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 14:26:59 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/h6fck_fryai/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Byłeś w drodze do domu, kiedy umarłeś.
Był to wypadek samochodowy.
Nic szczególnie wyróżniającego się,
ale mimo wszystko wypadek był śmiertelny.
Śmierć była bezbolesna.
Ratownicy robili co w ich mocy, żeby cię ocalić,
lecz z marnym skutkiem.
Twoje ciało było tak roztrzaskane,
że nawet dobrze, że odszedłeś, uwierz mi.
Wtedy spotkałeś mnie.
„Co się stało?”
„Gdzie jestem?”
Umarłeś - powiedziałem rzeczowo.
Nie ma sensu owijać w bawełnę.
„Tam była&amp;hellip; tam była ciężarówka.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ostatnia gwiazda we wszechświecie - Czerwone karły wyjaśnione. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ls-vpylajfm/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:59:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ls-vpylajfm/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Pewnego dnia ostatnia gwiazda umrze.
A wszechświat zgaśnie na zawsze.
Będzie to prawdopodobnie czerwony karzeł. Maleńki rodzaj gwiazdy,
który jest także naszą najlepszą szansą na znalezienie obcego życia.
I może być ostatnim domem ludzkości, zanim wszechświat stanie się niezdatny do zamieszkania.
Więc co o nich wiemy i dlaczego są naszą ostatnią nadzieją?
Przynajmniej 70% gwiazd we wszechświecie jest czerwonymi karłami.
Są najmniejszymi gwiazdami - z około 7% do 50% masy naszego Słońca.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wytłumaczenie śmierci pszczół - Choroby, Trucizny i Ludzie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/gqa42m4rtxe/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 13:51:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/gqa42m4rtxe/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Społeczność ludzka jest niezwykle skomplikowana i delikatna,
zbudowana na róznorodnych filarach.
Jednym z nich jest pszczoła miodna.
Jeden na trzy posiłki konsumowane przez człowieka jest możliwa dzięki pszczołom miodnym.
Są tak ważne, że jeśli wszystkie pszczoły miodne miałyby wyginąć,
tysiące roślin wyginą razem z nimi,
co może spowodować głodówkę milionów ludzi w następnych kilku latach.
Pszoły miodne mają wielki wplyw na ekonomię.
Wartość roślin zapylanych przez nie co roku w dolarach</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wszystko o Koronawirusie oraz co powinieneś zrobić ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/btn-goy9voy/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:56:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/btn-goy9voy/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿W grudniu 2019
chińskie władze poinformowały świat, że wirus rozprzestrzenia się przez ich społeczeństwo.
W kolejnych miesiącach rozprzestrzenił się do innych krajów,
gdzie ilość przypadków podwoiła się w ciągu kilku dni.
Ten wirus to SARS-CoV-2 (Koronawirus wywołujący Zespół Ostrej Niewydolności Oddechowej)
powodujący schorzenie o nazwie Covid-19, potocznie nazywaną po prostu &amp;ldquo;Koronawirus&amp;rdquo;.
Co tak naprawdę dzieje się z zakażonym człowiekiem?
i co powinniśmy zrobić?
Wirus to tak naprawdę kadłub</description>
        </item>
        <item>
        <title>Historia i Przyszłość Wszystkiego -- Czas ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/2xkv6ipv2y0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 12:09:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/2xkv6ipv2y0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czas ma sens w małych kawałkach
Ale kiedy popatrzysz na duży odcinek czasu,
to prawie niemożliwe, żeby go całego zrozumieć.
Więc zacznijmy od małych kawałków!
Z minutami, godzinami, dniami
Prawdopodobnie spędziłeś ostatnią dobę w większości pracując i śpiąc. Z małą przerwą na kawę!
Proszę oglądaj mniej telewizji!
Zobaczmy na 2013: stosunkowo niezauważalny,
ochroniaż Hitlera zmarł w wieku 96 lat
kiedy w czerwcu, Edward Snowden zaczął skandal z NSA</description>
        </item>
        <item>
        <title>Paradoks Fermiego II - Rozwiązania i pomysły - Gdzie są wszyscy obcy? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/1fqkvqno-ui/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:38:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/1fqkvqno-ui/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Prawdopodobnie na każde ziarnko piasku na Ziemi przypada 10,000 gwiazd w obserwowalnym wszechświecie.
Wiemy, że mogą być tam biliony planet.
Więc gdzie są wszyscy obcy?
To jest paradoks Fermiego.
Jeśli chcesz wiedzieć o nim więcej obejrzyj cześć pierwszą.
Tutaj zastanowimy się nad możliwymi rozwiązaniami paradoksu Fermiego.
Więc czy zostaniemy zniszczeni, a może czeka nas wspaniała przyszłość?
Podróż w przestrzeni kosmicznej jest trudna. Mimo że możliwa, podróż do innych gwiazd jest ogromnym wyzwaniem.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Układ Odpornościowy Wyjaśniony I - Infekcja Bakteryjna ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zqgocoubi6s/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 11:31:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zqgocoubi6s/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿W każdej sekundzie swojego życia jesteś atakowany.
Miliardy bakterii, wirusów i grzybów próbują uczynić Cię ich domem.
Więc nasze ciała opracowały bardzo złożoną małą armię składającą się ze strażników, żołnierzy, wywiadu, fabryk broni i komunikatorów
aby ochronić Cię &amp;hellip; Cóż, przed śmiercią.
Na tym filmie, załóżmy, że układ odpornościowy ma dwanaście różnych zadań, na przykład, zabić wrogów, komunikować, itp
I ma 21 różnych komórek i 2 siły białek.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Megakolonia Miliardów Mrówek i Największa Wojna na Ziemi ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/cqecnymm23a/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 10:35:09 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/cqecnymm23a/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿W prawie każdym zakątku świata
mrówki prowadzą wojnę przeciwko sobie.
Ich bronią jest to czym zostali obdarowani przez Matkę Nature.
Niektóre mają silny pancerz, zabójcze żądła albo ostre szczęki.
I jest jeszcze ta mała, niezbyt imponująca mrówka,
ale włada ona największym imperium
które kiedykolwiek zostało zbudowane przez mrówki.
Kolonie obejmujące kontynenty
i prowadzące wojny pozostawiające miliony ofiar.
Przyjrzyjmy się tym niezwykłym mrówczym wojownikom.
Linepithema humile - mrówka argentyńska.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wyjaśnienie Prądu Zatokowego. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/uugrbhk2c7u/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:18:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/uugrbhk2c7u/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przenośnik taśmowy oceanu i Prąd Zatokowy.
Prądy oceaniczne mają bezpośredni wpływ na nasze życie.
Określają one naszą pogodę, nasz klimat i wiele więcej.
Prądy morskie i systemy wiatrowe,
transport ciepła od równika do biegunów
działają jak duży silnik dla globalnego klimatu
W oceanach istnieje wiele prądów.
Tzw. globalny pas transmisyjny jest bardzo ważny dla naszego klimatu.
Określeniem tym opisuje opisuje się kombinację prądów,
powstałych w wyniku wymiany wód miedzy czterema z pięciu oceanów</description>
        </item>
        <item>
        <title>12,019 Kalendarz Już Dostępny  - Nowy kalendarz dla ludzkości ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/fab41ttgs54/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 08:04:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/fab41ttgs54/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿To najpiękniejsza chwila w roku!
Wydano kalendarz 12,019 roku ery ludzkiej.
Zdobądź naszą nową limitowaną edycję już teraz lub żałuj do końca życia
Słyszeliśmy Twoje komentarze na temat zeszłorocznej edycji, więc zaktualizowaliśmy projekt.
Każda ilustracja jest teraz prezentowana na całej stronie z dużo większą ilością miejsca na robienie notatek poniżej.
Dokładnie 2,36689 razy więcej niż w starym wyglądzie.
Kalendarz ma równierz spiralne, błyszczące srebrne litery na okładce i jest wydrukowany na wysokiej jakości papierze</description>
        </item>
        <item>
        <title>Największa czarna dziura we wszechświecie - porównanie wielkości. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/0fh9cgrhq-k/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 06:34:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/0fh9cgrhq-k/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Największymi obiektami we wszechświecie
są czarne dziury
w przeciwieństwie do rzeczy takich jak planety czy gwiazdy
nie mają one fizycznego limitu wielkości
i mogą dosłownie rosnąć w nieskończoność
jednak w rzeczywistości
musi dojść do specyficznych wydarzeń
aby powstały specyficzne czarne dziury
od tych na prawdę małych
do największych pojedynczych rzeczy we wszechświecie
więc jak czarne dziury rosną?
i jak duża jest największa z nich?
To wideo nie mówi o tym jak czarne dziury działają</description>
        </item>
        <item>
        <title>Największa gwiazda we Wszechświecie - porównanie rozmiarów ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/3mnsdifdsxq/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:40:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/3mnsdifdsxq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jaka jest największa gwiazda we wszechświecie, i dlaczego jest taka duża?
Oraz każda inna gwiazda
Rzeczy które mogą być gwiazdami
Zaczynamy naszą przygodę na Ziemi
Nie żeby się czegoś nauczyć, ale dla porównania skali
Najmniejsze rzeczy które mogły by być gwiazdami to gazowe olbrzymy
Lub Brązowe Podkarły
Tak jak Jowisz
Najbardziej masywna planeta w układzie słonecznym
11x większa i 370x masywniejsza od Ziemi
I zawierająca mniej zasobów niż Słońce</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wirus Ebola Wyjaśniony - Jak Twój Organizm Walczy Aby Przetrwać ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/srv19gkz4e0/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 04:33:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/srv19gkz4e0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co sprawia, że ​​Ebola jest tak niebezpieczna?
Jak wirus może przytłoczyć tak bardzo skomplikowany
system odpornościowy organizmu tak szybko
i tak skutecznie?
Rzućmy okiem na to, co robi Ebola.
(Motyw muzyczny)
Ebola jest wirusem.
Wirus to bardzo mała rzecz.
Trochę RNA lub DNA
i kilka białek
i kapsyd (kadłub).
Nie ma możliwości zrobienia czegokolwiek
sama przez się,
i może jedynie żyć i rozmnażać się przez infekowanie komórek.
Aby uniknąć tego, mamy układ odpornościowy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Najbardziej śmiercionośne stworzenie na planecie Ziemia - Bakteriofag ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/yi3tsmfsrog/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 03:52:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/yi3tsmfsrog/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od miliardów lat toczy się wojna,
która zabija biliony każdego dnia,
podczas gdy my nawet nie zauważamy.
Wojnę toczy najbardziej śmiercionośna jednostka na naszej planecie:
bakteriofag
lub krócej - fag.
[intro]
Fag jest wirusem;
niezbyt żywy,
niezbyt martwy.
Wyglądają też, jakby ktoś je zmyślił.
Ich głowa jest dwudziestościanem,
czymś w stylu kostki z 20 ścianami i 30 krawędziami.
Zawiera ona materiał genetyczny wirusa
i zwykle siedzi na długim ogonie, który ma przypominające nogi włókna.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Księżyce Marsa -- Fobos i Deimos MM#2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pw0izg7_4mo/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:55:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pw0izg7_4mo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przedstawiamy księżyce Marsa.
Mars ma dwa księżyce: Phobos&amp;rsquo;a i Deimos&amp;rsquo;a.
Są naprawdę małe. Jak małe?
Porównując je do Marsa lub naszego Księżyca,
bardzo małe.
Chociaż, &amp;ldquo;mały&amp;rdquo; to kwestia uznania.
Ich powierzchnia jest zbliżona do najmniejszych państw na Ziemi,
jak Luksemburg albo Malta.
Chociaż Phobos i Deimos wcale nie są wagi lekkiej,
tak naprawdę ich grawitacja nie jest nawet tak silna aby uformować z nich sfery.
Wyglądają więc bardziej jak wielkie ziemniaki niż jak księżyce.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bomba z Czarnej dziury i Cywilizacja Pozyskująca z niej energię ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ulcdocfw-by/</link>
        <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:52:46 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ulcdocfw-by/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czarne dziury są największym składem energii we wszechświecie.
Jeśli znajdziesz się zbyt blisko, pochłoną cię i dodadzą twoją energię do swojej.
Energia ta będzie dla nas stracona na zawsze.
Ale czy na pewno? Wygląda na to, że istnieje pewien trik.
Sposób na zapewnienie energii dla cywilizacji, aż do ostatecznej śmierci wszystkiego, lub na konstrukcję największej bomby we wszechświecie.
Ale jak?
Czyż nie dowiedzieliśmy się, że energia (nawet światło) jest uwięziona w czarnych dziurach na zawsze?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Odra Wyjaśniona - Szczepić Czy Nie Szczepić? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/y0opgc1wos4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:27:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/y0opgc1wos4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ostatnio wiele się mówi o odrze
Jak właściwie wygląda odra, i czy powinniśmy się na nią szczepić?
A może tylko histeryzujemy?
Odra jest wirusem:
białkowa otoczka, RNA,
i trochę białek do reprodukcji.
Nie może namnażać się samodzielnie; potrzebuje do tego komórki-gospodarza.
Aby zrozumieć odrę, musimy zrozumieć układ odpornościowy.
Prawdopodobnie widzieliście już
wizualizację, którą stworzyliśmy aby w tym pomóc.
Skupmy się na częściach układu istotnych przy odrze.
Wirus odry dostaje się do ciała przez nos, usta lub oczy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Optymistyczny Nihilizm ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/mbrqu0yoh14/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 21:08:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/mbrqu0yoh14/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzka egzystencja budzi strach i jest skomplikowana
Kilkaset tysięcy lat temu staliśmy się świadomi
i odnaleźliśmy się w osobliwym miejscu
Był wypełniony różnymi organizmami, niektóre mogliśmy jeść
niektóre z nich mogły jeść nas
Były też płyny które mogliśmy pić oraz rzeczy do wyrobu nowych rzeczy
W czasie dnia na niebie świeciła mała żółta kula ogrzewająca naszą skórę
Nocne niebo było wypełnione cudownymi gwiazdami
To miejsce było bezsprzecznie stworzone dla nas</description>
        </item>
        <item>
        <title>Teoria strun wyjaśniona - Jaka jest prawdziwa natura rzeczywistości? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/da-2h2b4fau/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 18:10:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/da-2h2b4fau/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jaka jest prawdziwa natura Wszechświata?
Aby opowiedzieć na to pytanie, ludzie wymyślają opowieści
opisujące świat.
Weryfikujemy te opowieści
i dowiadujemy się, co w nich zatrzymać, a co wyrzucić.
Ale im więcej się dowiadujemy, tym bardziej złożone i dziwne
stają się nasze opowieści.
Niektóre aż tak,
że naprawdę trudno jest stwierdzić, o co w nich chodzi.
Jak np. TEORIA STRUN - słynna, kontrowersyjna
i często źle rozumiana opowieść o</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia jądrowa wyjaśniona: Jak działa? 1/3 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rcofv4y5z8c/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 17:40:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rcofv4y5z8c/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Brałeś kiedyś udział w kłótni o energii jądrowej?
My tak i uważamy to za frustrujące i mylące,
więc spróbujmy uporać się z tym tematem.
Wszystko zaczęło się w latach 1940.
Po szoku i horrorze wojny, i użyciu bomby atomowej
energia jądrowa wydawała się być pokojową odskocznią dla nowej technologii,
pomocnej światu stanąć ponownie na nogi.
Wyobraźnia szalała.
Czy elektryczność stanie się darmowa?
Czy energia jądrowa pomoże osiedlić Antarktydę?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gwiazdy neutronowe - najbardziej ekstremalne rzeczy, które nie są czarnymi dziurami ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/udfxkzryqt4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 16:30:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/udfxkzryqt4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Gwiazdy neutronowe są jednymi z najbardziej ekstremalnych i gwałtownych obiektów we Wszechświecie.
Gigantyczne atomowe jądro mające jedynie kilka kilometrów średnicy,
ale o masie gwiazd.
Zawdzięczają swoje istnienie śmierci czegoś majestatycznego.
Gwiazdy istnieją dzięki kruchej równowadze.
Masa milionów miliardów bilionów ton gorącej plazmy
ciągniętej do wnętrza przez grawitację i ściska materię z tak dużą siłą, że jądra atomów ulegają fuzji
Wodór jest przekształcany w hel.
To uwalnia energię, która pcha przeciwnie do grawitacji i próbuje uciec.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plastikowe zanieczyszczenie: Jak ludzie zmieniają świat w plastik? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rs7izu2vjiq/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:46:19 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rs7izu2vjiq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Kiedy bogowie pozwolili spełnić Midasowi jedno życzenie,
życzył on sobie, by wszystko czego dotknął, zamieniło się w złoto.
Midas był zachwycony.
Drzewa, skały, budowle - wszystko ze złota.
Ale wkrótce przeraził się, gdy jedzenie również zamieniało się w złoto.
Kiedy przytulił swoją córkę, zbyt późno zorientował się, że to błąd.
Najbogatszy człowiek, który istniał,
był wygłodzony, miał złamane serce i został samotny.
Ludzkość miała podobne życzenie,
kiedy nauczyliśmy się jak zamienić brązową śmierdzącą maź w coś magicznego - plastik.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bezpieczny i Żałujący - Terroryzm i Masowa Inwigilacja. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/v9_pjdu3mpo/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 14:24:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/v9_pjdu3mpo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Terroryzm jest bardzo straszny.
Zwłaszcza, gdy ma miejsce blisko nas, a nie gdzieś daleko.
Nikt nie lubi się bać, więc chcieliśmy aby strach zniknął.
Dlatego żądaliśmy więcej bezpieczeństwa.
Przez ostatnią dekadę coraz bardziej normalne stało się
ograniczanie swobód obywatelskich i inwigilowanie ludności
przez agencje rządowe, aby zbierać i przechowywać prywatne informacje.
Nieważne czy popierasz prawicę, czy lewicę,
to dotyczy nas wszystkich.
Musimy więc przyjrzeć się danym i odpowiedzieć sobie szczerze:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Przeludnienie i Afryka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/nmo3nzhvrz4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:40:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/nmo3nzhvrz4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przez większość naszej historii populacja ludzi wzrastała powoli
Dopóki nowe odkrycia nie dały nam więcej jedzenia przedłużając nasze życie
W ciągu zaledwie kilku stuleci populacja ludzi wzrosła czterokrotnie.
To rozpostarło apokaliptyczną wizję przeludnionej planety.
Ale, tak naprawdę, lata 60 ujrzały największy wzrost ludności kiedykolwiek
Od tamtego czasu wskaźniki płodności drastycznie spadają z racji tego, że państwa uprzemysławiają i rozwijają się
Szacuje się, że populacja świata do końca wieku osiągnie około 11 miliardów ludzi</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mleko. Biała Trucizna czy Zdrowy Napój? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/oakwglqcwuc/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 10:32:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/oakwglqcwuc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿W ciągu ostatniej dekady mleko stało się nieco kontrowersyjne.
Niektórzy twierdzą, że jest ono niezbędnym i pożywnym pokarmem, kluczowym dla zdrowych kości,
ale inni twierdzą, że może ono powodować raka, i prowadzić do przedwczesnej śmierci.
A więc kto ma rację?
I dlaczego tak je pijemy?
[Muzyka intro]
Mleko jest podstawą diety każdego nowo narodzonego ssaka,
gdy nasze układy trawienne są niedojrzałe i niewielkie.
Zasadniczo, jest to źródło energii, które daje ciału kopniaka na start i pomaga nam rosnąć.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy Unia Europejska jest potrzebna, czy może powinniśmy ją rozwiązać? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/xxuty7ss1v4/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:12:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/xxuty7ss1v4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy Unia Europejska powinna dalej istnieć, czy może powinniśmy ją rozwiązać?
Wiele osób ma co do niej mieszane uczucia, podczas gdy inni doceniają jej osiągnięcia.
Czy jej istnienie jest dobre czy złe dla Europejczyków?
Z racji, że Wielka Brytania opuszcza UE,
nie będziemy jej uwzględniać w dalszej części filmu.
Unia Europejska, złożona z 27 państw członkowskich, liczy niemal 450 milionów mieszkańców.
Daje jej to 3. miejsce pod względem ludności na świecie.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy rzeczywistość jest rzeczywista? Argument Symulacji ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tltkttt47we/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:01:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/tltkttt47we/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿My, ludzie nie potrafimy wyczuć prawdziwej i &amp;ldquo;nieprzefiltrowanej&amp;rdquo; natury wszechświata.
Nasz mózg i nasze zmysły mogą pojąć tylko ułamek świata,
więc musimy używać idei oraz narzędzi, aby móc uczyć się o prawdziwej naturze rzeczywistości.
Rozwój technologii nie tylko poszerzył naszą wiedzę o wszechświecie,
ale także uświadomił nas o niepokojących możliwościach.
W przyszłości możliwe może stać się zasymulowanie całego wszechświata.
Ale jeśli jest taka opcja&amp;hellip;
skąd możemy mieć pewność, że to już się nie wydarzyło?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy UE jest naprawdę demokratyczna? Ile znaczy Twój głos? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/h4uu5eyn6vu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:56:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/h4uu5eyn6vu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Bycie obywatelem Unii Europejskiej
oznacza, że wiele aspektów naszego życia reguluje dziwna jednostka
Wydaję się ona być ogromną biurokracją, która podejmuje decyzje za naszymi plecami
Wielu Europejczyków uważa, że ich głosy podczas wyborów do UE nie mają znaczenia
Oraz, że Unia Europejska nie jest demokratyczna
Jak naprawdę demokratyczna jest Unia Europejska?
Oraz czy twój głos ma jakiekolwiek znaczenie?
W demokratycznych państwach polityka publiczna opiera się na woli ludu</description>
        </item>
        <item>
        <title>Irak wyjaśniony - ISIS, Syria i wojna. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/aqplredw-ro/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 08:37:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/aqplredw-ro/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mój Boże. Jeżeli myślisz, że konflikt w Iraku został rozwiązany, ponieważ nie słyszałeś o nim od pewnego czasu.
Wszystko powraca do pierwotnego stanu chaosu i terroru.
Co się stało ?
W 2003 roku, USA dokonały inwazji na Iraku ponieważ podejrzewały, że utrzymuje kontakty z terrorystami oraz posiada broń masowego rażenia.
W tym okresie państwem rządził brutalny dyktator Saddam Husajn.
Należał on do sunnickiej mniejszości, która gnębiła szyicką większość.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy jedzenie organiczne jest naprawdę lepsze? Zdrowa żywność, czy modne oszustwo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/8pmm6sun7es/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 07:30:25 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/8pmm6sun7es/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przez kilka ostatnich lat,
żywność organiczna rozprzestrzeniła się błyskawicznie.
Pomimo wyższych cen,
kupowanie organicznej żywności przekształciło się z alternatywy
w moralną i społeczną odpowiedzialność.
Organiczna żywność jest podobno zdrowsza,
bardziej naturalna i bardziej etyczna.
Ale co właściwie mamy na myśli, mówiąc &amp;ldquo;organiczna&amp;rdquo;?
Nie ma ogólnego porozumienia,
więc różne regiony posiadają swoje definicje i zasady.
Generalnie,
organiczna żywność jest uprawiana bez nasion GMO,
sztucznych nawozów
czy sztucznych pestycydów.
Zamiast tego,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wyjaśnienie komputerów kwantowych - ograniczenia technologii ludzkiej. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jhhmjcumq28/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 06:58:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jhhmjcumq28/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przez większość czasu technologia ludzkości była ograniczona do naszego mózgu, ognia i do zaostrzonych kijów.
Kiedy ogień i kjie stały się elektrowniami i bronią jądrową,
największe ulepszenie zdarzyło się w naszych mózgach.
Od lat 60-tych, moc naszych maszyn obliczeniowych zwiększała się gwałtownie,
pozwalając komputerom na zwiększenie mocy i zmniejszenie objętości.
Jednak ten proces idzie w stronę spotkania z barierą fizycznych limitów.
Części komputerów zbliżają się do rozmiarów atomu.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Przeludnienie - Wyjaśnienie eksplozji ludzkiej. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/qsbt5eqt348/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:45:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/qsbt5eqt348/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nigdy wcześniej nie było na Ziemi tyle ludzi co teraz.
Nasza liczba niezwykle wzrosła. Od 1 miliarda w roku 1800, do 2.3 miliarda w 1940, 3.7 miliarda w 1970 i 7.4 miliarda w roku 2016.
Nasza populacja wzrosła czterokrotnie w przeciągu ostatniego wieku, więc czego możemy spodziewać się w przyszłym?
I co wzrost populacji oznacza dla naszej przyszłości?
Czy będziemy zmagać się z masową migracją?
Przeludnione slumsy i megamiasta pokrywające kontynenty?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Samotność ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/n3xv_g3g-ma/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 04:25:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/n3xv_g3g-ma/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Każdy z nas czuje się od czasu do czasu samotny.
Kiedy nie mamy z kim usiąść w czasie lunchu,
gdy przeprowadzamy się do nowego miasta,
albo gdy nikt nie ma dla nas czasu w weekend.
Lecz na przestrzeni ostatnich dekad to rzadkie odczucie stało się powszechne dla milionów.
W Wielkiej Brytanii, 60% osób w wieku od 18 do 34 lat deklaruje częste uczucie samotności.
W USA 46% całej populacji</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy mięso jest niezdrowe? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ouaccstzlgu/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 01:05:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ouaccstzlgu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Kiedy około dwa miliony lat temu nasi wegetariańscy przodkowie zaczęli jeść mięso
nie było to spowodowane jego wspaniałym smakiem,
była to czysta konieczność.
Zmiany klimatyczne spowodowały, że wiele roślin którymi odżywiali się nasi przodkowie stało się mniej dostępnymi, a mięso zapełniło tę lukę.
Po wynalezieniu ognia, mięso stało się podstawą ludzkiej diety.
Ale w ciągu ostatnich kilku lat jedzenie mięsa coraz częściej kojarzone jest z zagrożeniami dla zdrowia, takimi jak:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Winda kosmiczna - fantastyka naukowa czy przyszłość ludzkości? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/qpqqwqgwkte/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:58:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/qpqqwqgwkte/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ciężko jest dostać się w kosmos
Mimo że chcielibyśmy żeby istniał łatwy i niedrogi sposób
żeby obejrzeć Ziemię w próżni
Obecnie jest to możliwe tylko dla astronautów i miliarderów
Istnieje jednak koncepcja która może to umożliwić
jednocześnie dając początek eksploracji wszechświata-
Winda kosmiczna
Jak dokładnie ona działa?
By zrozumieć jak kosmiczna winda przeniesie nas w kosmos
musimy wpierw pojąć czym jest orbita
Bycie na orbicie ogólnie oznacza spadanie w stronę czegoś</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koniec wojen? - Wyjaśnienie paradoksu ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/nbuuw9i-mhs/</link>
        <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:06:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/nbuuw9i-mhs/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Przemoc
i wojna.
Niewyobrażalna brutalność ze strony Państwa Islamskiego,
rosjanie najeżdżający Ukrainę
i palestyńczycy oraz izrealici
próbujący się nawzajem wykończyć.
Czy mamy czego się obawiać?
Otóż
Nie
Jeśli spojrzymy na liczby
wychodzi na to, że wojna
powoli wychodzi z mody
podczas gdy populacja naszej planety
cały czas się zwiększa.
Wydawałoby się, że żyjemy
w najbardziej pokojowym okresie
w historii ludzkości.
Jak to jest możliwe?
We wrześniu 2014 roku</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak wysadzić słonia za pomocą nauki - Rozmiary życia 2 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/muwuhf-rzks/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 23:07:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/muwuhf-rzks/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zmniejszmy słonia do rozmiarów myszy
i powiększmy mysz do rozmiarów słonia, ponieważ to nasze video
i chcemy zobaczyć, co się stanie. Najpierw nasz tyci słonik zatacza się po czym pada martwy
Małe ciałko słonia jest bardzo zimne i zamarza na śmierć w ciągu kilku minut.
Nasza wielka mysz wygląda przez chwilę bardzo nieswojo
po czym wybucha, zostawiając gorące mysie wnętrzności.
Dlaczego?
Poprzez rozmiar
Jesteśmy zoptymalizowani to funkcjonowania dokładnie w rozmiarze w jakim żyjemy</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak duży jest Księżyc? MM#1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tqt9hzcwhjm/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 22:32:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/tqt9hzcwhjm/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Jak duży jest Księżyc?
Na nocnym niebie Księżyc wydaje się raczej mały, ale w rzeczywistości wcale tak nie jest.
Środkowa Europa z łatwością by się pod nim zmieściła.
Powierzchnia Księżyca jest ogromna.
Dla porównania, jest tak duża jak cała Europa, Chiny, USA, Brazylia i RPA razem wzięte.
Biorąc pod uwagę masę, Księżyc jest 81 razy lżejszy od Ziemi
Ale jak duży jest w stosunku do Ziemi?
W istocie dość duży, nasz Księżyc jest największym księżycem w Układzie Słonecznym w stosunku do swojej planety</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak daleko możemy zajść? Granice człowieczeństwa. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zl4yyhddsws/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 19:23:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zl4yyhddsws/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy są granice, których nigdy nie przekroczymy?
Czy są miejsca, których nigdy nie dosięgniemy, nie ważne ile będziemy próbować?
Okazuje się, że są.
Nawet z technologią rodem z science fiction, jesteśmy uwięzieni, w naszym pudełku we wszechświecie.
Jak to możliwe, i jak daleko możemy dotrzeć?
Żyjemy w spokojnym ramieniu Drogi Mlecznej,
spiralnej galaktyki przeciętnego rozmiaru o średnicy około 100.000 lat świetlnych,
składającej się z miliardów gwiazd, chmur gazu, ciemnej materii, czarnych dziur, gwiazd neutronowych i planet,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak bakterie rządzą twoim ciałem - mikrobiom. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/vzpd009qtn4/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:24:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/vzpd009qtn4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mikroorganizmy są wszędzie,
na Twoim telefonie,
w butelce wody,
na rękach, zanim je umyjesz,
na rękach po ich umyciu
i dosłownie na każdym miejscu Twojego ciała.
Mikroby są wszechobecne w każdej chwili i nic nie możemy na to poradzić.
Miliony lat temu zawarliśmy pakt z mikroorganizmami
dajemy im schronienie i żywność,
a te w zamian pracują dla nas.
Ale im więcej dowiadujemy się o tej współpracy, tym bardziej przypomina zimną wojnę</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Możemy Zbudować Bazę na Księżycu już DZISIAJ - Kolonizacja Kosmosu 1 ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ntqkz0arde8/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 18:19:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ntqkz0arde8/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzkość marzy o opuszczeniu Ziemi i podróżowaniu przez galaktykę.
Ale urodziliśmy się zbyt wcześnie, aby tego dokonać.
Czy na pewno?
Tak naprawdę
możemy zacząć spełniać nasze marzenie o bazie na Księżycu już dziś.
Właściwie mamy technologię,
i aktualne szacunki NASA i sektora prywatnego
mówią, że można to zrobić za 20 do 40 miliardów dolarów na przestrzeni dekady.
Cena jest porównywalna do kosztu Międzynarodowej Stacji Kosmicznej
albo nadwyżki budżetowej Niemiec w 2017.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak zrobić film Kurzgesagt w 1200 godzin ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ufk0mgljtns/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:47:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ufk0mgljtns/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od wielu lat ludzie pytają, jak tworzymy nasze filmy.
Więc czas, żeby w końcu o tym opowiedzieć.
Jak stworzyć film Kurzgesagt w 1200 godzin lub więcej.
(Intro Kurzgesagt)
Ale po kolei – najpierw potrzebujemy tematu.
Nasza lista potencjalnych tematów nie ma końca i ciągle rośnie, gdy bierzemy się za kolejne tematy.
A więc pracujemy nad czymś, co nas akurat zaciekawiło. To może być coś poważnego,
ciekawego, osobistego, a nawet głupiego.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak poruszyć Słońce? - Napędy Gwiezdne ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/v3y8aiex_du/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 17:13:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/v3y8aiex_du/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nic w naszym wszechświecie nie jest stałe. W Drodze mlecznej, miliardy gwiazd orbitują wokół środka naszej galaktyki.
Niektóre, takie jak nasze Słońce są dość niezmienne, utrzymując dystans około
30,000 lat świetlnych od centrum galaktyki, konicząc orbitę w 230 milionów lat
Lecz nie jest to zorganizowany taniec jak balet, bardziej wygląda to jak lodowisko pełne pijanych bobasów.
Ten chaos czyni galaktykę niebezpieczną.
Nasze sąsiedztwo gwiazd cały czas się zmienia. Z powodu gwiazd poruszających się z prędkością tysięcy kilometrów co sekundę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Działa Ewolucja ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/hofrn0kihou/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:02:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/hofrn0kihou/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mechanizmy Ewolucji
Czym jest ewolucja?
Ewolucja jest to rozwój życia na Ziemi.
Proces ten zaczął się miliardy lat temu i trwa po dziś dzień.
Ewolucja tłumaczy w jaki sposób wykształcona została ogromna różnorodność życia.
Możemy się dzięki temu dowiedzieć jak z prymitywnych pierwotniaków mogły powstać miliony gatunków, które obserwujemy dzisiaj.
Ewolucja odpowiada więc na pytanie, które wszyscy sobie zadajemy widząc jamnika i doga niemieckiego razem:
jak to możliwe, żeby przodkowie mieli tak różnych od siebie potomków?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak duże może być bakteria? Życie i rozmiar 3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/e1kkqrfel2i/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 13:09:17 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/e1kkqrfel2i/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wewnątrz i na zewnątrz, do wewnątrz i na zewnątrz.
Pozostanie przy życiu polega na robieniu rzeczy. W tej samej sekundzie twoje komórki spalają cząsteczki glukozy z tlenem,
aby udostępnić energię, która pozwala ci żyć przez kolejny cenny moment.
Aby dostarczyć tlen do komórek, które oddychasz.
Oddychanie jest odpowiedzią na bardzo trudny problem: w jaki sposób pozyskujesz zasoby potrzebne komórkom do przetrwania,
z zewnątrz do ich wnętrza? Każda żywa istota musi rozwiązać ten problem,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak mały jest atom? Spoiler: Bardzo mały. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/_lnf3_30lue/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 12:46:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/_lnf3_30lue/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Atomy są zdumiewająco małe.
Pojedynczy ludzki włos jest podobnej grubości co
500,000 atomów węgla ułożonych obok siebie.
Popatrz na swoją pięść, zawiera ona tryliony i tryliony atomów.
Jeśli jeden atom był podobnej wielkości co szklana piłeczka, jak wielka była by Twoja pięść?
Cóż&amp;hellip; podobnych rozmiarów co Ziemia. Hm&amp;hellip; wciąż ciężko to sobie wyobrazić?
Spróbujmy czegoś innego.
Popatrz na swój mały palec.
Wyobraź sobie że jego czubek jest tej samej wielkości co pokój w którym się znajdujesz.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Pomóż nam tworzyć więcej filmów dla Kurzgesagt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/xrf7wizv4la/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:59:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/xrf7wizv4la/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Hej, YouTube!
Zastanawiałeś się kiedyś, dlaczego każdego miesiąca przesyłamy tylko jeden film ?
Cóż, odpowiedź jest bardzo prosta: czas i pieniądze
Oczywiście to zabawa, lecz żeby stworzyć filmy jak ten
Potrzebna jest niezmierna ilość czasu:
pisanie scenariusza, fabuła, projektowanie wszystkich rzeczy, nagrywanie narracji,
animacji, projektowanie dźwięku i kompozycja oryginalnej muzyki
Chcielibyśmy tworzyć więcej filmów,
ale jest to teraz niemożliwe bez machiny czasu
My wszyscy posiadamy prawdziwą pracę i tworzymy Kurzgesagt późnymi nocami oraz w weekendy,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak złapać planetę karłowatą - Triton MM#3. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/cr9uphgmz8u/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 11:15:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/cr9uphgmz8u/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿14 księżyców Neptuna to dziwny pęczek.
Większość z nich to kawałki skały i lodu o kształcie ziemniaka.
Niektóre są tak daleko od Neptuna, że potrzebują 29 lat, aby go okrążyć.
Jednak większość z nich to asteroidy uwięzione przez grawitację Neptuna.
99,5 % masy dookoła Neptuna zawiera się w Trytonie.
Jest to siódmy największy księżyc i masywniejszy niż wszystkie znane księżyce Układu Słonecznego.
Jest masywniejszy niż wszystkie mniejsze księżyce razem wzięte.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak Facebook kradnie miliardy wyświetleń. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/t7ta3nnkf0q/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:21:07 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/t7ta3nnkf0q/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Kilka dni temu Facebook z dumą ogłosił, że osiągnął próg
miliardów wyświetleń filmów dziennie. To imponujący wyczyn, dopóki nie okazało się, że w pierwszym kwartale 2015. roku
725 z 1000. najpopularniejszych filmów na Facebooku zostało skradzionych .
Daje to w sumie aż 17 miliardów wyświetleń.
Strony i zbieracze treści kradną filmy z YouTube&amp;rsquo;a,
aby zdobyły popularność na Facebooku.
Dzieje się tak, ponieważ Facebook nas oszukuje.
Ustawili oni swoje algorytmy tak, aby przesłane tam filmy pojawiały</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak wyleczyć starzenie się - w ciągu swojego życia? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/mjdpr-ty6qu/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 09:18:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/mjdpr-ty6qu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Zdrowie jest najcenniejszą rzeczą jaką posiadamy. Przypominamy sobie o tym kiedy je tracimy.
Żyjemy dłużej niż kiedykolwiek, co jest wspaniałe,
ale niezamierzoną konsekwencją tego stanu jest to, że coraz dłuższą część naszego życia zajmuje choroba.
Starzenie się oznacza obecnie coraz dłuższą ilość czasu przeznaczoną na cierpienie.
Naukowcy próbują zmienić podejście społeczności medycznej z optymizacji długości życia na rzecz optymizacji jego jakości.
Tę część życia, podczas której jesteśmy zdrowi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak naprawdę działa układ odpornościowy - ODPORNOŚĆ. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/lxfek8g8cui/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 08:59:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/lxfek8g8cui/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzki układ odpornościowy jest najbardziej złożonym układem narządów, który poznaliśmy po mózgowiu człowieka,
a wciąż większość z nas w życiu się nie uczy jak on działa.
Albo, czym jest.
Twój układ odpornościowy składa się z setek małych i dwóch dużych organów.
Ma on własną sieć transportową w całym twoim ciele.
Każdego dnia, tworzy setki miliardów nowych komórek, zorganizowanych jak armia.
Z żołnierzami, dowódcami, zwiadowcami, ciężką artylerią i zagorzałymi kamikadze.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak zbudować sferę Dysona - Hipotetyczna Megastruktura ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pp44epbmb8a/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 06:54:10 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pp44epbmb8a/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Historia ludzkości jest kreowana przez ilość zużywanej przez nas energii.
Na początku używaliśmy naszych mięśni, następnie nauczyliśmy się korzystać z ognia.
Uprzemysłowiliśmy świat używając węgla i ropy
oraz rozszczepiliśmy jądro wchodząc w erę atomu.
Z każdym krokiem zwiększaliśmy ilość wytwarzanej energii do nieznanej dotąd skali
oraz rozwinęliśmy swój gatunek.
Obecnie powoli przechodzimy w odnawialne źródła
i z odrobiną szczęścia pozyskamy energię z fuzji atomów.
Jeśli utrzymamy tempo rozwoju</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wyjaśnienie Homeopatii - łagodne leczenie czy lekkomyślne oszustwo? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/8hsluzw35mc/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 03:00:18 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/8hsluzw35mc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Homeopatia może być najbardziej kontrowersyjną, ale także najpopularniejszą formą medycyny alternatywnej
Podczas gdy niektórzy argumetują przeciwko, inni zapewniają o jej wielkiej mocy i skuteczności
Jak działa homeopatia?
W jaki sposób stała się tym, czym jest dzisiaj i czego może się od niej nauczyć nowoczesna medycyna?
Pierwsza zasada homeopatii to &amp;ldquo;czym się strułeś, tym się lecz&amp;rdquo;
Lekarstwa bazują na składnikach, które powodują objawy, które chcesz wyleczyć
Oznacza to, że leki na gorączkę mogą być na przykład wykonane z wilczej jagody, która sama powoduje gorączkę</description>
        </item>
        <item>
        <title>Jak działa giełda papierów wartościowych (dla laików). ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/f3qpgxbtdeo/</link>
        <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:37:02 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/f3qpgxbtdeo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czym jest giełda i jak działa?
Giełda to nic innego jak gigantyczna, globalna sieć,
istniejąca po to by zarządzać rynkiem gdzie każdego dnia wymieniane są wielkie sumy pieniędzy.
W rok na giełdzie wymienia się ponad 60 bilionów Euro.
To więcej niż wartość wszystkich dóbr i usług w całej światowej gospodarce.
Jednak nie handluje się tutaj jabłkami lub używanymi szczoteczkami do zębów,
ale przeważnie papierami wartościowymi.
Papiery wartościowe to prawa do majątku, najczęściej w formie udziałów.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emergencja - Jak głupie rzeczy stają się mądre razem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/16w7c0mb-re/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:47:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/16w7c0mb-re/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Mrówka jest całkiem głupia.
Nie ma wiele mózgu, nie ma wolnej woli, planu na życie, a jednak&amp;hellip;
wiele mrówek razem staje się mądre.
Kolonia mrówek może konstruować złożone struktury&amp;hellip;
Niektóre kolonie utrzymują farmy grzybów, niektóre utrzymują stada (owadów). Mogą wywoływać wojny, lub bronić się.
Jak to możliwe?
Jak kilka głupich rzeczy może stworzyć razem mądrą?
Ten fenomenon nazywa się&amp;hellip;
&amp;hellip;emergencją, i jest jednym z najbardziej fascynujących i tajemniczych cech naszego wszechświata.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy roboty zasługują na Prawa? Co jeśli maszyny staną się świadome? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dhyuyg8x31c/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 22:09:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dhyuyg8x31c/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie przyszłość w której twój toster
przewiduje na jaki rodzaj tosta masz ochotę.
Podczas dnia
przeszukuje Internet pod kątem nowych
i ekscytujących rodzajów tostów. Może pyta cię
o twój dzień, a może chce pogadać
o nowych osiągnięciach w technologii opiekania
W którym momencie stałby się osobą?
W którym momencie zaczniesz się
zastanawiać czy twój toster ma uczucia?
Czy jeśli by je miał, to czy wypięcie go z gniazdka byłoby morderstwem?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy twój telefon może Cię skrzywdzić? Elektrosmog ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ffgt6zx4k3q/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 19:20:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ffgt6zx4k3q/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Elektryczność jest dla nas czymś nieodłącznym.
Sprawia, że nasze życie jest łatwiejsze, bezpieczniejsze,
zwyczajnie zabawniejsze, a i tak większość z nas nie zwraca na to uwagi.
Czy istnieje jednak coś takiego jak za dużo elektryczności?
Czy coś, leżącego u podstaw współczesnej cywilizacji,
może powoli przyczyniać się do naszej śmierci?
Zanim zagłębimy się w temat, postarajmy się zrozumieć czym jest elektryczność,
oraz jak na nas działa.
Elektryczność to ruch ładunków elektrycznych.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Śmierć Z Kosmosu - Rozbłyski Gamma Wyjaśnione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rlykc1vn7ny/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 16:55:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rlykc1vn7ny/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie, że możesz zebrać energię z każdej gwiazdy z odległości kilkuset milionów lat świetlnych.
Z tysięcy galaktyk, z miliardów gwiazd w każdej z nich.
Wyobraź sobie, że możesz wykorzystać tą energię i stworzyć największą super-broń we wszechświecie.
Wyobraź sobie jakie szkody możesz uczynić tą bronią.
Okazuje się, że nie musisz sobie tego wyobrażać.
Ta broń istnieje i nazywana jest rozbłyskami gamma.
Ale kim są ci kosmiczni snajperzy?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz ufać filmom Kurzgesagt? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jtuaaxe_0vi/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:30:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jtuaaxe_0vi/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy możesz zaufać filmom Kurzgesagt?
Aby odpowiedzieć na to pytanie, najpierw wyjaśnisz, jak je badamy, a następnie porozmawiamy trochę o poprzednich filmach i tym, co chcemy osiągnąć
z kanałem
Tworzenie filmu Kurzgesagt zawsze rozpoczyna się od pytania lub problemu
Na przykład po naszym filmie z mięsem wielu widzów pytało o wpływ zdrowotny mięsa na ludzi
Nie mieliśmy pojęcia i też byliśmy ciekawi. Więc zdecydowaliśmy się nad tym popracować</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy burze słoneczne mogą zniszczyć cywilizację? Rozbłyski słoneczne i wyrzuty masy koronalnej ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ohhssjdj4oo/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 14:03:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ohhssjdj4oo/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Słońce
gładkie, okrągłe i spokojne.
Z wyjątkiem sytuacji, gdy nagle &amp;ldquo;wymiotuje&amp;rdquo; promieniowaniem i plazmą w losowych kierunkach.
Te rozbłyski słoneczne i wyrzuty masy koronalnej zwane CME
mogą uderzać w Ziemię i mieć poważne konsekwencje dla ludzkości.
Jak dokładnie działają?
Jak szkodliwe mogą być?
Podczas gdy Słońce wydaje się być dość trwałe, w rzeczywistości jest jak bardzo gorący ocean.
Tak gorący, że rozrywa w atomach elektrony od jąder, które krążąc wokół siebie tworzą plazmę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inżynieria Genetyczna Odmieni Wszystko Na Zawsze - CRISPR ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jahjpd4unfy/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:11:29 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jahjpd4unfy/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Wyobraź sobie, że urodziłeś się w latach 80.
i ktoś by ci powiedział, że komputery przejmą wszystko
od zakupów do randek, czy giełdy
że miliony ludzi będą połączeni poprzez rodzaj sieci
że będziesz posiadać urządzenie przenośnie o rzędy wielkości potężniejsze od super komputerów
wydawało by się to być absurdem, ale to wszystko się stało
science fiction stało się naszą rzeczywistością i nawet się nad tym nie zastanawiamy
jesteśmy teraz w podobnym miejscu z inżynierią genetyczną</description>
        </item>
        <item>
        <title>Inżynieria genetyczna i choroby - napęd genowy i malaria. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/tnzcwtyr6ce/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 10:48:58 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/tnzcwtyr6ce/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Co by się stało, gdybyś mógł użyć inżynierii genetycznej aby zatrzymać największego drapieżnika ludzkości?
Najbardziej zabójcze zwierzę na planecie, odpowiedzialne za śmierć miliardów.
Potężny&amp;hellip; komar.
Razem z innymi chorobami jest nosicielem malarii,
jednego z najbardziej bezlitosnych pasożytów na Ziemi.
możliwie największego zabójcy ludzkości w historii.
W samym 2015 setki milionów były zarażone,
a prawie pół miliona ludzi zmarło.
Nowa technologia może nam pomóc wytępić malarię na zawsze,
ale żeby to zrobić, musimy zaprojektować nową, zwierzęcą populację.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Fracking wyjaśnione: szansa czy zagrożenie. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/uti2niw2bra/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:43:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/uti2niw2bra/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czym jest hydrauliczne szczelinowanie?
Od początku rewolucji przemysłowej nasze zapotrzebowanie na energię ciągle rośnie.
Większość zużywanej energii jest dostarczana nam przez paliwa kopalne takie jak węgiel czy gaz ziemny
Ostatnio dużo się mówi o kontrowersyjnej metodzie wydobycia gazu ziemnego:
Szczelinowaniu hydraulicznym czy też, zabiegu szczelinowania
Mówiąc prościej, szczelinowanie to odzyskiwanie gazu ziemnego z głębokich warstw wewnątrz ziemi
W tej metodzie, porowata skała jest łamana przy użyciu wody, piasku lub chemikaliów</description>
        </item>
        <item>
        <title>Wszystko, co musisz wiedzieć o planecie Ziemia. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/jgxi_9a__vc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 07:04:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/jgxi_9a__vc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ziemia jest domem dla wszystkich form życia,
które dotychczas poznaliśmy.
Jej wiek to około 1/3 wieku wszechświata
i, tak!
Jest piękna.
Z ciężkim, metalowym jądrem.
i lżejszą powierzchnią,
zawinięte w cienkie taśmy słodkiego powietrza do oddychania,
z rozległymi oceanami,
żyznymi równinami,
wspaniałymi górami,
świeżą wodą rzek, strumieniami, jeziorami i warstwami wodonośnymi,
z orbitą gwiazdy, która nas ogrzewa,
i daje nam energię.
Ale jak nasz dom zaistniał,
i z czego jest zrobiony?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz naprawić zmiany klimatyczne? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/yiw6_jakzfc/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:38:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/yiw6_jakzfc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Nigdy wcześniej w historii ludzkości, nie byliśmy bogatsi, bardziej rozwinięci lub potężniejsi.
A jednak czujemy się przytłoczeni, w obliczu gwałtownych zmian klimatu.
Z pozoru wydają się one proste.
Gazy cieplarniane zatrzymują energię ze Słońca i przekazują ją do naszej atmosfery.
To prowadzi do cieplejszych zim, oraz ostrzejszych lat.
Miejsca suche stają się suchsze, a mokre bardziej mokre.
Niezliczone ekosystemy zginą, gdy podnoszące się oceany pochłoną wybrzeża
i miasta które na nich wybudowaliśmy.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy możesz przesłać swoje umysły i żyć wiecznie? ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/4b33ntauf5e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 06:27:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/4b33ntauf5e/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Pragnienie uwolnienia się od ograniczeń ludzkiej natury jest tak stare, jak nasze pierwsze opowieści.
Istniejemy w nieskończonym wszechświecie, związani wyłącznie prawami fizyki, a jednak nasza świadomość uwięziona jest w śmiertelnych maszynach zbudowanych z mięsa.
Dzięki zapierającej dech w piersiach eksplozji innowacji i postępu,
po raz pierwszy w historii idea porzucenia naszych ciał i zgrania naszych umysłów do cyfrowej utopii wydaje się osiągalna.
Wydaje się wręcz kolejnym logicznym krokiem na drabinie naszej ewolucji.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Energia Fuzji Jądrowej Objaśniona - Przyszłośc czy Pomyłka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/mzsaaturr6e/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:46:42 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/mzsaaturr6e/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Podstawową walutą w naszym wszechświecie jest energia.
Oświetla nasze domy, pozwala nam uprawiać jedzenie oraz zasila nasze komputery.
Możemy ją otrzymać na wiele sposobów - spalając paliwa kopalne
Możemy ją otrzymać na wiele sposobów - spalając paliwa kopalne
rozszczepiając atomy lub dzięki promieniom słonecznym uderzającym w ogniwa fotowoltaiczne.
rozszczepiając atomy lub dzięki promieniom słonecznym uderzającym w ogniwa fotowoltaiczne.
Każda z tych metod ma swoje minusy
paliwa kopalne są bardzo toksyczne</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koniec Kosmosu - Tworzenie więzienia dla Ludzkości. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/ys1ibdimayu/</link>
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 02:35:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/ys1ibdimayu/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Podróże kosmiczne są najbardziej ekscytującymi i najtrudniejszymi rzeczami, których ludzkość kiedykolwiek się podjęła.
Ironia polega na tym, że im więcej razy udajemy się w kosmos, tym coraz bardziej utrudniamy sobie to zadanie.
Z każdą wystrzeloną rakietą i z każdą umieszczoną satelitą
tworzymy coraz większą i niebezpieczniejszą pułapkę.
Jeśli kiedykolwiek zostanie aktywowana, może zakończyć Erę Kosmosu i zatrzymać nas na planecie na dekady albo wieki.
intro
Wystrzelenie czegoś w kosmos jest niezmiernie trudne.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Obcy pod lodem - Życie na samotnej planecie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/m7ckdb5z9py/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 18:31:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/m7ckdb5z9py/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Samotne planety to planety podróżujące samotnie przez wszechświat.
Zamieszkują ciemną i rozległą przestrzeń międzygwiezdną.
Dryfując samotnie przez wieczną ciemność, żadne światło nie ogrzewa ich powierzchni
i są narażone na mroźne zimno kosmosu.
Nie znają pór roku, dni i nocy, które mogłyby zdradzić upływ czasu.
A jednak, samotne planety mogą przenosić obce życie.
do wszystkich zakątków galaktyki.
Jak by to działało?
I w jaki sposób planeta staje się samotną?</description>
        </item>
        <item>
        <title>Budowa bazy na Marsie to okropny pomysł: Zróbmy to! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/uqkgrezs6-w/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:45:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/uqkgrezs6-w/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Od wrogich pustyń, poprzez bezludne wyspy po szczyty najwyższych gór,
ludzkość dąży do zajęcia każdej wolnej przestrzeni.
Nie jest zaskoczeniem, że przygotowujemy się
do postawienia stopy na Marsie,
a także założenia pierwszej stałej kolonii poza Ziemią
może nawet przekształcając inną planetę w drugi błękitny dom.
Nie tak szybko,
nim przejdziemy do wspaniałej wizji przyszłości,
musimy wpierw zrealizować drugi etap kolonizacji:
utworzenie pół-samodzielnych placówek,
by przygotować teren na dłuższy pobyt ludzi.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Atomy tak duże jak góry - wyjaśnienie gwiazd neutronowych. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/zw3av7u-aik/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:38:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/zw3av7u-aik/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Gwiazdy neutronowa są jednymi z najbardziej ekstremalnych obiektów we wszechświecie.
Są jak ogromne jądra atomowe o średnicy mierzonej w kilometrach. Niewiarygodnie gęste i gwałtowne.
Ale jak coś takiego może w ogóle istnieć?
Życie gwiazdy zależy od dwóch, zrównoważonych sił - własnej grawitacji i ciśnienia promieniowania swojej fuzji.
W jądrach gwiazd wodór łączony jest w hel. Po pewnym czasie w jądrze brakuje wodoru.
Jeśli gwiazda jest dostatecznie masywna, hel łączony jest teraz w węgiel.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czy jesteś sam? (Wszechświecie) ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pkmqzkiib0y/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:31:39 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pkmqzkiib0y/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czy jesteś sam we wszechświecie?
Czy jesteś częścią czegokolwiek?
Po pierwsze jesteś częścią grupy tzw. ssaków, która wciąż jest młoda
ale już potrafimy tworzyć filmy na YouTube
i zbudować Wielki Zderzacz Hardonów&amp;hellip;
Oprócz tego rozszczepiliśmy atom i wynaleźliśmy Pokemony
Rozpoczęliśmy jako pierwotna forma życia
a po trzech i pół miliardach lat staliśmy się ludźmi
Mamy poczucie kontrolowania planety, ale nie do końca to prawda
Jedna mała asteroida lub pomysłowy wirus to wszystko</description>
        </item>
        <item>
        <title>GMO - Dobre czy Złe? Inżynieria Genetyczna oraz Nasze Jedzenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/7tmcxyp8xu4/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 04:10:48 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/7tmcxyp8xu4/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿GMO jest jedną z najbardziej kontrowersyjnych dziedzin nauki
Inżynieria genetyczna stosowana jest w wielu dziedzinach, co więcej Genetycznie Modyfikowana (GM) insulina jest powszechnie akceptowana
Debata na jej temat zaostrza się, gdy schodzi na temat jedzenia i agrokultury
Dlaczego tak się dzieje?
Dlaczego ta sama rzecz jest traktowana w inny sposób?
Spróbujmy zacząć od początku i poznajmy fakty, obawy oraz przyszłość GMO
KURZGESAGT -W Pigułce-
Co jest naturalne?
Ludzie przez tysiące lat modyfikowali genetycznie rośliny i zwierzęta.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bankowość wyjaśniona - Pieniądze i kredyt. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/fttgalarzoc/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:59:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/fttgalarzoc/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Międzynarodowy system bankowy jest enigmą.
Na świecie mamy ponad 30 tysięcy różnych banków,
i przetrzymują one niewiarygodną ilość aktywów.
Tylko 10 największych banków stanowi z grubsza 25 trilonów dolarów.
Dzisiaj, system bankowy może wydawać się bardzo złożony,
ale w założeniu chodziło o to aby uczynić życie prostszym.
Wiek XI we Włoszech był wiekiem handlu europejskiego.
Kupcy z całego kontynentu spotykali się, aby handlować swoimi towarami
Ale był jeden problem:</description>
        </item>
        <item>
        <title>Antidotum na niezadowolenie ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/wpppfqsecz0/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 03:21:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/wpppfqsecz0/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Każdy człowiek zna to uczucie, kiedy rzeczy nie układają się tak jak powinny,
a życie nie jest wystarczająco pomyślne,
że Twój związek nie jest wystarczająco satysfakcjonujący,
że nie masz rzeczy, których pragniesz.
Chroniczne niezadowolenie, które sprawia,
że patrzysz wokół z zazdrością, a w głąb siebie z rozczarowaniem.
Popkultura, reklama i media społecznościowe czynią to jeszcze gorszym,
poprzez przypominanie Ci, że celowanie w cokolwiek mniejszego
niż praca Twoich marzeń jest porażką,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Czarne dziury wyjaśnione - od narodzin do śmierci. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/e-p5iftqb98/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:39:22 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/e-p5iftqb98/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Czarne dziury są jednymi z najdziwniejszych obiektów, które istnieją.
Wydają się nie mieć w ogóle żadnego sensu.
Skąd pochodzą?
I co by się stało, gdybyś wpadł w nią?
Gwiazdy są niewiarygodnie gorącymi obiektami zbudowanymi głównie z atomów wodoru, które zapadły się pod wpływem własnej grawitacji z olbrzymich chmur gazu.
W ich jądrze fuzja nuklearna powoduje łączenie się atomów wodoru w atomy helu, wyzwalając ogromne ilości energii.
Energia ta, w formie radiacji, przeciwdziała sile grawitacji, utrzymując delikatny balans pomiędzy obiema siłami.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest okropna! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:19:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/heybgyl5n1g/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody dla których powninniśmy przestać używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: rozpowszechnianie broni nuklearnej/
Technologia nuklearna miała gwałtowne wejście na scenę światową:
tylko jeden rok po pierwszej na świecie próbnej eksplozji nuklearnej w 1944,
dwa duże miasta zostały zniszczone tylko przez dwie pojedyncze bomby.
Po tym technologia reaktorowa zaczęła powoli ewoluować
dążąc do generowania elektryczności,
jednakże zawsze była intymnie połączona z technologią broni nuklearnych.
To niemalże niemożliwe, żeby wytworzyć broń nuklearną</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 Powody Dla Których Marihuana Powinna Pozostać Nielegalna Omówione ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:39:31 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/kp15q815saw/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Na całym świecie posiadanie marihuany przestaje być postrzegane jako przestępstwo, a nawet staje się legalne.
Lecz czy to faktycznie dobry pomysł? Internetowe debaty na temat marihuany, często pomijają jej złe strony.
A więc, rzućmy okiem na 3 najmocniejsze argumenty używane przeciwko legalizacji marihuany.
Argument nr 1: W kilku ostatnich dekadach
marihuana została zmodyfikowana w taki sposób, by być znacznie silniejszą.
Dzisiejsza marihuana jest tak silna, że może wywoływać psychozę.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Egoistyczny altruizm - samolubny argument za uczynieniem świata lepszym miejscem. ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:23:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/rvskmhn0sqq/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Do niedawna większość populacji Ziemi pracowała na farmach
i suma produkcji światowej ekonomii
składała się głównie z rolnictwa.
Ta wydajność była ograniczona przez stałą wielkość ziemi.
Całkowita wydajność ekonomiczna nie zmieniała się za bardzo z roku na rok.
Wielkość ciasta była stała; a świat pozostawał grą o sumie zerowej.
W takim pogrążonym w stagnacji świecie, jedynym sposobem by zyskać, ktoś inny musi stracić.
Jeśli weźmiesz większą część ciasta, ktoś inny dostanie mniejszą.</description>
        </item>
        <item>
        <title>3 powody, dlaczego energia jądrowa jest niesamowita! ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:15:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/pvbllnmxiby/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Trzy powody, dla których powinniśmy kontynuować używać energii nuklearnej.
Po pierwsze: Energia nuklearna ratuje życia.
W 2013, badania prowadzone przez NASA wykazało, że energia nuklearna zapobiegła
około 1.8 milionom śmierci.
Nawet jeżeli brać pod uwagę ofiary z Czarnobyla i Fukuszimy,
energia nuklearna jest ostatnia w śmierciach na wyprodukowaną energię.
Podczas gdy odpady są bardzo toksyczne, to zwykle są gdzieś przechowywane,
a toksyczne bioprodukty paliw kopalnych są wydalane do powietrza,</description>
        </item>
        <item>
        <title>Tysiąckilometrowa lina do gwiazd - Skyhook ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 07:16:06 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/dqwpqarrdwk/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Polecieć do kosmosu jest trudno.
Można to porównać do wjeżdżania na monocyklu pod górę z plecakiem pełnym materiałów wybuchowych.
Nie możesz wziąć ze sobą dużo rzeczy i możesz umrzeć.
Rakieta, żeby wylecieć z Ziemi, musi osiągnąć prędkość 40000km/h.
Aby osiągnąć tę prędkość, rakiety większość swojego miejsca poświęcają na paliwo zostawiając niewielkią przestrzeń w kabinie
To złe rozwiązanie jeśli chcesz dolecieć do innych planet,
ponieważ potrzebujesz dużo ciężkich rzeczy jeśi chcesz przeżyć</description>
        </item>
        <item>
        <title>Nowa Historia Dla Ludzkości - Era Człowieka ｜ Kurzgesagt</title>
        <link>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</link>
        <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 08:44:53 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/czgowmtgvgs/</guid>
        <description>Video Transkrypcja ﻿Ludzie istnieli przez miliony lat jako część przyrody
lecz wtedy coś się zmieniło i w niezwykle krótkim okresie czasu
zmieniliśmy tę planetę i dostosowaliśmy ją do naszych potrzeb.
Z tego co nam wiadomo, jesteśmy jedynymi istotami, które &amp;ldquo;przebudziły się&amp;rdquo; i całkowicie zdominowały swoją planetę.
Przejście z łowiectwa i zbieractwa do rolnictwa i budownictwa nadeszło tak szybko,
że wiele sposobów myślenia o tym świecie okazuje się nieprzydatne
Jednym z naszych najmniej aktualnych pomysłów jest fakt, że według najczęściej używanego kalendarza żyjemy w roku 2016.</description>
        </item>
        <item>
        <title>Selena Gomez: My Mind &amp; Me - polski</title>
        <link>https://swiest.com/pl/2000100001/</link>
        <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 17:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/pl/2000100001/</guid>
        <description>​
Mogę pomóc ludziom, jeśli odrobinę nagnę zasady.
To nieetyczne.
Twój mąż stosuje przemoc psychiczną. Zostaw go.
Dobrze.
OD BILLA LAWRENCE&amp;rsquo;A – PRODUCENTA HOŻYCH DOKTORÓW I TEDA LASSO
Martwisz mnie. [Jimmy] Jestem w żałobie. [płacze]
Ty ją uśmierzasz.
[Paul] Utopisz się w swojej żałobie czy zmierzysz się z nią…
i przepracujesz? Fifty-fifty? Wyjdź stąd.
TERAPIA BEZ TRZYMANKI
​
PARYŻ
[Gomez jęczy, robi wdech]
[przyjaciółka] Jak się czujesz?
[Gomez] Jestem bardzo zmęczona.</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
