<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Podcastit on SWIEST - Transkriptio · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</title>
        <link>https://swiest.com/fi/tags/podcastit/</link>
        <description>Recent content in Podcastit on SWIEST - Transkriptio · Käsikirjoitukset · Sanoitukset</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fi</language>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://swiest.com/fi/tags/podcastit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Troijan hevonen tapaus Osa 1 Kirje ruskeassa paperikuoressa</title>
        <link>https://swiest.com/fi/112637704/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://swiest.com/fi/112637704/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Troijan hevonen tapaus paremman avun verkkoterapian tukemana. Mitä tulee mieleen, kun kuulet sanat mielenterveys? Mielenterveys on kaikkea sitä, mitä et ole ajatellut. Sillä on rajat tunneälyn kehittämiselle ja itsetietoisuuden parantamiselle. Kyse on myötätuntoisuudesta itseäsi kohtaan ja tarpeidesi tunnistamisesta. Kokeile verkkoterapiaa paremmalla avustuksella. He tarjoavat puhelimen, videon tai viestin. Keskustele terapeuttisi kanssa ja se on edullisempaa kuin henkilöterapia 10 % alennuksella ensimmäisestä kuukaudestasi. Käy osoitteessa betterhelp.com/trojan horse, joka on parempi. Help.com/troijalainen tämä ensimmäinen tarinani toimittajana. En ollut suunnitellut sitä. Viimeinen tarinani, mutta se todennäköisesti annetaan, mitä on tapahtunut vuosien aikana, jolloin olen työskennellyt tämän parissa. Se kertoo kirjeestä, joka ilmestyi kaupunkiini ja jolla oli valtavat seuraukset Britannialle. Tämä kirje käynnisti 4 hallituksen tutkimusta, jotka muuttivat kansallista politiikkaamme ja päättivät uramme. Se loukkasi joitain maan haavoittuvimpia lapsia. Kirje, josta monet sen nähneet ihmiset ovat samaa mieltä, on naurettava. Se on allekirjoittamaton. Päiväämätön, eikö se näytä vakavalta asiakirjalta? Se vain tuntui koomiselta, mitä helvettiä tämä on? Muistan katsoneeni jonkin aikaa miettineeni, miksi ihmeessä tämä on surullisen kuuluisa kirje? Oliko se kirjoitettu pergamentille verellä? Joten esität minulle asiakirjan, joka käänsi elämämme ylösalaisin? Kuulin kirjeestä ensimmäisen kerran vuonna 2014. En ollut toimittaja. Sitten olin lääkäri, joka lopetti lääketieteen asumisen Birminghamissa, Englannissa, ja tein aamiaiseni klo 13.00. Kuunnellessani uutisia, kun kuulin äärimuslimien välisen salaisen tiedonannon löytämisestä, he keskustelivat juonesta soluttautua kaupungin kouluihimme ja johtaa niitä tiukkojen islamilaisten periaatteiden mukaan, mahdollisesti opiskelijoiden radikalisoimiseksi. Joku oli lähettänyt kirjeen nimettömänä paikallishallintoon. Burning City Council, mutta siitä puuttui ensimmäinen ja viimeinen sivu, joten ei tiedetty tarkalleen kuka sen kirjoitti. Tai kenelle ne lähettivät siepattujen sivujen mukaan. Juonen koodinimi oli Operaatio Troijan hevonen. Minun on myönnettävä, kun tämä tarina Birminghamin muslimeista puhkesi ensimmäisen kerran muslimina Birminghamissa. Olin huolissani, se kuulosti mahdolliselta. Lapset eri puolilla Britanniaa eri puolilla Eurooppaa lensivät Syyriaan liittyäkseen tähän ISIS-nimiseen ryhmään, ja Birminghamissa on asunut useita terroristeja. Naapurini oli terroristi. Kaveri, joka tappoi 5 ihmistä ja yritti sitten juosta parlamenttiin veitsellä. Hän teki suunnitelmansa persialaisessa ravintolassa, joka oli kadun toisella puolella minua. Joten en ollut yllättynyt katsoessani seuraavien kuukausien aikana Operaatio Troijan hevonen lumipalloja valtavaksi kansalliseksi tarinaksi. Monet Birminghamin koulut ovat soluttautuneet kovan linjan muslimien radikaalien muslimiotsikoiden, kuten islamististen juonien jihadistijuonten, jotka väittävät kirjoittajien salaliitosta. Ja hallitus vastasi täydellä voimalla koulujen vaatimuksiin pääministeri osallistui hallituksensa koolle keskustelemaan uhasta. Kansallinen hallitus lähetti joukon tutkijoita, mukaan lukien Scotland Yardin entisen terrorismintorjuntajohtajan, tutkimaan kahta eri koulukuntaa. Suurin osa Birminghamin muslimialueista. Kuten sanoin, kaikki on hyvin pelottavaa. Kunnes muutamaa kuukautta myöhemmin eri tutkijat alkavat vihdoin raportoida löydöstään. Se ei löytänyt juoni nimeltä Operaatio Troijan hevonen. Se ei ole merkkejä siitä, että joku olisi radikalisoitunut. Ei todisteita väkivallasta tai suunnitellusta väkivallasta. He eivät nostaneet terrorisyytteitä ketään tutkineiden koulujen työntekijöitä vastaan. Mutta niistä kaikista huolimatta, vaikka juonen ei löytynyt, tutkijat päättelivät silti, että Birminghamin kouluissa oli tapahtumassa jotain kauheaa. Kirje auttoi häntä paljastamaan, että muslimit olivat vaikuttaneet kouluihin vaarallisella tavalla. Valtion virkamiehet ryhtyivät toimiin asioiden, joita ei olisi pitänyt tapahtua kouluissamme, sallittiin tapahtua. Lapsemme olivat alttiina asioille, joille heidän ei olisi pitänyt altistua. Laskeuma on ollut valtava. Kuten sanoimme, pääministeri David Cameron kutsuu koolle hallituksen erityiskokouksen, jossa äärimmäistyöryhmän virkamiehet poistivat opettajia, uudistivat kouluja ja nimesivät ne uudelleen. Heillä on kaikki maan koulut. Aloita heidän kutsumiensa brittiläisten arvojen opettaminen, jotta lapset olisivat vähemmän alttiita ääriajatuksille, he vahvistivat Britannian ääriliikkeiden vastaisia lakeja tekemällä julkisen sektorin työntekijöistä, kuten opettajista ja lääkäreistä, osaksi valtion valvontaoperaattoreita, jotta he tiedottavat työtovereistaan, opiskelijoistaan ja potilaistaan. Nykyään, jos pysäytät jonkun Britannian kaduilla ja kysyt heiltä, mitä tapahtui Birminghamin kouluissa vuonna 2014, jos he seurasivat uutisia, he todennäköisesti kertovat sinulle, että joukko muslimeja ei ollut hyvä. Tästä tarinasta on toinenkin versio, vaikka se on yksi vähemmän kerrottu ja paljon vähemmän suosittu kuin versio Troijan hevostapauksesta. Eikö mitään tapahtunut, että nämä parralliset ruskeat kasvattajat perustettiin? Ja kansa rakastui siihen. Mutta minusta on aina tuntunut, että on olemassa yksinkertainen tapa selvittää, mitä täällä todella tapahtui. Kirje. Kaikista hallituksen tiedusteluista huolimatta, ei auktoriteettia, kukaan tutkijoista ei koskaan ymmärtänyt, kuka kirjoitti hänet. Hämmästyttävää, älä anna minun edes kokeilla sitä. Ja se vaikutti minusta melko räikeältä virheeltä. Syy, miksi maa katsoi näitä kouluja, on epäluulo. Syy, miksi he ylipäätään tutkivat, oli se, että ovelat kirjeet ilmestyivät esittäen siellä työskennelleitä ihmisiä ilkeänä juonittelijoina väittäen, että he livahtaisivat islamin mukaan kouluihin kuin Troijan hevonen. Kirje sai ajatuksen viranomaisten päähän. Joten en ymmärtänyt, kuinka voit tietää, mitä Operaatio Troijan hevonen oli tai ei ollut, ellet ole ymmärtänyt Troijan hevosen tytärtä, joka kirjoitti sen ja miksi. Muutamaa vuotta myöhemmin päätin mennä tutkivan journalismin kouluun, mutta professori ei ollut täysin myyty tarinasta, jonka halusin raportoida opiskelijaprojektissani Operaatio Troijan hevonen. Tämä oli tutkivaa journalismia. Hän halusi minun kaivaa esiin jotain uutta, en haravoivan. Muutaman vuoden vanha tarina. Lääkärinä olen kuitenkin perehtynyt toisen mielipiteen käsitteeseen, joten iltana ennen kuin mestarini oli määrä lopettaa, lähdin etsimään sellaista. Lääkäri tuli tapaamaan minua toista lausuntoa varten. Eräänä iltana syksyllä 2017 olen teatterissa Birminghamissa. Kun podcast S -kaupunkini ilmestyi, kiertelin ympäriinsä tekemässä kysymyksiä ja vastauksia. Jälkeenpäin. Ihmiset tulevat joskus kulissien taakse juttelemaan, joten tämä kaveri tulee sisään ja esittelee itsensä Hamza Sayediksi, hän sanoi vaihtavansa uraa toimittajaksi. Hän aloitti seuraavana päivänä tutkivan journalismin maisteriohjelman, ja hän halusi neuvoja. Hän puhui nopeasti, aivan kuin voisin kävellä pois milloin tahansa. Ollakseni rehellinen, minulle kerrottiin, että minulla oli viisi minuuttia aikaa Brian Reedin kanssa, minkä jälkeen minut ruiskutettaisiin ulos rakennuksesta. En tiennyt sitä. Joka tapauksessa Hamza juoksi minulle Trojan Horror Storyn läpi. Hissityyli. En ollut koskaan kuullut siitä, mutta yksi kaveri oli kulissien takana, tuottaja, jonka tunnen BBC:stä, ja hän hyppäsi mukaan Hamzan puhuessa. Joo, joo, Troijan hevonen, hän sanoi, että se oli iso juttu jokin aika sitten. Jotkut huonot asiat menivät alas. Muslimikasvattajat eivät ole tehneet hyvää, mutta asia selvitettiin. Vanha tarina. Hamza kuitenkin sanoi jotain, jota en jälkeenpäin saanut pois päästäni. Hän puhui jatkuvasti kirjeestä, joka oli käynnistänyt tämän seurausten sarjan, jonka alkuperä oli edelleen mysteeri. Joten kun tulin kotiin New Yorkiin, luin kirjeen. Se näytti karikatyyriltä kahden terroristin välisestä missiosta, joka oli täynnä islamofobisia trooppisia trooppisia muslimeja juonitteluista ja juonitteluista. Siitä puuttuu sivuja, osa siitä on liian tummia luettavaksi, aivan kuin se olisi juuttunut Xerox-koneeseen. Se kehottaa vastaanottajaa tuhoamaan sen lukemisen jälkeen. Se tuntui minusta omituiselta asiakirjalta, jonka hallitus ottaa vakavasti, varsinkin koska lukemani perusteella hallitus ei ollut edes tutkinut, kuka kirjoitti kirjeen tai miksi. Tästä yllyttävästä asiakirjasta oli outoa uteliaisuuden puute. Ajattelin itsekseni, että näyttää siltä, että jonkun pitäisi yrittää selvittää, kuka kirjoitti tuon jutun, ja sitten ajattelin, että odota, nämä journalismin opiskelijat tekevät niin. Ehkä minun piti ojentaa häntä ja tässä ollaan. Vuosia myöhemmin huimaa, farssia ja raivostuttavaa tutkintaa, jossa yksi mysteeri johti toiseen, johti toiseen. Tämän kirjeen jäljittää tuhopolun useilla mantereilla, uhmaten monia tyytymättömiä virkamiehiä ja joitain aggressiivisia yrityksiä sulkea uutisointimme sarjatuotannosta ja New York Timesista. Olen Brian Reed. Olen kotona kertomassa, että se esittelee sinulle kaikkien aikojen monimutkaisimman opiskelijaprojektin. Tämä on Troijan hevonen tapaus. Sain puhelun Brianilta ollessani luokassa. Puhelimeni alkoi soida New Yorkin numerosta. Kysyin professoriltani, voisinko ottaa sen. Hän sanoi ei. Pysähdyn, voisin mennä wc:hen. Hän sanoi kyllä. Vastasin. Ja Brian kertoi minulle haluavansa osallistua minun tutkimukseen, mutta minä tarvitsisin tuottajan. Sanoin joo, varmasti tai satunnaisesti. Minulla ei ollut aavistustakaan, mitä tuottaja teki. Pian hän alkoi ottaa yhteyttä minun suorittamaani tehtäviin. Ensimmäinen oli hankkinut minulle tallentimen Birminghamissa ja sanoi, että minun oli tehtävä jotain. Sen piti olla leipä ja voin perustehtävä. Mene äänittämään kokous. He olivat nähneet tapahtuman, jota mainostettiin nimeltä Trojan Horse. Tosiasiat, joissa jotkut kouluttajista, joita on syytetty juonen toteuttamisesta, puhuisivat julkisesti. He väittivät, että Troijan hevonen tapaus oli vain islamofobista ommelta. Tapahtuman hashtag oli troijalainen huijaus ja he yrittivät tyhjentää nimensä. He eivät olleet koskaan saaneet elämäänsä takaisin raiteilleen sen jälkeen, kun tarina vaimeni, he menettivät työpaikkansa ja kansalliset tiedotusvälineet tekivät heistä parioja. Mutta jälkeenpäin Hamza soittaa minulle ja sanoo, että kun hän ilmestyi paikalle, yhteisökeskukseen klo 17.00, vastaanottovirkailija kertoi hänelle. Se on peruttu. Tapahtuma on peruttu. Odottivatko he sinua? Antoivatko he sinulle muuta tietoa, kuten mistä he pitävät? Ei, he vain sanoivat, että se on peruutettu ja se oli siinä. Sanoin ei, tämä on, tiedätkö, puhuin järjestäjän kanssa muutama päivä sitten, he sanoivat, joo, minut peruutettiin tänään, joten tunsin itseni idiootiksi rehellisesti sanottuna. Koska seison siellä tämän ison Miken telineen kanssa, joka näyttää onkivavasta. Sain varustelaatikon. Tämä ei voi olla hyvä merkki. Ajattelin pilata ensimmäisen journalismitehtäväsi. Mutta sitten alkoi ilmestyä lisää ihmisiä, hämmentyneinä kuten minä, kunnes mies jossakin noista turvaliiveistä heilahtelee nurkan takana, käskee meitä seuraamaan häntä ja vie meidät kadulle hääsaliin, jossa kaikki sen sijaan kokoontuvat. Ihmisiä on paljon, ehkä yli 100, ja kuten selitin Brianille, kun asetin mikrofonia, sieppasin kaikki kuiskaukset tapahtuneesta. Ja kävi ilmi, että alkuperäinen tapahtumapaikka oli saanut puheluita valtakunnallisista sanomalehdistä. Erityisesti tämä kaveri Nick Timothy. Hän on kuin toimittaja tai kustantaja. Tai mikä hän on? Hän on kolumnisti. Luulen, että Telegraphille. Eikä vain mikä tahansa vanha kolumnisti Nick. Timothy oli aiemmin pääministerin kansliapäällikkö. Hän oli pohjimmiltaan Theresa Mayn oikea käsi. Puhuin Community Centeriä johtaneen kaverin kanssa, joka kertoi, että Nick Timothy oli todella lähettänyt sähköpostia, ei soittanut. Kukapa ei antaisi minun nähdä sähköpostiviestiä, mutta muiden kokouksessa olleiden mukaan seuraus oli, että jos järjestät tämän tapahtuman, yhdistän sinut ääriliikkeisiin sanomalehdessä ja Yhteisökeskus veti tulpan. Nick, Timothy kiistää yhteydenotot Community Centeriin ja sanoo, ettei tiedä kuka teki tai mitä he sanoivat, mutta hän kirjoitti voittoisa kolumnin suunnitellusta kokouksesta, jonka olin jättänyt väliin, koska olin koko päivän YouTubessa katsomassa opetusvideoita siitä, miten käyttää tallennini, johon hän merkitsi lainauksen, kun Daily Telegraph huomasi tämän ja otti yhteyttä paikan omistajiin. He peruuttivat päivän aivan oikein. Hän ehdotti, että tapahtuman järjestäjät olivat ääriliikkeitä ja kuvaili ehdotettua kokousta lainaukseksi. Järkyttävä yritys kiistää Troijan hevosskandaali ja lainata Troijan hevosen takana olevia ihmisiä yrittävät tehdä sen uudestaan. Ja aivan nenämme alla. Hyvää iltaa, hyvät naiset ja herrat, ja tervetuloa Troijan hevoseen tai huijaukseen. Keskustelua ja keskustelua. Joten tässä oli opettajia ja koulujen vapaaehtoisia, joiden väitetään olevan Operation Georgia Horsen takana, sekä heidän puolustajiaan, tutkijoita ja aktivisteja sekä koulutuslakimies ja unionin johtaja. Pakattu sen sijaan tähän hääsaliin. Olen todella, todella huolissani. Se on yksinkertaisesti sellaisen julkisen avoimen kokouksen pitämistä. Tulee kiistanalainen, jo pelkästään se, että pidämme tämän kokouksen, näyttää olevan vastarintaa tällä hetkellä. Tämän kokouksen ihmiset vaativat kyselyä Troijan hevostapaukseen liittyvien tietojen korjaamiseksi. He uskoivat, että hallitus oli perustanut ne, joten se tosiasia, että entinen pääministeri Nick Timothyn kansliapäällikkö yritti hyökätä yhteisökeskuksen ruohonjuuritason tapahtumaan vuosia Troijan hevostapauksen jälkeen. Se vain vahvisti heidän epäilyksiään ja ajatuksiaan aivan rehellisesti, että siellä oli jotain hämärää. Viranomaiset halusivat silti piiloutua. Ja sitten oli. Se oli kuin noitavahti. Päät pyörivät sinne ja sinne päin Hamza lähetti minulle kokouksen tallenteen. Kuuntelin sitä ja olin kiinnostunut kuulemaan, että yksi lavalle nousseista ja puhujista oli mies, jota Troijan hevonen kirjeessä toistuvasti mainittiin Operation Trojan Horse -operaation suunnittelijaksi. Juonien väitetään johtajan aikana koulun vapaaehtoisena nimetty kuulemaan alunaa. En ole koskaan ollut vaaraksi kenellekään. En ole koskaan kuullut ketään. Minua vastaan ei ole koskaan nostettu poliisia tai mitään vastaavaa. En ollut. Tontin omistaminen, josta tiedät, että olemme erittäin ylpeitä. Teimme sen, että en kadu enkä pyydä anteeksi mitään, mitä olen tehnyt. Teimme tekemisessämme ei ollut mitään salaista, salattua tai synkkää. Olemme hyvin avoimia ja läpinäkyviä. Meillä on. Joten kun laskeuduin Birminghamiin aloittaakseni raportoinnin, päätimme mennä hänen luokseen. Ensimmäinen kuulla Alam. Ajattelimme, että etsimme tämän salaperäisen kirjeen lähteen. Voisi yhtä hyvin aloittaa kaverista, joka on äärimmäisenä piirtäjänä. Onko tämä ensimmäinen radiohaastattelu, jonka olet koskaan tehnyt, joo. Minun on koulutettava ennen käsittelyä. Mitä tarkoitat miten niin? Tarkoitan, että jos tämä lentäisin yksin, olisin sellainen. No ihan sama. Minä vain teen sen. Minun tyylini, tiedäthän. Mutta tämä on tämä, tiedät mikä on tyylisi. Onko sinulla nyt tyyliä? Minusta tuntuu, että olen paljon. Kuinka monta näistä olet tehnyt? Ei mitään. Mutta minulla on päässäni idea kaikesta tyylistäni. Voi olla, että luulen sinun olevan paljon herkempi kuin minä. Sano se niin, sitä tarkoitan. Kuten sinä, minä olen herkempi, joten etkö luule niin? Minä en tiedä. En tunne sinua niin hyvin. Mietin mitä meillä on päällä? Laatan päiväkirja. Hei huonosti istuva napillinen paita khakis tervetuloa. Kiitos. Aiomme olla siinä huoneessa. Potkaisemme kengät jaloistamme. Hän valitsi meidät huoneeseensa kotinsa edessä. Anteeksi, että joudut istumaan hieman epämukavilla tuoleilla, heidän kotinsa ja minä puristaudun kahden lapsille tarkoitetun koulupöydän taakse. Heidän astelevynsä makaavat valkoisen taulun ympärillä, jossa on luonnoksia geometrisista muodoista, luovan kirjoittamisen työkirja nimeltä kuvaileva Sorace muutti tämän huoneen hänen autotallistaan pieneksi tilapäiseksi luokkahuoneeksi, jossa hän näyttää opettavan opiskelijoita. Hiljaa. Koska yksi Troijan hevosen kirjeen seurauksista on, että hallitus on kieltänyt häntä enää koskaan vapaaehtoistyöstä tai virallisesta työskentelystä kouluissa täällä edessämme hänen työtuolissaan. Luottavainen, oppinut kirjahyllynsä kehystetty, täynnä tekstejä islamista ja Britannian historiasta. Otan repustani kopion kirjeestä. Tiedät, että se on täysin anonyymi kirje, päivätty. Väitetään, että on olemassa juoni ottaa haltuunsa ja islamisoida Birminghamin koulut, joita johtaa Tahir Alamin, joka olen minä, mutta puhun näkökulmasta, jossa todella tiedän totuuden. Tiedän todellisuuden. Jos hän kieltää olevansa äärimmäinen, hän kiistää juonen suunnittelun. Hän sanoo, että todellisuus on, että sen sijaan, että hän olisi turmellut kouluja radikaalina salaliittolaisena, hän ensimmäisen sukupolven maahanmuuttaja köyhästä pakistanilaisperheestä oli vastuussa yhdestä ihmeellisimmistä koulujen käänteistä brittiläisessä koulutuksessa. Kunnes hän sanoo, että kirje saapui ja tuhosi hänet. Tarina tästä käänteestä. Se ei ole salaisuus. Se on yksi asia, jota täällä on jaettu Jonasin kanssa aiemmin, ei se, että se olisi tehnyt paljon hyvää hänen nimensä puhdistamisessa. Mutta tämä taustakertomus selittää, miksi Troijan hevosen tikkaat olivat niin vakuuttavia, koska hiukset kertoivat meille, että osa kirjeestä oli totta. Hiukset alkavat tarinan eräänä iltana vuonna 1993, kun hän katselee televisiota ja ohjelmaa, joka kiinnitti hänen huomionsa. Satuin vain makaamaan sohvalla, ja ohjelma alkoi. Se oli dokumenttielokuva BBC-sarjan Panorama 9 kertaa 10:stä. Vaihtaisin johonkin muuhun, mutta istuin vain siinä ja aloin katsomaan. Ison-Britannian uusi alaluokka on aasialainen ja sen muslimiyhteisö tai aikoinaan tiukasti sidottu yhteisö on nyt kriisissä huumeiden väärinkäytön, rikollisuuden ja perheiden hajoamisen lisääntyessä, ja tämän dokumentin nimi oli aliluokkainen purdahissa. Tämän illan panoraamassa tutkimme alaluokkaa purdassa. Päivä tarkoittaa, että tiedät, peitä merkitys. Hyödynnä, jos pidät alaluokista verhossa, tiedät, että tämän illan ohjelmassa nostamme verhon tästä uudesta alaluokasta. Dokumentti alkaa otoksilla ruskeista miehistä vajoamassa ympäriinsä, tummilla mukulakivikaduilla muslimialueella, jossa kirjeenvaihtaja aiheutti muslimien geton. Yöllä se toimii paikallisena punaisten lyhtyjen alueena. Se on surkea maailman neuvo ja laiton huumekauppa. Varjoissa väijyminen on uusi Manningham-ilmiö. Pakistanin parittaja. Hän on kuin tavallinen parittaja, mutta 1/4. Osa dokumentista sijoittuu Birminghamin Hillsin kaupunginosaan nimeltä Alum Rock kaupungin itäpuolella. Se on yksi Englannin köyhimmistä alueista ja suurin osa pakistanilaisista ja muslimeista. Jos et ole Birminghamista etkä ruskea, olet ehkä kuullut, että Alum Rock on loistava paikka löytää terroristi. Jos et ole Birminghamista ja olet ruskea, olet kuullut, että Alum Rock on loistava paikka löytää hääpuku. Tosin tämä BBC:n dokumentti on rasistinen 90-luvun TV:n tapaan, mutta sillä oli suuri vaikutus hiuksiin, koska hämmentävän ruskean katselun keskellä paljastuu joitain todella raitistavia faktoja. Juontaja raportoi, että pakistanilaisia muslimeja vangitaan suhteettoman paljon. Hän sanoo, että eräät korkeimmista työttömyysluvuista kärsivät tuhoisista terveysongelmista, kauheasta asunnosta, perheväkivallasta, jolla on yksi taustalla oleva syy kaikkeen. Koulutuksen puute. Tämä on minusta järkyttävin numero. Noin 20 % valkoisista opiskelijoista jätti koulun ilman pätevyyttä, mikä tarkoittaa, että he eivät läpäisseet kokeita, jotka vastaisivat käytännössä lukion tutkintotodistusta Yhdysvalloissa. Ja tuo 20 % oli suunnilleen sama useimmille värikkäille ihmisille. Mutta pakistanilaisilla ja bangladeshilaisilla, ja hämmästyttävällä 50 %:lla ei ole minkäänlaista pätevyyttä. 50 % puolet meistä oli pohjimmiltaan epäonnistuneita. Se osui kovasti, että koulutuksen epäonnistumisen laajuus oli niin paha, että olimme vaarassa luoda muslimien alaluokkaa. Ketkä olivat pohjimmiltaan kouluttamattomia, alttiita rikollisuudelle ja työttömyydelle? Joten minä tavallaan istuin siellä ja se sai minut tuntemaan syyllisyyttä. Itse asiassa syyllisyys, koska olin yksi harvoista ihmisistä, jotka selvisivät perheestäni. Yksi ensimmäisistä, jotka pääsivät A-luokkaan yliopistoon ja joilla on hyvä työpaikka ja niin edelleen. Mutta siellä oli myös nöyryytyksen tunne, koska olin tästä yhteisöstä. Harrisin perhe osti hänet Englantiin 70-luvulla, kun paljon ihmisiä Kashmirista muutti tänne, suurelta osin siksi, että brittiläinen suunnittelu on valtava pato, joka tulvi maa-alueita ja syrjäytti 10 tuhansia ihmisiä. Ja yksi ratkaisu, jonka britit saivat aikaan, oli kutsua siirtymään joutuneita pakistanilaisia Englantiin, jotta he voisivat parantaa Britannian taloutta työskentelemällä brittiläisissä tehtaissa ja tehtaissa, minkä tämän isä teki. Tear saapui Englantiin 9-vuotiaana, joka ei puhunut yhtään englantia eikä tullut sujuvaksi useisiin vuosiin. Osasin vain yhden sanan englantia, mikä oli FORDI, eli en osaa XYZ:ää, mutta tiedän, että se on siinä. Voin samaistua. En osannut puhua englantia tai tulin tänne ensin. Selvä, en voinut edes puhua eteenpäin. Olin kuin mykkä jalkapallo. Sen minä tiesin. Jalkapallo. Oikein. Joten näin saavuit tänne ja ensimmäiseen kouluun kun tulin tänne, me saavuimme. Hän kasvaa vihaisena ja vieraantunut valkoisesta yhteiskunnasta. Nyt he ovat täällä. Katsottu dokumenttina, joka keskittyy seuraavaan sukupolveen. Pakistanilaiset lapset, jotka syntyivät Isossa-Britanniassa ja saivat koulutuksen valtion kouluissa, heillä on edelleen vaikeuksia lukea, eivätkä pysty muistamaan englannin perussanoja. Kamera leikkaa puistoon Birminghamissa. Hän katsoi hiuksia kuin Woodend Parkia, joka on vastapäätä sitä, missä hän kävi koulua Alum Rockissa. Tunnistan puiston, koska kävin siellä leikkimässä ja sitten näin joitakin lapsia ja sanoin, että he ovat naapurin lapsia. Tunnistan lapset. Kyllä, vaikka se on kaukaa. Mutta tiedän keitä lapset ovat. Kuvasimme kohtaamisen kahden aasialaisen pojan kanssa Birminghamin muslimikorttelin puistossa. Nämä aasialaiset pojat tarkoitamme muuten aasialaisia. He jättävät koulun väliin ja he kuulevat uutta, minkä koulun he jättivät väliin. Se on se, johon hän oli mennyt lapsena Park Parkview -koulumme vieressä. Toinen enemmistön muslimikoulu surkeilla akateemisilla tuloksilla. Se on lukio, 11-16-vuotiaat. Täällä on yksi koulu, joka oli mennyt tarpeeksi hyvin päästäkseen yliopistoon ja sitten yliopistoon ennen kuin sai hyvän työpaikan viestintää varten. Dokumentti sai hänet ymmärtämään, kuinka harvinaista hänen menestyksensä oli ja kuinka vähän hän oli tehnyt sillä. Joten kun hän kuuli päättäneen tehdä jotain, hän aloitti tutorointiohjelman naapuruston lapsille. Mutta hän oli todella kiinnostunut vapaaehtoistyöstä hänen vanhan koulunsa Parkview&amp;rsquo;ssa, jota kutsutaan heidän hallintoelimekseen Englannissa. Hallintoelin ulkomailla. Kuinka koulua johdetaan kuten yrityksen hallitusta yritystä. Se on tavallaan kuin koululautakunta Yhdysvalloissa, paitsi että se on vain yksi koulu. Niillä voi olla paljon vaikutusvaltaa. Joten joka tapauksessa, tässä sanoo eräänä iltapäivänä pari Parkview-vanhempaa. Hän ei tiennyt, että hänen oveensa koputti. Meitä kiinnostaa tulla kuvernööriksi. He sanoivat, että oli kuin olisivat lukeneet hänen ajatuksensa, vaikka itse asiassa olisivat kuulleet hänen puhuvan haluavansa kuvernööriksi äskettäisissä häissä. Ja nämä vanhemmat saivat siitä tuulen. Paheksuminen ja turhautuminen olivat puhjenneet vuosia Alum Rockin vanhempien keskuudessa, jotka ovat yrittäneet ja yrittäneet saada viranomaiset tekemään jotain niiden synkkien koulujen suhteen, joissa nämä vanhemmat olivat liittyneet puistoon hallintoelimen kautta yrittäessään saada aikaan vaihda, mutta he eivät puhuneet sujuvaa englantia eivätkä olleet käyneet yliopistossa. Täällä oli naapurissa vielä asunut tutkinnon suorittanut ammattilainen. Haluaisimme kosia sinua, he sanoivat hänelle. Ja sen myötä hän huomasi olevansa seuraavassa Parkview Schoolin hallintoelimen kokouksessa äänestetty paitsi jäsenenä myös puheenjohtajana. Joten silloin minusta tuli kuvernööri 7. tammikuuta 1997. Muistatko päivämäärän? Joo, niin olin. Minun piti jäädä sinne 18 vuodeksi. Meni kuulemaan. Aloitettu Parkview oli yksi maan huonoimmista lukioista. Vain 4 % opiskelijoista läpäisi 4 %. National School Inspection Agency oli äskettäin asettanut koululle erityistoimenpiteitä, alimman mahdollisen sijoituksen, hätätilan, mikä tarkoitti käytännössä, että Parkview oli vaarassa sulkea. Rakennuskierroksen aikana koulun pihalla puhkesi tappeluita, joissa kuultiin niin vandalisoituneita kylpyhuoneita, joissa oli kojuja, puuttuvia lukkoja ja wc-istuimia, istuimia, mutta outoa kuulla, että hänen keskittymiskykynsä todella harjoitteli. Oli tyytyväisiä opettajia ja ylläpitäjiä. Aloitimme vain sanomalla, että ilmeisesti lasten pitäisi saavuttaa enemmän, että saavutus ei ollut hyväksyttävä ja että koulu oli syyllinen epäonnistumiseen. Tämä lausunto, joka oli niin ilmeinen kuulla, että Alum Rockin lapset olivat yhtä taitavia kuin lapset missä tahansa, kohtasivat massiivisen vastustuksen. Oli erittäin vaikeaa saada koulu hyväksymään, että he olivat ongelma. Ihmiset eivät halunneet hyväksyä sitä, koska he olivat. He ovat syyttäneet yhteisöä ehkä 2 vuosikymmentä. Heillä oli niin alhaiset odotukset lapsista. Yksi asia, joka kuultiin varhain, oli, että tämän koulun henkilökunnalla, jossa on lähes 90 % pakistanilaisia opiskelijoita, oli vain yksi kokopäiväinen pakistanilainen muslimiopettaja. Joten tähän, aloita muslimihenkilökunnan ja kuvernöörien etsiminen. Hän piti esityksiä, piti työpajoja. Hänestä tuli paikannus Birminghamin ympärillä järjestettäviin tapahtumiin seisoen pienen pöytänsä tai osastonsa takana evankelioimassa ihmisiä osallistumaan paikallisiin kouluihinsa. Minä rakastin sitä. Rakastin sitä lasten kanssa, koska tunsin voivani vaikuttaa. Tämä on Mars Hussain, ensimmäinen muslimiopettaja, joka on kuullut palkatun. Hän opetti matematiikkaa. Voisin käyttää kieltäni, taustaani ja ymmärrystäni siitä, mistä he tulevat, tehdäkseni eron. Tunsin heidän perheensä. Mars voi muuten osoittaa tiettyä hetkeä, kun hän päätti ryhtyä opettamaan, siellä on panoraamaohjelma. Sitä kutsutaan alaluokaksi Pardan tehokkaassa segmentissä. Suurin osa Husseineista sanoo kohdanneensa alusta alkaen vakavia ennakkoluuloja valkoisimpien tavaroiden joukossa. Minulle tuli ryhmä lapsia ja he sanoivat, että tämä on yksi opettaja koulussa. Hän kutsuu meitä aina helposti takaisin. Hän soittaa meille takaisin, hän tekee sen vitsillä, mutta meidän mielestämme se on loukkaavaa. He eivät voi kertoa kenellekään muulle, mutta he kertovat minulle, että katso, hän on hän. Hän kiroilee meitä. Se on slummi missä tahansa kontekstissa, mutta erityisen järkyttävää opettajan sanottavana pakistanilaisille opiskelijoille. Suurin osa heistä on mielestäni parasta antaa vanhempasi kirjoittaa pisteet. Hän kertoi heille menettelystä, jolla se tehdään, jos heidän vanhempansa eivät ole tiedossa. Hän sanoo, että lopulta koulu tutki opettajien käyttäytymistä, ja kun sinä tutkit asiaa, hän erosi ja piti viimeisen lähtöpuheensa sisälle, henkilökuntahuoneeseen ja lähtee. Sen pitäisi olla kulttuurimme hallitseva tässä koulussa, ei lasten. Ja hän päättää sanoilla. Länsi on paras, ja kaikki opettajat taputtavat. Kaikki opettajat taputtivat. Rasismi oli levinnyt. Raswan, joka oli entinen kuvernööri ja matematiikan opettaja, kertoo yhdessä ensimmäisistä hallintoelimen kokouksistaan, että hänelle näytettiin luettelo paikoista, joissa oppilaat olivat saaneet työharjoittelua koulun ohjelman kautta, ja se oli ravintoloita, supermarketteja, vaatteita. myymälöissä, eikä siellä ollut leikkausta, lääkäriä, leikkausta tai lakitoimistoa tai mitään sellaista. Ja minä sanoin, tiedätkö, miten on mahdollista, että lapset päättivät nämä ja nousivat ylös? Yksi sanoo varapuheenjohtajan kertoneen hänelle, että heidän vanhempansa haluavat heidän menevän lääkäreiksi ja insinööreiksi jne. Mutta. Tosiasia on, että näistä lapsista tulee taksinkuljettajia, kauppiaita. Joten meidän on valmisteltava ne nyt ja. Minulla oli jonkin aikaa vaikeuksia käsitellä hänen sanojaan. Tämä olen ruskea ihminen ja muslimi, ja hän sanoo minulle, että he ansaitsevat tällaisen työn. Tämä on tämän yhteisön rooli yhteiskunnassa, periaatteessa se on oikein. Ilmoitimme juuri lapset. Ilmoitimme vain lapset, emmekä edes tunteneet pahaa oloa, emmekä edes tunteneet syyllisyyttä. John Broccoli oli yksi ei-muslimi opettajista Parkviewissa. Hän oli matematiikan opettaja, joka oli ollut siellä 80-luvulta lähtien. Hän oli Frank kanssamme kiihkoilusta, jota hän ja hänen kollegansa osoittivat opiskelijoita ja heidän perheitään kohtaan. Me me me. Luulimme, että olimme ylivoimainen kulttuuri. Ja. Katsomme alas näitä ihmisiä, jotka eivät tienneet koulutuksesta. Puhut täällä itsestäsi, puhut itsestäni, mutta puhun myös monista ihmisistä, joiden kanssa työskentelen. Opettajien asenteet on muuten dokumentoitu. Me amerikkalaiset kutsumme rehtoriksi Parkviewin entistä rehtoria. Teki pro gradu -tutkielman ollessaan koulussa, jota varten hän keräsi mielipiteitä henkilökunnalta, mukaan lukien Johnilta, miksi muslimilapset suoriutuivat jyrkästi ikätovereihinsa verrattuna. Opinnäytetyössä opettajat sanovat, että lasten vanhemmat ovat tietämättömiä, väittävät väärin, etteivät opiskelijat puhu englantia. Opettajat yrittävät jonkin aikaa, yksi opettaja sanoi, mutta lopulta tuntuu, että kuka vittu. Se on lainaus. Se saa Johnin säikähtämään, kun ajattelee sitä taaksepäin. Vasta kun siirryt pois sellaisesta tilanteesta, voit. Voit ymmärtää kuinka kauheaa se on. En yleensä ajattele tällaisia asioita, koska se on minusta liian noloa. Kun saimme aikaan muutoksen opettajien uskossa, työstä tuli paljon helpompaa. Hiusten mukaan 2000-luvun alussa Parkview oli muuttumassa. Koulussa ryhdyttiin ottamaan perusaskeleita, mutta muuttavia askelia, asettaen jokaiselle oppilaalle yksilölliset saavutustavoitteet, jotka noudattivat niitä vuodesta toiseen ja valmistamalla oppilaita päteviin kokeisiin, mitä hämmästyttävää kyllä ei ollut tapahtunut ennen kuin koulu alkoi jakaa pokaaleja hyvistä arvosanoista ja kutsuen vanhempia seremonioita, kun heidän lapsensa menestyivät hyvin. Täällä kuvernööreissä aloitti Haydenin uusi rehtori tai ei-musliminainen tyttökoulusta, joka omaksui parkview&amp;rsquo;n uusien pyrkimysten testitulokset. Palkinto-opiskelijat suuntaamalla College Parkin maine oli kääntymässä, mutta hänen instituutioissaan on muita muutoksia Parkview, joita myöhemmät virkamiehet pitivät epäiltyinä. Muutokset, joihin tutkijat viittaavat toiminnan tavaramerkkeinä. Troijan hevonen. Mitä on tulossa? Palkkaaminen oli ennen vaikeaa. Useita työpaikkoja pinot ansioluetteloita. Mutta nykyään palkkaaminen voi olla helppoa, ja sinun tarvitsee mennä vain yhteen paikkaan saadaksesi sen valmiiksi. Zip recruiter itse asiassa neljä viidestä ZIP-rekrytoijaan kirjoittavasta työnantajasta saa laadukkaan ehdokkaan ensimmäisen päivän aikana. Tästä syystä zip recruiter on G2-luokituksen perusteella ykkösarvioitu palkkaussivusto Yhdysvalloissa. Ja tänään voit kokeilla ziprecruiteria ilmaiseksi osoitteessa ziprecruiter.com/serial. Se on ziprecruiter.com/serial. Olen Anna Martin, Modern Love -podcastin isäntä. Jokaisessa jaksossa kurkistamme jonkun elämän intiimiin nurkkaan ja opimme, mitä rakkaus merkitsee hänelle. 35 vuotta toisen ihmisen kanssa, en ole koskaan viettänyt niin paljon aikaa kenenkään muun kanssa, joten sanoimme molemmat, että rakastan sinua melko nopeasti niin kauan kuin he pitävät tanssia, minä jatkan tanssia ja hän tunsi samoin. tapa välitöntä yhteyttä. Se on ikkuna siihen, kuinka todelliset ihmiset navigoivat kaikenlaisessa rakkaudessa. Tarkoitan romanttista, perhettä, ystävyyttä, koirapohjaista heidän tarinoitaan elämästä. Muuttavia hetkiä, pieniä iloja, suuria paljastuksia. Minun neuvoni on, että se on ok, jos se on vaikeaa, suurin osa tavasta, jolla osoitat rakkauttasi lapsillesi, tapahtuu ruoanlaitossa, ja muistan vain katsoneeni heitä hämmästyneenä tai melkein kuin vau, tiedät niin paljon, etten voinut jopa haaveilen tietäväni veljestäni, uusia jaksoja lähetetään joka keskiviikko. Kuuntele missä tahansa podcastisi. Sinua ei leimata ääriliikkeiden johtajaksi pelkästään nostamalla kokeiden pisteitä lähikoulussasi. Pääsyytös sankarikaritsaa kohtaan, Troijan hevosen kirjeen kattava väite, jota hallitus tuki ja joka on määritelty kuulemaan hänen maineensa siitä lähtien, on, että hän oli Islam Isingin kouluissa. Tämä ei ole sana, josta en erityisesti pidä. Islam johtuu siitä, että islam on suhteessa siihen, mitä jotkut olettavat ei-islamilaiseen lähtökohtaan. Onko tämä tarina islamisoitunut Hamzan osallistumisen vuoksi? Kyllä, se on sana, joka ei ole luonnostaan negatiivinen, mutta jota käytetään sillä tavalla. Joka tapauksessa, se on se, mitä kirjeessä sanottiin kuulevan Islam Isingin kouluissa, ja hauskaa kyllä, se on myös mitä kuulla. Hän sanoo tekevänsä. Arvostimme lasten kulttuuri- ja uskotaustaa ja annoimme sen ilmaistua. Jos pidät, huolehdimme lapsista, jotta he voisivat suorittaa omat, tiedät päivärukoukset, jos he halusivat. Teimme heille rukousmahdollisuuden huoneessa. Tämän kaltaiset tai lailliset uskonnolliset tilat brittiläisissä kouluissa. Muuten, onko ne nimenomaisesti nimetty uskonnolliseksi kouluksi tai ei. Se, mikä Parkview ei ollut, vastasi tavallista julkista koulua Yhdysvalloissa, ja koska 98% lapsista sattuu olemaan islamilaista taustaa. Tarkoitamme luonnollisesti sitä vaalipiiriä, jota koulu palvelee lakisääteisten vaatimusten mukaisesti kuulla, että kasvatusfilosofian syynä on, että tapa, jolla hän ja muu Parkview&amp;rsquo;n henkilökunta puhuvat siitä, muistuttaa minua afrokeskisistä tai mustista erinomaisista kouluista Yhdysvalloissa, joita opiskelijat tekevät. paremmin akateemisesti, kun heidän koulunsa yhdistyvät ja juhlivat. Keitä he ovat. Ja on tutkimusta, joka tukee meitä. Joten alle kahden vuoden johtajuuden Parkview antoi opiskelijoille mahdollisuuden rukoilla, jos he halusivat. He asensivat wudulle tilat. Ennen rukouksia tekemäsi peseytymiset, he viettivät ramadania ja muuttivat aikataulua tuon kuukauden aikana paastoamisen helpottamiseksi, ja he tarjosivat ruokaa, ja minusta tuntui, että tiedät, että tämä oli meidän koulumme. Tarkoitan, että olimme ylpeitä voidessamme sanoa, että tämä on meidän koulumme. Halusimme lasten sanovan, että tämä on heidän koulunsa ja että he ovat siitä ylpeitä. Troijan hevosen kirjeen jälkeen hallituksen virkamiehet ilmoittivat, että heidän kuulemansa tapa ja hänen kollegansa toimivat. Parkview-pisteet olivat heikentäneet YK:n brittiläisiä arvoja. Että he rajoittivat lasten kykyä menestyä nykyaikaisessa Britanniassa. Mikä on mielenkiintoinen syytös hiuksia vastaan, koska minun on sanottava, etten ole henkilökohtaisesti tavannut englantilaista pakistanilaista. Luottaa enemmän siihen, että hän on britti, kuin kuulla. Koi-juhlasta päättäminen on petos ja henkilökohtainen asia, vaikka minä tulin Englantiin kahdeksanvuotiaana ja minusta tuli Ison-Britannian kansalainen brittipassilla, vaikka minulla on brittiläinen koulutus, menin brittiin. Yliopisto, työskenteli Britannian kansallisessa terveyspalvelussa. En kutsunut itseäni britiksi. En ole koskaan ollut arvokas kansallisuuden suhteen, joten en oikeastaan välittänyt miksi minua kutsuttiin, mutta totta kai, olin myös huomannut alitajuisen viestin, että ollaksesi oikea britti, täytyy olla valkoinen. Sankari puolestaan ei kutsu itseään vain britiksi. Mutta tee se ylpeänä. Jonakin päivänä minun on puhuttava hiuksiin. Hän ja Brandon saimme teetä suosikki Chai-kaupassani Alum Rock Rd. Tämä on hangout, kun istuimme ulkona yhdellä islamilaisen Britannian pääväylillä hänen vartuutensa takana. Joidenkin makeisliikkeiden ja kangasliikkeiden kaksikerroksisia busseja ja paljon siruja. Kerroin hänelle syyn laajaan löytöyn, ja aloin kutsua itseäni brittiläiseksi vasta äskettäin. Joten en pitkään aikaan kutsunut itseäni britiksi. Olin noin 30-vuotias. Olen lukenut kirjaa Brittiläisestä valtakunnasta ja oppinut, kuinka Rikas Intia, johon tuolloin kuului Pakistan, oli joidenkin taloustieteilijöiden mukaan. Ennen kuin silta otti hallintaansa, uskon tilaston olevan karkeasti ottaen se hallinnassa noin 24 % tai jotain vastaavaa maailmantaloudesta. Tuolloin 3% maailmantaloudesta. Kyllä, maailman rikkain kansakunta, eikö? 24 prosenttia maailman taloudesta on suunnilleen sitä, mitä Yhdysvallat hallitsee nykyään. Tiedän, että tämä on jossain määrin omenoiden ja appelsiinien vertailua, koska maailma ei ollut tuolloin organisoitunut globalisoituneeksi taloudeksi, mutta se osoittaa, kuinka rikas Intia oli suhteessa muihin maihin tuolloin. Kun britit lähtivät Intian niemimaalta noin 200 vuoden taloudellisen riiston jälkeen, Intia ja Pakistan olivat maailman köyhimpiä maita. En oppinut tätä koulussa, koska Ison-Britannian 1/4:n planeetan kolonisaatio ei ole pakollinen osa kansallista opetussuunnitelmaa, minkä vuoksi löysin sen vasta aikuisena, koska niin suuren osan rikkaudesta näin Isossa-Britanniassa. oli itse asiassa poimittu paikasta, josta olen kotoisin. Joo, joten siitä lähtien olen alkanut kutsua itseäni britiksi. Olin vain niin, että olen britti, omistan tämän maan. Tämä on minun rahani, jolla olet kerännyt kaiken ympärilläni. Joo, siis tarkoitan, että se on hyvin samanlainen asema, johon olen saapunut, paitsi että julistan briteille hieman sormea silmässä täällä. Se on vilpitöntä. Se tuli hänelle myös myöhemmin elämässä. Hän kertoo olleensa erään brittiläisen muslimijärjestön järjestämässä tapahtumassa, ja he alkoivat sanoa hyvin selvästi, ettet koskaan palaa Pakistaniin. Lapsesi eivät koskaan aio muuttaa takaisin. Ei tule. Se ei tule tapahtumaan. Sitä olit ajatellut sen jälkeen, koska vanhempamme puhuivat niin meille. Kotimme ovat Pakistanissa. Olemme pakistanilaisia. Vanhempamme puhuivat meille niin. Isäni ei koskaan kertonut minulle, että olemme brittejä, koska hän ei tuntenut sitä. Hän asui Pakistanissa suurimman osan elämästään. Miksi hän sanoisi niin? Joten tämän tapahtuman ihmiset sanoivat, että asut täällä nyt. Olimme osa tätä maata ja se oli tärkeää. Muslimeina meidän pitäisi olla hyödyksi tälle maalle. Siitä lähtien olen jotenkin torjunut ajatuksen, että olemme muita kuin ulkopuolisia, ettemme kuulu tänne. Islam on osa Britanniaa. Se ei ole vieras. En hyväksy sitä, näetkö? Siksi tiedät täältä. Ei vain islamin sisällyttäminen kouluun ja akateemiseen strategiaan. Se oli myös brittiläinen arvo. Se oli todella mukavaa minulle. Se oli aikana. Teen jotain kotona ja koulussani. Joo, aivan kuin en olisi halunnut erilaista elämää koulussa kuin jos olisin raskaana kotona. Haluan rukoilla koulun ulkopuolella, koska nämä ovat kaksi opiskelijaa, jotka valmistuivat Parkviewsta vuonna 2014. Emme käytä heidän nimiään, koska se haisee Troijan hevosskandaalilta. He eivät halua mahdollisten työnantajien tietävän, missä he kävivät koulua. He itse asiassa pitävät sen pois ansioluetteloistaan. Kun Holmes ja minä tapasimme heidät neljä vuotta heidän valmistumisensa jälkeen, he molemmat opiskelivat lakia yliopistossa. Jotkut perheensä ensimmäisistä, jotka siirtyivät korkea-asteen koulutukseen. He ovat olleet parhaita ystäviä koulusta asti. Sellaisia ystäviä, jotka eivät tarvitse sanoja kommunikoidakseen. Puhutko sinä? Joo, en tiedä pitäisikö minun tehdä niin. Periaatteessa oppilaat kertoivat meille näistä aamukokouksista, joihin kuului uskonnollisia opetuksia ja joskus rukousta. Joten siellä oli tämä. Tämä on asia, joka amerikkalaisena sai minut kaksinkertaiseksi, kun kuulin siitä ensimmäisen kerran. Ajatus siitä, että julkisen koulun opettajat johtavat rukouksia kokoontumisen aikana, ei ole meille normaalia. Mutta Britanniassa ei ole eroa kirkon ja valtion välillä. Kuningatar on molempien pää. Joten rukous ei ole sallittu vain kouluissa, vaan jonkinlainen palvonta on laillisesti pakollista kaikissa julkisesti rahoitetuissa kouluissa. Koulut eivät aina noudata tätä, mutta opiskelijoiden oletetaan osallistuvan niin kutsuttuun päivittäiseen kollektiiviseen jumalanpalvelukseen. Oletuksena sen pitäisi olla luonteeltaan laajalti kristillistä, mutta koulut voivat hakea sen vaihtamista muihin uskontoihin, jos se sopii paremmin heidän oppilailleen, minkä Parkview teki. Se sai hyväksynnän, että sen palvonta on islamilaista. Oppilaat kertoivat meille Park view -konventeissa, että he istuisivat pääsalissa ja opettaja kertoisi vertauksia tai oppitunteja, yleensä islamista, mutta muista uskontojen joukosta muistaakseni todella oppineensa asioita näissä konventeissa vai saivatko ne sinut ajattelemaan tai he ovat vain tylsiä opettajia blaa blaa blaa blaa. Pidin todella noista työntekijöistä, koska en ole oppinut tätä mistään muualta, kuten he vielä muistavat tämän yhden konventin kaikki nämä vuodet myöhemmin hyväntekeväisyydestä, puhuvat hyväntekeväisyydestä, ja he sanovat, kun lahjoitat hyväntekeväisyyttä, laita kätesi taskuusi. ja viedä sinut ulos. Älä katso, kuinka paljon annat, vaan laita se sisään. Älä laske, mitä annat ja mitä sinulla on jäljellä, koska kun annat, saat kymmenkertaisesti. Ja hyväntekeväisyys ei tee sinusta violettia. Aivan kirjaimellisesti, kuten joskus, kun haluan nähdä jonkun, joka haluaa pyytää rahaa ja sellaisia asioita. Laitan käteni paikalleni. Otan sen pois enkä katso sitä. Joo, teen sitä koko ajan, muistan, että hän kerran sanoi sen niin kuin Dave näki, että vasen kätesi ei edes tiedä mitä oikea kätesi antoi. Joo joo. Hänen kanssaan tuli Parkviewin hallintoelimen puheenjohtaja. Vuonna 1997 neljä prosenttia opiskelijoista oli läpäissyt vuoteen 2010 mennessä. Luku oli 71 prosenttia. 17-kertainen nousu. Emme olleet vaihtaneet lapsia. Emme olleet vaihtaneet vanhempia, mutta hitaasti mutta varmasti otimme tulokset niin, että ne olivat johdonmukaisesti 70-luvulla, mikä tarkoittaa, että koulu on tavallaan lopputuloksen takaaja. Parkview valmistaa nyt aktiivisesti opiskelijoitaan siihen mahdollisuuteen, että heidän akateeminen menestys johtaisi heidät pois East Birminghamista. Jotain, mitä monet opettajat sanoivat minulle. Elät taas kuplassa. Oppilasi muodollinen osa. Ja minä kysyin, mitä tarkoitat sillä, että he olivat kuin sinä eläisit aasialaisessa yhteisössä? Menet aasialaiseen kouluun. Kyllä, olet erittäin turvassa. Et tiedä millaista on hengittää haarautuneena. Muistan, että opimme väestöstä ja sen jakautumisesta Yhdistyneessä kuningaskunnassa, ja luulen, että noin 2% Yhdistyneen kuningaskunnan väestöstä on aasialaisia, ja minä olin sellainen. Vau, vain 2%. Olin kuin 2%. Miten se on 2% siitä, että kaikki tuntemani ihmiset ovat aasialaisia, jokainen ihminen, jonka olen tavannut hänen ylpeässään, niin kuinka se on mahdollista? Oli niin outoa, että Yhdistyneessä kuningaskunnassa on itse asiassa 2% pakistanilaisia ja 7% aasialaisia. Mutta huomio on, että he ovat suuri enemmistö väestöstä, joihin nämä opiskelijat ja heidän luokkatoverinsa eivät törmänneet joka päivä Alum Rockissa. Koulu järjesti vierailuja Cambridgen yliopistoon. He veivät heidät leirintämatkoille. He vierailivat Lontoon parlamenttitalossa. Jotkut opiskelijat lähtivät viikon mittaiselle matkalle purjeveneellä lasten kanssa kaikkialta, mukaan lukien joukko valkoisia lapsia. Emme tietenkään olleet tottuneet seurustelemaan ihmisten kanssa, jotka eivät olisi, pakistanilaisia. Joten he esittivät meidät teille. Okei, sinä katsot minua. Tätä he olivat valmistaneet meille. Sillä, te, vanhemmat huusivat saadakseen lapsensa Parkviewiin. Koululla oli jonotuslista. Saimme, tiedätkö, kaikenlaisia tunnustuksia valtakunnallisesti lehdistössä, meillä oli virkamiehiä sisään ja ulos koulustamme. Todellakin, he sanovat, mitä sinä teet? Tiedätkö, ehkä voimme oppia jotain. Ja he kutsuivat meidät sinne. Miksi et tue muita kouluja, joita he kuulevat, tuli hyvin arvostetuksi koulutuspiireissä ja vuosien mittaan hän laajensi ulottuvuuttaan Parkview&amp;rsquo;n ulkopuolelle. Hän oli sertifioitu tarkastajaksi Ofstediin, virastoon, joka valvoo kouluja ja luokituksia Isossa-Britanniassa. Bonen kaupunginvaltuusto palkkasi hänet kouluttamaan muita kuvernöörejä kaikkialla kaupungissa. National Department for Education jopa pyysi täällä ja hänen kollegansa Parkviewssa ottamaan haltuunsa kaksi muuta ongelmallista koulua Itä-Birminghamissa, minkä he tekivät. Hiukset kutsuttiin T klo 10 Downing St ja pääministerini Tony Blair. Vaikka jotkut ihmiset paheksuivat häntä Birminghamissa, hän oli tehnyt vihollisia monista alueen kouluista. Hänestä tuli kuin vihattu monien ihmisten keskuudessa. Enimmäkseen järkevä, joka pysäköityi. Hänen virkaatekevä opettajansa tuolloin oli kyyneleiden täysi tuki, mutta silti hän ja muut entiset kollegat kertoivat meille toivovansa, että he olisivat täällä hieman varovaisemmin tavassa, jolla hän meni muihin kouluihin ja puolusti uudistusta. Se oli itsevarma, tylsä ja erityisen innostava, joka riittäisi rehtoreille ja muille koulun johtajille, miten heidän koulunsa epäonnistuivat muslimiopiskelijoissa. Voit kertoa muille kouluille, että ne näyttävät puistolta. Sinä voit tehdä sen. Sinä voit tehdä sen. Sama perhe, samat lapset kuin sinulla. He voivat tehdä sen. Se ei ole tekosyy. Meillä oli tapana sanoa renkaille tästä paljon. Lakkaa käyttämästä meitä kepin lyömisenä, koska se eristää meidät muista kouluista. Hän itse asiassa osoitti sormella ja sanoi suoraan rehtorille. Et tee tarpeeksi hyvää työtä näille lapsille. Jackie Hughes vastasi Birminghamin kaupunginvaltuuston koulujen parantamisesta, ja hän sanoo voivansa nimetä rehtorit, koska hän tietää, että hänen vihollisensa monet heistä olivat tottuneet sanomaan viimeisen sanan tutkijoista. Ja sitten tässä oli kuulla tämä vapaaehtoinen, jolla ei ollut ammatillista opetuskokemusta, valssi ja voitto ja kritisoivat työtään. Tarkoitan itse asiassa, ihmiset tulevat luokseni ja sanovat, etten ymmärrä miksi annat kravattia. Kellonaika on kauhea mies. Hän sanoi minulle, blaa blaa blaa ja he alkaisivat ääniä. Kollegat ja ystävät haluavat kuulla. Haluat ehkä harkita lähestymistavan pehmentämistä, mutta hiuksilla ei ollut sitä. Oikeuden puolesta on taisteltava. Oikeutta ei anneta sinulle lautasella. Tiedät, että sinun on tehtävä tilaa itsellesi. Joten se tosiasia, että jotkut ihmiset eivät ehkä hyväksy, että hän on erilainen, sillä ei ole minulle merkitystä. Tiedätkö, se on heidän ongelmansa. Vuonna 2012 Parkview sai lopullisen validoinnin ja luultavasti sen ylpein hetki hiuksissa on lähes 18 vuotta. Siellä offset saapui tarkastukseen ja piti koulua erinomaisena. Korkein mahdollinen arvosana monien asioiden joukossa tarkastajat ylistivät Parkviewia tai tarjosivat laajan valikoiman mahdollisuuksia henkiseen kehitykseen, mukaan lukien vapaaehtoiset perjantairukoukset. Hänen aikanaan kuvernöörien puheenjohtajana he olivat ottaneet Parkviewin alimmalta. Sulkemisen partaalla huipulle. Ofstedin päätarkastajasta vastaava henkilö sanoi, että jokaisen maan koulun pitäisi olla tällainen. Alle kaksi vuotta myöhemmin, 27. marraskuuta 2013, kirjekuori saapui Birminghamin kaupunginvaltuuston johtajan, Sir Albert-nimisen miehen, pöydälle. Sisällä oli hänelle osoitettu kansilehti, joka oli merkitty erittäin tärkeäksi luottamukselliseksi. Herra Bore sanoi. Tämä kirje löytyi, kun siivosin pomoni asiakirjoja, ja mielestäni sinun pitäisi olla tietoinen siitä, että olen järkyttynyt siitä, mitä upseerisi tekevät. Sinulla on seitsemän päivää aikaa tutkia asiaa, jonka jälkeen se lähetetään valtakunnalliseen sanomalehteen, joka varmasti käsittelee sitä vakavasti. Ystävällisin terveisin Ann. Anonyymi luultavasti. Tuon muistiinpanon takana oli Troijan hevonen kirje 4 huonosti kopioidut sivut, varjot reunoilla, ohjeet tuhoamiseen kirjeen lukemisen jälkeen kirjoitettiin ikään kuin yhteistyökumppanilta tähän kuvattiin salaliitto kuullakseen, että oli juoksu valtaamaan ja islamistiset koulut petos. Kesti viikkoja ennen kuin se tuli tänne oppimaan siitä. Hän kuuli huhuja, että Birminghamissa oli salaperäinen kirje, joka kulki kaupunginvaltuuston ja kaupungin rehtoreille, ja joka nimesi hänet juonen järjestäjäksi. Halusi kuulla, että hänen ystävänsä ryntäsivät hänen taloonsa kertomaan hänelle, että hän oli ollut hiustenleikkauksessa Washwood Heath Roadilla, ja sen jälkeen hänen ystävänsä Barber olivat viittaneet hänet liikkeen takahuoneeseen ja näyttäneet hänelle kopion. Kuunteleminen ei tiennyt mitä tehdä siitä. Lopulta hän sai asiakirjan itse käsiinsä. Ilmeisesti ajattelin, mikä on tämän kirjeen lähde? Kuka kirjoitti tämän kirjeen? Miksi tämä kirje kirjoitettiin? Soisiko päässäni? Etusivu puuttui, joten ei ollut rakas ketään. Se vain alkoi ikään kuin se olisi jatkunut sivun tai useamman valmiin ajan, ja kirje päättyi toisen virkkeen puoliväliin lauseeseen &amp;ldquo;Haluaisin myös&amp;rdquo;. Ei siis mitään merkkiä, jonka oli tarkoitus kuulla. En voinut sanoa tarkalleen, kuka sen piti olla, 2 tai keneltä. Mutta se, joka kirjoitti kirjeen, sanoi nimenomaisesti kuulla ja minä, että sen oletetaan olevan joltakulta, joka tuntee minut hyvin Birminghamissa, ja hän puhuu jonkun kanssa Bradfordissa, toisessa brittikaupungissa, jossa asuu paljon muslimeja. Hän puhuu kuulevansa, mitä hän on tehnyt täällä. Voimme tehdä sen siellä, ja hän on ystäväsi tai kumppanisi, joiden oletetaan olevan kenen tahansa, joo, voitko jatkaa vain muutaman ensimmäisen kappaleen lukemista? OK, Operaatio Troijan hevonen on harkittu huolellisesti ja sitä on kokeiltu ja testattu Birminghamissa. Tänne ja tulen mielelläni tukemaan pyrkimyksiänne Bradfordissa. Tämä on pitkän aikavälin suunnitelma, ja olemme varmoja, että se johtaa suureen menestykseen lukuisten koulujen haltuunotossa ja sen varmistamisessa, että niitä johdetaan tiukkojen islamilaisten periaatteiden mukaisesti. Birminghamissa. Edut Operation Trojan Horse -operaation päätaktiikka on kohdistaa koulujen rehtorit. Haluat ottaa haltuunsa tehdäksesi heidän elämästään niin kurjaksi, että he eroavat tai muuten heidät erotetaan. Voit asentaa omat ihmiset, jotka istuttavat islamilaisen ääriliikkeen kouluun. Kirjoittaja antaa useita esimerkkejä Birminghamin kouluista, joissa tänne ja hänen ystäviensä oletettiin olevan kesken tätä. Olemme aiheuttaneet suuren määrän järjestäytynyttä häiriötä Birminghamissa, kirjeessä sanotaan, ja olemme matkalla eroon Moorhead-opettajista ja ottamaan haltuunsa heidän koulunsa. Vaikka joskus käyttämämme käytännöt eivät ehkä vaikuta oikealta tavoilta tehdä asioita, sinun on muistettava, että tämä on jihad ja sellaisenaan kaikkien mahdollisten keinojen käyttäminen sodan voittamiseksi on hyväksyttävää. Miltä sinusta tuntui tai asenteesi nauroit sille? Otitko sen todella vakavasti ja pelkäsitkö, mitä en nauranut? Itse asiassa, koska tiesin esitettyjen syytösten vakavuuden. Mutta mitä tulee väitteeseen, he itse olivat nauravia. Joten tiesin, että jokin oli vialla siinä, mitä täällä tapahtuu. Hän otti yhteyttä Birminghamin kaupunginvaltuustoon, jonne kirje ensimmäisen kerran lähetettiin. Hän harjoitteli heille vuosia, ja minä sanoin, katso, minä työskentelen sinulle, ja tämä kirje ilmeisesti liikkuu. Väitän tiettyjä asioita, ja olen yllättynyt, ettet ole puhunut minulle ainakaan saadaksesi näkemystäni asiasta. Pyydä minua ainakin selittämään tai jos tiedän jotain tai mitä tahansa, tai jotain. Ja herrasmies siellä itse asiassa kaupunginvaltuustosta, hän sanoi. Herra alum, ollakseni hyvin rehellinen sinulle. Emme ajattele kirjeestä mitään. Mielestämme se on täysin valheellinen huijauskirje, emmekä usko, että siinä on totuutta, joten emme ryhtyneet toimiin. Emme tehneet sillä mitään. Tulitko siitä vakuuttuneeksi, vai etkö todella tiennyt? Koska silloin kirjettä alettiin painaa myös valtakunnallisessa mediassa. Joku on vuotanut kirjeen The Sunday Times of London -lehdelle. Ja sieltä se tuli kiihkeäksi. Yksi tarina muuttui kahdeksi, kääntyi kymmenille Daily Mailissa, Telegraphissa, katsojalle, Sky TV:lle, ja monet heistä antoivat uskon kirjeelle, jossa sanottiin, että hiuksen kaltaiset ääriainekset olivat väitetysti soluttautuneet Yhdistyneen kuningaskunnan kouluihin vuosia. Toimittajat leiriytyivät Parkview&amp;rsquo;n ulkopuolelle. He seurasivat hiuksia kadulla. Yritimme esittää nämä syytökset akatemian kuvernöörin puheenjohtajalle. Mutta hälytyksen kuuleminen nousi hänen taloonsa. Hei herra Lam. Herra Lam hei. Hallitus potkaisi Gear 2:een. Tutkijat ryntäsivät Parkview Ofstediin, koulutarkastaja saapui kahteen yllätystarkastukseen ja sitten meillä on Education Funding Agencyn tutkinta, joka kesti noin 10 päivää. Luulen, että he olivat siellä 10 päivää. Ja heti kun he lähtivät, meillä oli PwC Pricewaterhouse Coopers iso ulkopuolinen tilintarkastusyhtiö tutkimassa koulun talousasioita. Joten sitten meillä oli niitä viisi viikkoa myös koulussa. Sanoin, mitä sinä etsit? Sanoin, että mitä sinä etsit? Olet ollut täällä kolme viikkoa. Sinulla täytyy olla perhe. Siellä oli enemmän. Opetusministeri soitti ja Englannin entinen terrorisminvastainen päällikkö Scotland Yardista, mies nimeltä Peter Clarke ja Birminghamin kaupunginvaltuusto nimitti oman erikoistutkijansa, ja he tarkastivat Parkviewin sekä 20 muuta koulua ja muslimialuetta. Lähitaistelun keskellä jotkut poliitikot ja toimittajat sanoivat, että itse kirje oli todennäköisesti huijaus. Siinä oli joitain ilmeisiä faktavirheitä. Silti hallitus uskoi, että tämä toiminta oli edelleen perusteltua. Rehellisesti sanottuna en usko, että kukaan auktoriteetti selitti tätä logiikkaa kovin selkeästi tuolloin, mutta ymmärrykseni ajattelun etenemisestä on se, että vaikka itse kirje ei olisikaan varsinainen tiedonanto kahden tosielämän salaliittolaisen välillä, se voi silti olla osoittamalla todellista ongelmaa, vaikka se olisikin fiktiota, ajattelu meni. Kirjeen saattoi sepittää joku, jolla oli oikeutettua huolta muslimiääriryhmien juonittelusta ja vaikutusvallan käyttämisestä kouluissa, ja ehkä kirje oli heidän luova tapansa herättää hälytys. Sen sijaan, että olisi tutkittu, kuka kirjoitti kirjeen ja miksi, hallitus sen sijaan esitti yleisiä julkisia tiedonsaantipyyntöjä näistä kouluista, ja ihmiset alkoivat ilmaantua, enimmäkseen nimettömänä valittaen. Jälleenkään tutkijat eivät löytäneet todisteita radikalisoitumisesta. Ei todisteita väkivaltaisesta ääriliikkeistä eikä juoni, mikä sen sijaan ilmaantui, oli eräänlainen islamin vierekkäisten syytösten kaappauspussi. Monia samoja asioita viranomaiset olivat juhlineet siihen asti. Mutta ilmeisesti nyt näemme toisessa valossa. Kuten nämä opettajat eivät vain antaneet oppilaiden rukoilla, he painostivat heitä rukoilemaan, etteivät he rekrytoineet viattomasti ruskeaa muslimihenkilökuntaa. He palkkasivat ystäviään, jotka ajattelivat samalla tavalla kuin he, ja mahdollisesti syrjivät ei-muslimiehdokkaita tässä prosessissa. Koulun kuvernöörit, mukaan lukien kuulla, että he eivät pitäneet rehtorit korkealla tasolla. He painostivat heitä, ahdistelivat heitä ja käyttivät enemmän valtaa kuin kuvernöörin piti. Tutkijat sanoivat myös löytäneensä tapauksia suvaitsemattomuudesta LGBTQI-ihmisiä kohtaan sekä naisten ja tyttöjen epätasa-arvoisesta kohtelusta. He sanoivat, että Parkview oli pitänyt kokouksia ja kutsunut puhujia, joilla oli länsimaisia näkemyksiä, ja että täällä ja hänen kanssaan linjassa olevat ihmiset väittivät lainaamaan äärimmäisen sosiaalisen konservatiivisuuden suvaitsematonta ja politisoivaa muotoa, joka väittää edustavansa ja viime kädessä pyrkivän hallitsemaan kaikkia muslimeja. Kaiken tämän silloisen opetusministeri ilmaisi esitellessä Troijan hevosen kirjeen havainnot parlamentille. Tarkoitti, että opiskelijat sen sijaan, että nauttisivat laajentavasta ja rikastuttavasta koulukokemuksesta, nuorten näköaloja kavennetaan ja heiltä evätään mahdollisuus kukoistaa modernissa, monikulttuurisessa Britanniassa. Näemme heidän kohtaavan yksilöitä juuri tästä syystä ja syvän epäoikeudenmukaisuuden ja surun tunteessa ilmoitamme tänään aikomuksestamme erota tehtävästämme Parkview Educational Trustissa ja antaa uusien jäsenten ottaa vastuuta. Kuukausien tarkastelun jälkeen heinäkuun alussa. Vuodesta 2014 tänne väsyneenä ja stressaantuneena seisoi puhujatuolissa. Puistonäkymien ulkopuolella Gates, ja erosi tänne, kertoi meille, että hän ja muut Parkview&amp;rsquo;n kuvernöörit suostuivat siihen vain, koska opetusministeriö lupasi, että koulun rehtori ja muut johtohenkilöt pidettäisiin paikoillaan. Mutta heti kun koulu avattiin syyskuussa, kaikki nuo ihmiset erotettiin. Pohjimmiltaan koko johto erotettiin. He tekivät sen häikäilemättä, tuhoten uransa, tuhoten heidän maineensa. Ja he tekivät sen systemaattisesti. Olimme työskennelleet 10-15 vuotta tämän koulun rakentamiseksi. He tuhosivat sen kuukausissa. Hallitus nimesi koulun uudelleen. Se ei ole enää Parkview. Se ilmoitti myös lähes jokaiselle kuvernöörin opettajalle, jonka juuri kuulit Tehiristä, mukaan lukien, että se nosti oikeudenkäynnin estääkseen heitä opiskelemasta loppuelämänsä ajaksi. Vuosina sen jälkeen, kun oppilaiden saavutukset ovat pudonneet aiemmin Parkview-nimellä tunnetussa koulussa yli 70 %, ohittaen 2 viime vuosina matalasta 40 prosentista 50 prosentin puoliväliin. Tämä on tarina täällä kertoi meille ensimmäisen tapaamisen hänen väliaikaisessa 2 roskahuoneessa. Tämä kirje, jota ei koskaan täysin tutkittu ja jossa kuvattiin juoni nimeltä Operaatio Troijan hevonen, jota ei ole koskaan havaittu olleen olemassa. Inspiroi kaikkea tätä. Urien pilaaminen ja koulutusliike. Muslimeja vastaan suunnattu pelko lietsoo otsikoita, jotka jatkuvat tähän päivään asti. Hallitus ottaa käyttöön politiikkaa, joka kannustaa meitä vakoilemaan toisiamme röyhkeämmin. Olemme puhuneet hiusten kanssa tässä vaiheessa pari tuntia. Paljonko kello on? Tiedän, että sinun on lähdettävä jossain vaiheessa. En halua. Tarkoitan, minun on nyt mentävä perjantairukoukseen. Joten kello yksi olen todella siellä. Ymmärrän paljon puhuttavaa, joten jos haluat, sinulla on paljon tietoa. En todellakaan kyllästy puhumaan näistä asioista. Tarkoitan, voisit varmaan kertoa. Ilmeisesti kun puhun siitä, tiedät, että alat kokea sitä uudelleen, eikö niin? Ja minun on sanottava, että tiedät sen olevan. Se todella harmittaa minua, koska se, mitä on menetetty lapsille yhteisön hyväksi, korjaamaton vahinko, joka on tehty. Täysin ilman syytä. Niin. Joka tapauksessa, voinko tarjota teille teetä tai jotain? Tuossa tapahtumassa menin sinne, missä meidät kaikki ohjattiin hääsaliin. Yksi puhujista, kolumnisti nimeltä Peter Alborn, ilmaisi asian hyvin. Hän sanoi, että Operaatio Troijan hevosesta on tullut sosiaalinen tosiasia Britanniassa. Mutta vaikka Troijan hevosella viikkojen kuluessa, jotka uutisoivat, ihmiset myönsivät, että se oli luultavasti huijausta. Sillä ei ole koskaan tuntunut olevan merkitystä. Olivatko muslimit Birminghamissa vai salaliitossa vai eivät? Ei väliä, vihje, että he olivat, on pysynyt. Siinä määrin, että pääministerin entinen kansliapäällikkö oli raivoissaan siitä, että jotkut yhteisökeskuksessa uskalsivat väittää toisin. Mutta meidän ei tarvitse tyytyä sosiaaliseen tosiasiaan. Koska on olemassa tosiasioita. Miksi tähän asti? Kukaan ei ole välittänyt siitä, kuka kirjoitti tämän kirjeen ja mistä tämä kirje tuli? No se on kysymykseni. Se on minun, tästä olen riidellyt. Tästä syystä menin poliisille. Nähdäkseni, mitä he voisivat tehdä, sanoin tämän kirjoittaneeni kirjeessäni Birminghamin kaupunginhallitukselle, että sinun on selvitettävä kirjeen kirjoittaja. Tämän kirjoitin myös opetusministeriölle. Sinun on päästävä kirjeen loppuun. Kuka kirjoitti kirjeen? Koska he sitten selvittävät, miksi kirje kirjoitettiin. Tästä olen siis väittänyt, mutta opetusministeriö ei ole kiinnostunut. Poliisia ei kiinnosta. Birminghamin kaupunginvaltuusto ei ole kiinnostunut vastaamaan tähän kysymykseen. Miksi? Koska he ovat käyttäneet tätä kirjettä. Ja tälle huijaukselle he ovat rakentaneet niin paljon politiikkaa, luuletko, että he haluavat nyt käynnistää tutkimuksen kirjeestä saadakseen sen todisteeksi, että se on kirjoitettu täysin eri syistä? Niin, miltä ne näyttäisivät? Joukko apinoita? Kuten olen sanonut, jos voisit vain selvittää, kuka kirjoitti tuon kirjeen ja miksi, se on ainoa asia, joka saattaa muuttaa aivojen ymmärrystä Operaatio Troijan hevosesta. Mutta kuka tahansa kirjeen kirjoitti, he tunsivat. Tiedät, että he tunsivat minut, luulen, ja haluan ajatella, että minäkin tunnen heidät. Tarkoittaako se sinua? Minulla on vahva aavistus siitä, kuka kirjoitti kirjeen. Tiedätkö, uskon vahvasti, että tiedän kuka kirjoitti kirjeen, ja uskon vahvasti, että tiedän myös miksi kirje kirjoitettiin. Joten luulet tietäväsi The Whon ja motiivin, kyllä. Se on seuraava Troijan hevonen tapaus. Neljän eron tapaus. Trojan Horse -tapauksen tuotamme Hamza Saeed ja minä sekä Rebecca Lacks. Ohjelman on editoinut Sarah Keineg. Lisämuokkaus IRA Glassin ja ostajan avustavan toimittajan Aisha managerin toimesta. Mark Raleighin ja Ben Flynnin tutkimuksessa tahmeaa faktantarkistusta. Alkuperäinen säveltäjä Thomas Miller, lisämusiikkia Matt McGinley ja Steven Jackson. Äänisuunnittelun, miksauksen ja musiikin ohjauksen teki Stephen Jackson ja täytti michalskin audio-ei-visuaalisessa yrityksessä. Julie Snyder on päätoimittajamme. Neil drumming on päätoimittaja. Valvoja tuottaja on päivällä. Chubu-assistentti on Alberto DeLeon. Sam Dolnick on New York Timesin apulaispäätoimittaja. Äänen tarjoaa NBC. Getty Images. Erityiset kiitokset journalismin professorilleni Yodalleni, Richard Danburylle ja Kimberly Hendersonille. Barclay-toimisto Kenneth Pomeranz, Greg Clark ja John Homewood tekivät yhdessä Teresa Auteurin kanssa perusteellisen kirjan, joka oli meille erittäin hyödyllinen, nimeltään ääriliikkeiden torjuminen brittiläisissä kouluissa. Totuus Bermanin Troijan hevostapauksesta. Troijan hevonen -tapauksen tekevät sarjatuotannot ja New York Times. Palkkaaminen on haastavaa, mutta voit mennä yhteen paikkaan, jossa yksinkertaisen, nopean ja älykkään paikan palkkaaminen on ziprecruiter. Ziprecruiter löytää ja sovittaa oikeat hakijat työhösi. Voit myös kutsua parhaita valintojasi, mikä rohkaisee heitä hakemaan nopeammin. Ei ihme, että neljä viidestä ZIP recruiteriin kirjoittavasta työnantajasta saa laadukkaan ehdokkaan ensimmäisen päivän aikana, joten kokeile ZIP recruiteria ilmaiseksi osoitteessa ziprecruiter.com/serial, se on ziprecruiter. .com/cereal.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
